{"arkId":"cl010092472","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010092472","modified ":"2022-06-08","title":"Renomm\u00e9e (La Paix)","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Renomm\u00e9e (La Paix)","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 180","currentLocation":"[SCULPT] Arc de triomphe du Carrousel","room":"","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":180,"endYear":"","imprecision":"","text":"XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Lemot, Fran\u00e7ois Fr\u00e9d\u00e9ric","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1772","place":"Lyon","type":"date de naissance"},{"date":"1827","place":"Paris","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q1233320"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"MR 3459","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"statue","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"2,6","displayDimension":"2,6 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"plomb dor\u00e9=dorure","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[],"acquisitionDetails":[],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"statue, statuette, figurine"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"m\u00e9tal"},{"value":"plomb"}],"technic":[{"value":"dor\u00e9=dorure"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Deschamps-Tan, St\u00e9phanie ; Picot-Bocquillon, Sophie, \u00ab L\u0027arc du Carrousel une \u00e9pop\u00e9e du XIXe si\u00e8cle \u00bb, Grande Galerie : le journal du Louvre, 46, Hiver 2018\/2019, p. 71-82","bibliographyDate":"","bibliographyDetail":"p. 71-77","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010089218","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010089219","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010089220","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010089221","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010089411","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010090970","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010091971","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010091982","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010091984","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010092014","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010092020","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010092027","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010092138","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010092473","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010092523","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010092093","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010092126","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010092233","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010092235","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010092275","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010448882","type":"Partie de"}],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000092472\/0000253562_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092472\/0000253562_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000092472\/0000253563_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092472\/0000253563_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000092472\/0000253564_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092472\/0000253564_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000092472\/0000253565_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092472\/0000253565_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":3}]}