{"arkId":"cl010061711","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010061711","modified ":"2022-06-03","title":"Le Christ au Jardin des oliviers, avec les ap\u00f4tres endormis","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Le Christ au Jardin des oliviers, avec les ap\u00f4tres endormis","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : XVIe si\u00e8cle (1500 - 1600)","currentLocation":"Richelieu, [Peint] Salle 815 - Pays-Bas du Nord, 1500-1550","room":"Salle 815, Aile Richelieu, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1500,"endYear":1600,"imprecision":"","text":"XVIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Van Orley, Bernard","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1541","place":"Bruxelles","type":"date de mort"},{"date":"vers 1488","place":"Bruxelles","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q454678"},{"label":"Van Orley, Bernard","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","dates":[{"date":"1541","place":"Bruxelles","type":"date de mort"},{"date":"vers 1488","place":"Bruxelles","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q454678"}],"objectNumber":[{"value":"RF 1976 1","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,89","displayDimension":"0,89 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"1,06","displayDimension":"1,06 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,66","displayDimension":"0,66 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,84","displayDimension":"0,84 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur bois","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Mme Pierre Deslandres (1901-1987), n\u00e9e Jeanne Dur\u00e8gne de Launaguet (le tableau vient de sa famille) ; donn\u00e9 sous r\u00e9serve d\u2019usufruit, Paris, 1976 (comme tableau de l\u2019\u00e9cole flamande, du d\u00e9but du XVIe s.) ; inventori\u00e9 comme attribu\u00e9 \u00e0 Van Orley ; entr\u00e9 au mus\u00e9e apr\u00e8s extinction de l\u2019usufruit, 1988.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Dur\u00e8gne de Launaguet, Jeanne","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"donation sous r\u00e9serve d\u0027usufruit","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1976","startYear":1976,"endYear":1976},{"type":"date d\u0027arriv\u00e9e au Mus\u00e9e","value":"1988","startYear":1988,"endYear":1988}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"divinit\u00e9\/Trinit\u00e9 chr\u00e9tienne"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Bernard van Orley, cat. exp. (Bruxelles, Palais des beaux-arts BOZAR, 20 f\u00e9vrier - 26 mai 2019), Bruxelles, Bozar Books, Mardaga, 2019","bibliographyDate":"2019","bibliographyDetail":"p. 146-147, iil. coul., p.147","comparison":false},{"bibliographyRef":"Pomar\u00e8de, Vincent ; Crebe, Anja, The Louvre. All the Paintings, New York, 2011","bibliographyDate":"2011","bibliographyDetail":"p. 245","comparison":false},{"bibliographyRef":"Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Foucart, Jacques, Catalogue des peintures flamandes et hollandaises du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Peintures], Paris, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 48, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Foucart, Jacques (dir.), Mus\u00e9e du Louvre. Nouvelles acquisitions du D\u00e9partement des Peintures (1987-1990), Paris, R.M.N., 1991","bibliographyDate":"1991","bibliographyDetail":"p. 44-45","comparison":false},{"bibliographyRef":"Brejon de Lavergn\u00e9e, Arnauld ; Foucart, Jacques ; Reynaud, Nicole, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I. Ecoles flamande et hollandaise, Paris, R.M.N., 1979","bibliographyDate":"1979","bibliographyDetail":"p. 165","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Bernard van Orley, Bruxelles (Externe, Belgique), Palais des beaux-arts - BOZAR, 20\/02\/2019 - 26\/05\/2019 "},{"value":"Nouvelles acquisitions du d\u00e9partement des peintures, Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, 07\/11\/1991 - 18\/02\/1992 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061711\/0000134499_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061711\/0000134499_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2007 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000061711\/0000052852_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061711\/0000052852_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1}]}