{"arkId":"cl010062548","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010062548","modified ":"2022-06-03","title":"Jules Hardouin-Mansart (1645-1708)","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Jules Hardouin-Mansart (1645-1708)","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 4e quart du XVIIe si\u00e8cle (1685)","currentLocation":"Louvre-Lens, Galerie du Temps","room":"","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1685,"endYear":"","imprecision":"","text":"4e quart du XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Rigaud, Hyacinthe","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1743","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1659","place":"Perpignan","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q49898"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"INV 7510","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"MR 2396","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Premier architecte et surintendant des B\u00e2timents du roi","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,39","displayDimension":"1,39 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"1,632","displayDimension":"1,632 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"1,06","displayDimension":"1,06 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"1,29","displayDimension":"1,29 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Historique\nCollection Charles Claude Flahaut de La Billarderie, comte d\u2019Angiviller (1730-1809) ; don de celui-ci \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie royale de peinture et de sculpture, 1779 ; saisi \u00e0 la R\u00e9volution, 1793.\n\nCommentaire\nPortrait de Jules Hardouin-Mansart, Premier architecte de Louis XIV depuis 1681, anobli l\u2019ann\u00e9e suivante. Il porte le cordon de l\u2019ordre de Saint-Lazare, dont il a \u00e9t\u00e9 fait chevalier le 7 f\u00e9vrier 1682. Il est repr\u00e9sent\u00e9 devant le d\u00f4me des Invalides qui \u00e9tait alors en cours de construction. Il pose la main sur un ouvrage pour marquer la\nnature tout intellectuelle de son travail d\u2019archtecte. Rigaud a ex\u00e9cut\u00e9 un second portrait de Jules Hardouin-Mansart en 1702 (non localis\u00e9, grav\u00e9 par G\u00e9rard Edelinck).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Flahaut de la Billarderie, Charles Claude, comte d\u0027Angiviller, Comte d\u0027Angiviller","note":"(Don \u00e0 l\u0027Acad\u00e9mie en 1779)","role":"(Propri\u00e9taire)"},{"value":"Acad\u00e9mie royale de Peinture et de Sculpture","note":"","role":"(Propri\u00e9taire)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"saisie r\u00e9volutionnaire","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1793","startYear":1793,"endYear":1793}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"portrait"},{"value":"personnage masculin"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Milovanovic, Nicolas, Peintures fran\u00e7aises du XVIIe du mus\u00e9e du Louvre, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2021","bibliographyDate":"2021","bibliographyDetail":"p. 225, ill.coul., n\u00b0461","comparison":false},{"bibliographyRef":"James-Sarazin, Ariane ; Salom\u00e9, Laurent (dir.), Hyacinthe Rigaud (1659-1743) ou le portrait Soleil, cat. exp. (Versailles, Ch\u00e2teau - Domaine national de Versailles, 17 novembre 2020 - 18 avril 2021), Versailles \/ Dijon, Ch\u00e2teau de Versailles \/ Faton, 2020","bibliographyDate":"2020","bibliographyDetail":"p. 66, 258, 271, 276, ill. coul. p. 276, n\u00b090","comparison":false},{"bibliographyRef":"Maral, Alexandre ; Carpentier-Vanhaverbeke, Val\u00e9rie, Antoine Coysevox (1640-1720). Le sculpteur du Grand Si\u00e8cle, Paris, Arthena, 2020","bibliographyDate":"2020","bibliographyDetail":"p. 416, ill.coul., fig.314","comparison":false},{"bibliographyRef":"James-Sarazin, Ariane, Hyacinthe Rigaud (1659-1743) : t. I: L\u0027homme et son art ; t. II: Catalogue raisonn\u00e9, Dijon, Faton, 2016","bibliographyDate":"2016","bibliographyDetail":"t. I p. 105, 180, 219-220, 308, 325, 420, 451, 453-455, 480, t. II p. 39, ill. coul. p. 39 (t. II), n\u00b0P.87 (t. II)","comparison":false},{"bibliographyRef":"Perreau, St\u00e9phan, Hyacinthe Rigaud (1659-1743). Catalogue concis de l\u0027oeuvre, S\u00e8te, Nouvelles Presses du Languedoc, 2013","bibliographyDate":"2013","bibliographyDetail":"p. 71, n\u0026b, P.84","comparison":false},{"bibliographyRef":"B\u00e2tir pour le roi  : Jules Hardouin-Mansart  (1646-1708), cat. exp. (Paris (France), Mus\u00e9e Carnavalet - Histoire de Paris, 3 avril - 28 juin 2009), Paris, Paris Mus\u00e9es, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"De l\u2019esprit des villes : Nancy et l\u2019Europe au si\u00e8cle des Lumi\u00e8res (1720-1770), cat. exp. (Nancy, Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 7 mai 2005), 2005","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0IV. Ecole fran\u00e7aise, L-Z, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 187, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole ; Rosenberg, Pierre, Mus\u00e9e du Louvre. Catalogue illustr\u00e9 des peintures. Ecole fran\u00e7aise. XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles : II, M-Z, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1974","bibliographyDate":"1974","bibliographyDetail":"p. 79, 214, fig. 714, n\u00b0 714","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 329","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bri\u00e8re, Gaston, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des peintures expos\u00e9es dans les galeries.\u00a0I.Ecole fran\u00e7aise, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1924","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"p. 224, n\u00b0 787","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Cours du Bernin et Velasquez, Rome (Externe, Italie), \u00c9curies du Quirinal, 17\/02\/2004 - 02\/05\/2004, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Galerie du Temps 2017-2018 - Prolongation, Louvre-Lens, Mus\u00e9e du Louvre, 04\/12\/2017 - 04\/12\/2018 "},{"value":"Galerie du Temps (Ann\u00e9e 3 - Prolongation ), Louvre-Lens, Galerie du Temps, 04\/12\/2014 - 04\/12\/2015 "},{"value":"L\u0027esprit des villes (1720 \u2013 1770). Nancy et l\u0027Europe urbaine au Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res , Nancy (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 07\/05\/2005 - 21\/08\/2005 "},{"value":"Cours du Baroque. Du Bernin et Velasquez a Luca Giordano, Rome (Externe, Italie), Scuderie del Quirinale, 12\/02\/2004 - 02\/05\/2004 "},{"value":"Galerie du Temps (Ann\u00e9e 4 - Prolongation partielle ), Louvre-Lens, Galerie du Temps, 04\/12\/2015 - 04\/12\/2016 "},{"value":"Tricentenaire de la mort de Jules Hardouin Mansart, Paris (France), Mus\u00e9e Carnavalet, 02\/04\/2009 - 28\/06\/2009 "},{"value":"Galerie du Temps (ann\u00e9es 1 et 2 : 12\/2012 - 12\/2014), Louvre-Lens, Galerie du Temps, 04\/12\/2012 - 01\/12\/2014 "},{"value":"Hyacinthe Rigaud (1659-1743) ou le portrait Soleil, Versailles (Externe, France), Ch\u00e2teau - Domaine national de Versailles, 17\/11\/2020 - 13\/06\/2021 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000062548\/0000135133_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000062548\/0000135133_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2009 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ St\u00e9phane Mar\u00e9challe","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000062548\/0000053144_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000062548\/0000053144_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1}]}