{"arkId":"cl010095286","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010095286","modified ":"2022-06-03","title":"Buste d\u0027ange","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Buste d\u0027ange\nAutre titre : \u00c9l\u00e9ment probable du d\u00e9cor d\u2019un tombeau","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : vers 1350 - 1400","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 209 - Jean de Li\u00e8ge (connu \u00e0 partir de 1357-1381) - La sculpture gothique au 14e si\u00e8cle : les grandes commandes, Vitrine 02 ","room":"Salle 209, Aile Richelieu, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1350,"endYear":1400,"imprecision":"vers","text":"2e moiti\u00e9 du XIVe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"France \u00cele-de-France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"?","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 4227","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"fragment de statue","originalObject":"","printState":"","description":"Au dos : encoches pour la fixation des ailes","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,145","displayDimension":"0,145 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,145","displayDimension":"0,145 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,075","displayDimension":"0,075 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"marbre","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"A pu appartenir au d\u00e9cor d\u0027un tombeau. Origine inconnue. Commerce d\u0027art, Paris (Decamp). Collection Edouard Bresset, vers 1960, Paris. Don Edouard Bresset, 1988 (comit\u00e9 du 17 novembre 1988, arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 1988)","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Decamp","note":"","role":"(Antiquaire \/ Marchand d\u0027art)"},{"value":"Bresset, \u00c9douard","note":"","role":"(Antiquaire \/ Marchand d\u0027art ; Collectionneur ; Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don","doubt":"","dates":[{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"17\/11\/1988","startYear":1988,"endYear":1988},{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9\/d\u00e9cision","value":"28\/12\/1988","startYear":1988,"endYear":1988}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"statue, statuette, figurine"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"pierre"},{"value":"marbre"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Baron, Fran\u00e7oise, Mus\u00e9e du Louvre - Sculpture fran\u00e7aise - I - Moyen Age, Paris, 1996","bibliographyDate":"1996","bibliographyDetail":"p. 148","comparison":false},{"bibliographyRef":"Mus\u00e9e du Louvre, Nouvelles acquisitions du D\u00e9partement des Sculptures (1988-1991), Paris, 1992","bibliographyDate":"1992","bibliographyDetail":"n\u00b0 8","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Tesoros medievales del museo del Louvre, Mexico (Mexique), Museo del Palacio de Bellas Artes, 12\/01\/1993 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095286\/0000840071_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095286\/0000840071_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1988 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Photographe inconnu","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095286\/0000265569_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095286\/0000265569_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1995 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095286\/0000840072_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095286\/0000840072_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1988 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Photographe inconnu","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095286\/0000840074_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095286\/0000840074_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1988 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Photographe inconnu","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095286\/0000840075_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095286\/0000840075_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1988 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Photographe inconnu","type":"","position":4}]}