{"arkId":"cl010059241","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010059241","modified ":"2022-06-03","title":"Adam et \u00c8ve pr\u00e8s de l\u2019arbre du Bien et du Mal","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Adam et \u00c8ve pr\u00e8s de l\u2019arbre du Bien et du Mal","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : Fin du XVIIe si\u00e8cle - d\u00e9but du XVIII\u00e8 si\u00e8cle (1675 - 1725)","currentLocation":"Richelieu, [Peint] Salle 859 - Flandres, Hollande","room":"Salle 859, Aile Richelieu, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1675,"endYear":1725,"imprecision":"","text":"Fin du XVIIe si\u00e8cle - d\u00e9but du XVIII\u00e8 si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Werff, Pieter van der","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1665","place":"Kralingen","type":"date de naissance"},{"date":"1722","place":"Rotterdam","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q768520"},{"label":"Werff, Adriaen van der","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"Copie d\u0027apr\u00e8s","dates":[{"date":"1722","place":"Rotterdam","type":"date de mort"},{"date":"1659","place":"Kralingen","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q368053"},{"label":"Pays-Bas","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"INV 1939","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"MR 1099","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Sujet tir\u00e9 de la Bible (Gen\u00e8se, III, 1-7). Reprise litt\u00e9rale du groupe central du Jugement de P\u00e2ris d\u2019Adriaen van der Werff, S.D. 1712, au mus\u00e9e de Dresde (d\u00e9truit en 1945 ; Gaehtgens, n\u00b0 31), r\u00e9utilis\u00e9 ici pour illustrer le th\u00e8me d\u2019Adam et \u00c8ve : cette derni\u00e8re vient de cueillir des fruits \u00e0 l\u2019arbre d\u00e9fendu, arbre explicitement charg\u00e9 de fruits et visible ici \u00e0 droite ; subsistent les colombes li\u00e9es \u00e0 l\u2019histoire de P\u00e2ris et V\u00e9nus, tandis que le l\u00e9zard est un embl\u00e8me du mal. L\u2019INV. 1939, travail d\u2019un copiste aussi fid\u00e8le et dou\u00e9, peut bien \u00eatre de Pieter, le fr\u00e8re d\u2019Adriaen, comme on le pensait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la fin du XVIIIe s. (voir l\u2019inscription du verso).","inscriptions":"Inscription :  ; Au verso, inscription de l\u2019\u00e9poque r\u00e9volutionnaire indiquant le nom de \u00ab Pierre van der Werff \u00bb, la provenance \u00ab prince Mont Barey, \u00c9migr\u00e9 \u00bb, et le choix de ce tableau effectu\u00e9 par Denon pour le mus\u00e9e.","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,45","displayDimension":"0,45 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,63","displayDimension":"0,63 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,355","displayDimension":"0,355 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,54","displayDimension":"0,54 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur bois","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Prince de Montbarrey (1732-1796), ancien ministre de la Guerre (1777-1780), Paris ; saisi \u00e0 la R\u00e9volution chez ce dernier, selon l\u2019inscription du verso (voir supra), tr\u00e8s probablement, selon J.-P. Samoyault (comm. orale, 2003), de la main de Lavall\u00e9e, secr\u00e9taire du conseil d\u2019administration du Mus\u00e9e central des Arts depuis 1797, puis secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Mus\u00e9e Napol\u00e9on ; selon la m\u00eame inscription, \u00ab extrait des tableaux vendus par le D\u00e9partement de la Seine et r\u00e9serv\u00e9 pour le Mus\u00e9e central des Arts par le Citoyen Denon, Directeur G\u00e9n\u00e9ral \u00bb, ce qui, d\u2019apr\u00e8s la terminologie utilis\u00e9e ici, situe l\u2019affaire entre novembre 1802 et juillet-ao\u00fbt 1803 ; plac\u00e9 au palais de Saint-Cloud sous le Premier Empire, comme \u00ab Pierre Vander Werff \u00bb (cf. Meyer [1969], p. 264 : \u00e9tat de 1810).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Saint-Mauris-Montbarrey, Alexandre Marie El\u00e9onor de, prince de Montbarrey","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"saisie r\u00e9volutionnaire","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1793","startYear":1793,"endYear":1793}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"sc\u00e8ne\/culte\/personnage biblique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Kientz, Guillaume, \u00ab \u0022L\u0027envers du tableau\u0022. Parcours \u00e0 la d\u00e9couverte des revers de tableaux du mus\u00e9e du Louvre \u00bb, du mercredi 2 au lundi 28 novembre 2011, 2011","bibliographyDate":"2011","bibliographyDetail":"p. 163, n\u00b0 10","comparison":false},{"bibliographyRef":"Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Foucart, Jacques, Catalogue des peintures flamandes et hollandaises du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Peintures], Paris, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 296, ill. n\u0026b","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059241\/0000355327_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059241\/0000355327_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Franck Raux","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000059241\/0000053827_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059241\/0000053827_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1999 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1}]}