{"arkId":"cl010457022","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010457022","modified ":"2022-06-03","title":"L\u0027Ame brisant les liens qui l\u0027attachent \u00e0 la terre","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : L\u0027Ame brisant les liens qui l\u0027attachent \u00e0 la terre","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1e quart du XIXe si\u00e8cle (vers 1821 - 1823)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 700 - Salle Mollien, romantisme","room":"Salle 700, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1821,"endYear":1823,"imprecision":"vers","text":"1e quart du XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Prud\u0027hon, Pierre-Paul","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1823","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1758","place":"Cluny","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q469056"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RFML.PE.2019.49.1","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"2,92","displayDimension":"2,92 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"2,03","displayDimension":"2,03 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Inventori\u00e9 dans l\u0027atelier de Charles-Pomp\u00e9e Le Boulanger de Boisfr\u00e9mont (1773-1838) chez qui Prudhon \u00e9tait install\u00e9; vente apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de Prud\u0027hon, Paris, 13-14 mai 1823, n\u00b02; collection Pierre-F\u00e9lix Tr\u00e9zel, \u00e9l\u00e8ve de Prudhon; collection Eug\u00e8ne Dev\u00e9ria, Paris, sa vente, 29 avril 1839 n\u00b095; collection Dubois, Paris; vente Dubois, Paris, 22 f\u00e9vrier 1843, n\u00b030; collection Fran\u00e7ois-Martial Marcille (1790-1856); par h\u00e9ritage \u00e0 son fils Eudoxe Marcille (1814-1890); par h\u00e9ritage \u00e0 la famille Ch\u00e9vrier-Marcille; acquis par Alain Le Gaillard en d\u00e9cembre 20\u00b017; class\u00e9 tr\u00e9sor National le 19 mai 2018; offert au mus\u00e9e par la Soci\u00e9t\u00e9 des Amis du Louvre, novembre 2019.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Marcille, Martial, Fran\u00e7ois","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don de la Soci\u00e9t\u00e9 des Amis du Louvre","doubt":"","dates":[{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9","value":"30\/04\/2018","startYear":2018,"endYear":2018},{"type":"date de commission des acquisitions","value":"11\/12\/2019","startYear":2019,"endYear":2019},{"type":"Conseil artistique","value":"11\/12\/2019","startYear":2019,"endYear":2019},{"type":"Commission acquisition","value":"11\/12\/2019","startYear":2019,"endYear":2019},{"type":"date d\u0027affectation","value":"11\/12\/2019","startYear":2019,"endYear":2019},{"type":"date du conseil artistique des mus\u00e9es nationaux","value":"11\/12\/2019","startYear":2019,"endYear":2019},{"type":"date de d\u00e9cision","value":"11\/12\/2019","startYear":2019,"endYear":2019},{"type":"date de l\u0027inscription sur l\u0027inventaire","value":"11\/12\/2019","startYear":2019,"endYear":2019}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"litt\u00e9rature\/fantastique"},{"value":"sc\u00e8ne\/th\u00e8me all\u00e9gorique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Prud\u0027hon ou le r\u00eave du bonheur, cat. exp. (Paris, Galeries nationales du Grand Palais, 23 septembre 1997 - 12 janvier 1998 ; New York, the Metropolitan Museum of Art, 2 mars - 7 juin 1998), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1997","bibliographyDate":"1997","bibliographyDetail":"p. 310-314","comparison":false},{"bibliographyRef":"Cuzin, Jean-Pierre (dir.), Mus\u00e9e du Louvre. Nouvelles acquisitions du d\u00e9partement des Peintures. 1991-1995, Paris, RMN, 1996","bibliographyDate":"1996","bibliographyDetail":"p. 192-198","comparison":false},{"bibliographyRef":"Guiffrey, Jean, L\u0027Oeuvre de P.P.Prud\u0027hon., Paris, Armand Colin, 1924","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"p. 121-122, n\u00b0336","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010065030","type":"R\u00e9f\u00e9rence"}],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000457022\/0001004782_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000457022\/0001004782_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2019 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Beno\u00eet Touchard","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000457022\/0000967936_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000457022\/0000967936_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2019 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Beno\u00eet Touchard","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000457022\/0000967937_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000457022\/0000967937_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2019 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Beno\u00eet Touchard","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000457022\/0000967938_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000457022\/0000967938_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2019 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Beno\u00eet Touchard","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000457022\/0001114268_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000457022\/0001114268_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2019 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Beno\u00eet Touchard","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":4}]}