{"arkId":"cl010059311","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010059311","modified ":"2022-06-03","title":"Minerve chassant les Vices du Jardin de la Vertu","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Minerve chassant les Vices du Jardin de la Vertu","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 4e quart du XVe si\u00e8cle (1475 - 1500)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 710 - Grande Galerie, Salle 710 - (2e trav\u00e9e)","room":"Salle 710, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1475,"endYear":1500,"imprecision":"","text":"4e quart du XVe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Mantegna, Andrea","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1506","place":"Mantoue","type":"date de mort"},{"date":"1431","place":"Isola di Carturo (Padoue)","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q5681"},{"label":"Italie","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"INV 371","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"MR 339","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Command\u00e9 par Isabelle d\u2019Este, marquise de Mantoue (1474-1539) pour orner avec quatre autres tableaux (Mantegna INV. 370 et INV. 256 termin\u00e9 par Costa, Costa INV. 255, P\u00e9rugin INV. 722) son premier studiolo au Castello di San Giorgio au Palazzo Ducale de Mantoue. Mentionn\u00e9 en 1504 par Pomponio Gaurico.","inscriptions":"Inscription :  ;  (Tr\u00e8s nombreuses inscriptions (relev\u00e9 dans Lightbown [1986], Christiansen [1992] et Ferino-Pagden [1994]).)","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,6","displayDimension":"1,6 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"1,84","displayDimension":"1,84 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"1,92","displayDimension":"1,92 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"2,247","displayDimension":"2,247 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"tempera sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Cf. INV. 370. Cf. Ferrari (2003), n\u00b07327.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Richelieu, Armand-Jean du Plessis, cardinal de, Cardinal de Richelieu","note":"","role":""},{"value":"Este, Isabelle d\u0027","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"saisie","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1801","startYear":1801,"endYear":1801}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"litt\u00e9rature\/fantastique"},{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"sc\u00e8ne\/th\u00e8me all\u00e9gorique"},{"value":"divinit\u00e9 pa\u00efenne\/antique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Bormand, Marc ; Paolozzi Strozzi, Beatrice (dir.), Le corps et l\u0027\u00e2me. Sculptures italiennes de Donatello \u00e0 Michel-Ange, 1460-1520, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, 2020; Milan, Castello Sforzesco 2021), Paris, Louvre \u00e9ditions, Officina Libraria, 2020","bibliographyDate":"2020","bibliographyDetail":"p. 323-324, ill. coul. fig. 117","comparison":false},{"bibliographyRef":"Mantegna \u0026 Bellini, cat. exp. (Londres, National Gallery, 1er octobre 2018 - 27 janvier 2019; Berlin, Gem\u00e4ldegalerie, 1er mars - 30 juin 2019), Londres, National Gallery Company Limited, 2018","bibliographyDate":"2018","bibliographyDetail":"p. 234, 236-238, ill. coul., (notice technique p. 287)","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gourarier, Zeev ; Marquette, Isabelle ; Schmitt, Jean-Claude (dir.), Amour. Une histoire des mani\u00e8res d\u0027aimer, cat. exp. (Lens, Mus\u00e9e du Louvre-Lens, 26 septembre 2018 - 21 janvier 2019), Lens, Louvre-Lens, 2018","bibliographyDate":"2018","bibliographyDetail":"p. 20, fig. 11, p. 20","comparison":false},{"bibliographyRef":"Polo Museale del Lazio (dir.), I voli dell\u0027Ariosto. L\u0027Orlando furioso e le arti, cat. exp. (Tivoli, Villa d\u0027Este, du 15 juin - 30 octobre 2016), Milan, Officina Libraria, 2016","bibliographyDate":"2016","bibliographyDetail":"p. 43, 44, ill. coul, p. 44","comparison":false},{"bibliographyRef":"Orlando furioso. 500 anni. Cosa vedeva Ariosto quando chiudeva gli occhi, cat. exp. (Ferrare, Palazzo dei Diamanti, 24 septembre 2016 - 8 janvier 2017), Ferrare, Fondazione Ferrara Arte, 2016","bibliographyDate":"2016","bibliographyDetail":"p. 72-73, 210-211, 231, 233, ill. coul. p. 73, 210-211, 231, n\u00b019","comparison":false},{"bibliographyRef":"Degas - Klassik und Experiment, cat. exp. (Karlsruhe (Allemagne), Staatliche Kunsthalle, 8 novembre 2014 - 1er f\u00e9vrier 2015), Munich, Hirmer Verlag GmbH, 2014","bibliographyDate":"2014","bibliographyDetail":"p. 198, 199, ill. coul, p. 199, n\u00b079.1","comparison":false},{"bibliographyRef":"Richelieu \u00e0 Richelieu : architectures et d\u00e9cors d\u0027un ch\u00e2teau disparu, cat. exp. (Orl\u00e9ans, Mus\u00e9e des Beaux-Arts ; Richelieu, Mus\u00e9e municipal ; Tours, Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 2011), Milan, Silvana Editoriale, 2011","bibliographyDate":"2011","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Une image peut en cacher une autre : Arcimboldo, Dali, Raetz, cat. exp. (Paris, Galeries nationales du Grand Palais, 8 avril - 6 juillet 2009), Paris, RMN, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Agosti, Giovanni ; Thi\u00e9baut, Dominique (dir.), Mantegna 1431-1506, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, septembre 2008 - janvier 2009), Paris, Hazan ; Mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions, 2008","bibliographyDate":"2008","bibliographyDetail":"p. 321-325, 345-347, ill. coul., cat. 145","comparison":false},{"bibliographyRef":"Thi\u00e9baut, Dominique, \u00ab XIIIe-XVe si\u00e8cle \u00bb, dans Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Catalogue des peintures italiennes du mus\u00e9e du Louvre. Catalogue sommaire, [Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des peintures], Paris, Mus\u00e9e du Louvre Editions \/ Gallimard, 2007, p. 13-60","bibliographyDate":"2007","bibliographyDetail":"p. 39, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Mantegna a Mantova 1400-1506, cat. exp. (Mantoue, Galerie civique du Palais Te, du 16 septembre 2006 au 14 janvier 2007), Milan, Skira, 2006","bibliographyDate":"2006","bibliographyDetail":"p. 15","comparison":false},{"bibliographyRef":"Campbell, Stephen L, The Cabinet of Eros : Renaissance mythological painting and the Studiolo of Isabella d\u0027Este, New Haven \/ Londres, Yale University Press, 2004","bibliographyDate":"2004","bibliographyDetail":"p. 145-160","comparison":false},{"bibliographyRef":"De Nicol\u00f2 Salmazo, Alberta, Mantegna, Milano, Rizzoli\/Skira, 2004","bibliographyDate":"2004","bibliographyDetail":"p. 224-229, ill. coul. p. 229, cat. 79 p. 254","comparison":false},{"bibliographyRef":"La prima donna del mondo\u0022 Isabelle d\u0027Este : F\u00fcrstin und M\u00e4zenatin der Renaissance, cat. exp. (Vienne, Kunsthistorisches Museum,  14 f\u00e9vrier - 24 mai ; prolongation 6 juin 1994), Vienne, 1994","bibliographyDate":"1994","bibliographyDetail":"p. 81","comparison":false},{"bibliographyRef":"Andrea Mantegna, cat. exp. (Londres, Royal Academy of Arts du 17 janvier au 5 avril 1992 ; New-York, Metropolitan Museum of Art du 5 mai au 12 juillet 1992), Milan, Electa, 1992","bibliographyDate":"1992","bibliographyDetail":"p. 136","comparison":false},{"bibliographyRef":"Lightbown, Ronald W., Mantegna with a Complete Catalogue of the Paintings, Drawings and Prints, Oxford, Phaidon-Christie\u2019s, 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 40","comparison":false},{"bibliographyRef":"Brejon de Lavergn\u00e9e, Arnauld ; Thi\u00e9baut, Dominique, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre. II. Italie, Espagne, Allemagne, Grande-Bretagne et divers, Paris, R.M.N., 1981","bibliographyDate":"1981","bibliographyDetail":"p. 203, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Le Studiolo d\u0027Isabelle d\u0027Este : Les dossiers du D\u00e9partement des Peintures n\u00b0 10, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures : 31 mai - 13 octobre 1975), Paris, RMN, 1975","bibliographyDate":"1975","bibliographyDetail":"p. 110","comparison":false},{"bibliographyRef":"Verheyen, Egon, The Paintings in the Studiolo of Isabella d\u2019Este at Mantua, New York, New York University Press, 1971","bibliographyDate":"1971","bibliographyDetail":"p. 30-35","comparison":false},{"bibliographyRef":"Berenson, Bernard, Italian Pictures of the Renaissance. A list of the principal artists and their works with an index of places. Central Italian and North Italian schools, Londres, Phaidon Press, 1968","bibliographyDate":"1968","bibliographyDetail":"p. 241","comparison":false},{"bibliographyRef":"Garavaglia, Niny, Tout l\u0027oeuvre peint de Mantegna, Milan, Rizzoli, 1967 (\u00e9d. fran\u00e7aise 1978)","bibliographyDate":"1967","bibliographyDetail":"p. 91 B","comparison":false},{"bibliographyRef":"Hautecoeur, Louis, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des peintures expos\u00e9es dans les galeries. II. Ecole italienne et Ecole espagnole, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1926","bibliographyDate":"1926","bibliographyDetail":"n\u00b01376","comparison":false},{"bibliographyRef":"Ricci, Seymour de, Description raisonn\u00e9e des peintures du Louvre. I. Ecoles \u00e9trang\u00e8res. Italie et Espagne, Paris, Imprimerie de l\u0027art, 1913","bibliographyDate":"1913","bibliographyDetail":"n\u00b01376","comparison":false},{"bibliographyRef":"Kristeller, Paul, Andrea Mantegna, Londres, Longmans, Green, 1901","bibliographyDate":"1901","bibliographyDetail":"p. 356-358","comparison":false},{"bibliographyRef":"Villot, Fr\u00e9d\u00e9ric, Notice des tableaux expos\u00e9s dans les galeries du Mus\u00e9e National du Louvre. 1re partie. \u00c9coles d\u0027Italie, Paris, Vinchon, 1852","bibliographyDate":"1852","bibliographyDetail":"n\u00b0252","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"500e anniversaire de la mort de Mantegna, Mantoue (Externe, Italie), Palazzo del Te, 12\/09\/2006 - 28\/01\/2007, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"La double image d\u0027Arcimboldo \u00e0 Dali, Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, 06\/04\/2009 - 06\/07\/2009 "},{"value":"Mantegna - Bellini, Berlin (Externe, Allemagne), Gem\u00e4ldegalerie SPMK, 01\/03\/2019 - 30\/06\/2019, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Isabelle d\u0027Este, Vienne (Autriche), Kunsthistorisches Museum, 13\/02\/1994 - 06\/06\/1994 "},{"value":"Orlando furioso : 500 anni, Ferrare (Italie), Palazzo dei Diamanti, 24\/09\/2016 - 22\/01\/2017 "},{"value":"Andrea Mantegna, Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, 03\/09\/2008 - 05\/01\/2009 "},{"value":"Andrea Mantegna, Londres (Royaume Uni), Royal Academy of Arts, 17\/01\/1992 - 05\/04\/1992, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Mantegna - Bellini, Londres (Externe, Royaume Uni), National Gallery, 03\/10\/2018 - 27\/01\/2019, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Andrea Mantegna, New York (Etats-Unis), Metropolitan Museum of Art, 28\/04\/1992 - 12\/07\/1992, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Richelieu \u00e0 Richelieu, Tours (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 12\/03\/2011 - 13\/06\/2011 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059311\/0000134409_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059311\/0000134409_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2007 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000059311\/0000597769_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059311\/0000597769_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2010 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059311\/0000134410_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059311\/0000134410_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2007 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059311\/0000134411_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059311\/0000134411_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2007 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059311\/0000134412_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059311\/0000134412_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2007 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059311\/0000134413_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059311\/0000134413_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2007 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059311\/0000134414_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059311\/0000134414_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2007 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059311\/0000134415_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059311\/0000134415_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2007 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059311\/0000134416_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059311\/0000134416_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2007 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":8},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059311\/0000134417_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059311\/0000134417_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2007 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":9},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059311\/0000134418_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059311\/0000134418_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2007 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":10},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000059311\/0000052127_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059311\/0000052127_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":11}]}