{"arkId":"cl010062961","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010062961","modified ":"2022-06-03","title":"Le naufrage de Don Juan","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Le naufrage de Don Juan","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 2e quart du XIXe si\u00e8cle (1840)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 700 - Salle Mollien, romantisme","room":"Salle 700, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1840,"endYear":"","imprecision":"","text":"2e quart du XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Delacroix, Eug\u00e8ne","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1863","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1798","place":"Charenton-Saint-Maurice (Val-de-Marne)","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q33477"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 359","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"Signature :  ; S.D.b.g.: Eug.Delacroix, 1841 ; Sign\u00e9 dat\u00e9 en bas \u00e0 gauche:Eug.Delacroix. 1840","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,35","displayDimension":"1,35 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"1,77","displayDimension":"1,77 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"1,96","displayDimension":"1,96 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"2,4","displayDimension":"2,4 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Byron, Don Juan, Chant II. Salon 1841.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Moreau, Adolphe","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1883","startYear":1883,"endYear":1883}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"d\u00e9placement\/transport"},{"value":"litt\u00e9rature\/fantastique"},{"value":"paysage, ph\u00e9nom\u00e8ne naturel, \u00e9l\u00e9ment du cosmos"},{"value":"embarcation"},{"value":"sc\u00e8ne\/th\u00e8me litt\u00e9raire"},{"value":"paysage (divers)"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Eug\u00e8ne Delacroix (1798 - 1863), cat. exp. (Paris, mus\u00e9e du Louvre, 29\/03\/2018 - 23\/07\/2019 ; New-York, Metropolitan Museum of Art, 13\/09\/2018-06\/01\/2019), Paris, Mus\u00e9e du Louvre \/ Hazan, 2018","bibliographyDate":"2018","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Eug\u00e8ne Delacroix \u0026 Paul Delaroche. Geschichte als Sensation, cat. exp. (Leipzig, Museum der Bildenden K\u00fcnste, du 11 octobre 2015 au 17 janvier 2016), Petersberg, Michael Imhof Verlag, 2015","bibliographyDate":"2015","bibliographyDetail":"p. 241, coul, p. 241","comparison":false},{"bibliographyRef":"Delacroix and the Rise of Modern Art, cat. exp. (Minneapolis, Minneapolis Institute of Art, du 18 octobre 2015 au 10 janvier 2016 ; Londres, The National Gallery, du 17 f\u00e9vrier au 22 mai 2016), New Haven, Yale University Press, 2015","bibliographyDate":"2015","bibliographyDetail":"p. 240, ill. coul, p. 240, Fig. 46","comparison":false},{"bibliographyRef":"Calouste Gulbenkian Foundation (dir.), The Ages of the Sea, cat. exp. (Lisbonne, Calouste Gulbenkian Museum, du 26 octobre 2012 au 27 janvier 2013), Lisbonne, 2012","bibliographyDate":"2012","bibliographyDetail":"p. 150, coul, p. 150, n\u00b0 33","comparison":false},{"bibliographyRef":"Allard, S\u00e9bastien (dir.), Dante et Virgile aux Enfers d\u0027Eug\u00e8ne Delacroix, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, Salle de la Chapelle, du 9 avril au 5 juillet 2004), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2004","bibliographyDate":"2004","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"De Corot aux impressionnistes, donations Moreau-N\u00e9laton, cat. exp. (Paris, Galeries nationales du Grand Palais, du 30 avril 1991 au 22 juillet 1991), Paris, RMN, 1991","bibliographyDate":"1991","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0III. Ecole fran\u00e7aise, A-K, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 201, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Johnson, Lee, The paintings of Eug\u00e8ne Delacroix. A critical catalogue, 1832-1863 (Movable pictures and private decorations), III (text), IV (plates), Oxford, Carendon Press, 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 101 t. 1, n\u0026b, t .4, pl. 97, n\u00b0 276","comparison":false},{"bibliographyRef":"Serullaz, Maurice, Delacroix, Paris, 1981","bibliographyDate":"1981","bibliographyDetail":"n\u00b0232","comparison":false},{"bibliographyRef":"Rossi Bortolatto, Luigina ; Georgel, Pierre, Tout l\u0027oeuvre peint de Delacroix, 1975","bibliographyDate":"1975","bibliographyDetail":"n\u00b0351","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 129","comparison":false},{"bibliographyRef":"Sterling, Charles ; Adh\u00e9mar, H\u00e9l\u00e8ne, Mus\u00e9e national du Louvre. Peintures. Ecole fran\u00e7aise. XIXe si\u00e8cle. A-C, vol. I, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1958","bibliographyDate":"1958","bibliographyDetail":"n\u00b0 688","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bri\u00e8re, Gaston, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des peintures expos\u00e9es dans les galeries.\u00a0I.Ecole fran\u00e7aise, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1924","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"n\u00b0 212","comparison":false},{"bibliographyRef":"Robaut, Alfred, L\u0027oeuvre complet de Eug\u00e8ne Delacroix, Paris, 1885","bibliographyDate":"1885","bibliographyDetail":"n\u00b0707","comparison":false},{"bibliographyRef":"Entre Ingres et Delacroix: Fran\u00e7ois-Etienne Haro, cat. exp. (Mus\u00e9e Eug\u00e8ne-Delacroix, du vendredi 24 f\u00e9vrier au lundi 15 mai 2006), 2006","bibliographyDate":"","bibliographyDetail":" ","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Eug\u00e8ne Delacroix (1798 - 1863), Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, Mus\u00e9e du Louvre, 26\/03\/2018 - 23\/07\/2018, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Les expositions universelles, Strasbourg (France), Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs, 15\/05\/1983 - 15\/10\/1983 "},{"value":"Eug\u00e8ne Delacroix, Madrid (Externe, Espagne), Caixa Forum Madrid, 18\/10\/2011 - 15\/01\/2012, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Entre Ingres et Delacroix : Fran\u00e7ois-Etienne Haro, Mus\u00e9e National Eug\u00e8ne Delacroix, 15\/02\/2006 - 02\/05\/2006 "},{"value":"De Corot aux impressionnistes, donations Moreau-N\u00e9laton, Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, 23\/04\/1991 - 22\/07\/1991 "},{"value":"Delacroix : Dante et Virgile aux enfers, La Chapelle, 09\/04\/2004 - 05\/07\/2004 "},{"value":"Eug\u00e8ne Delacroix (1798 - 1863), New York (Externe, Etats-Unis), Metropolitan Museum of Art, 12\/09\/2018 - 06\/01\/2019, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Eug\u00e8ne Delacroix, Barcelone (Externe, Espagne), Caixa Forum Barcelone, 14\/02\/2012 - 20\/05\/2012, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000062961\/0000134386_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000062961\/0000134386_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000062961\/0000049709_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000062961\/0000049709_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2002 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000062961\/0000049708_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000062961\/0000049708_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2000 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000062961\/0000762040_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000062961\/0000762040_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1993 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Daniel Arnaudet","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":3}]}