{"arkId":"cl010061070","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010061070","modified ":"2022-06-03","title":"Portrait de Titus (1641-1668), fils de l\u2019artiste","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Portrait de Titus (1641-1668), fils de l\u2019artiste","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : XVIIe si\u00e8cle (vers 1662)","currentLocation":"Richelieu, [Peint] Salle 844 - Autour de Rembrandt Harmensz van Rijn, dit Rembrandt (1606-1669)","room":"Salle 844, Aile Richelieu, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1662,"endYear":"","imprecision":"vers","text":"XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Rembrandt, Harmensz. van Rijn","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1669","place":"Amsterdam","type":"date de mort"},{"date":"1606","place":"Leyde","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q5598"},{"label":"Pays-Bas","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 1948 34","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Depuis 1873 (Bode), consid\u00e9r\u00e9 comme portrait de Titus, le fils de Rembrandt, alors que le tableau passa longtemps (fin du XVIIIe s. et apr\u00e8s) pour un portrait de Rembrandt dans sa jeunesse. Toujours reconnu comme original de Rembrandt, \u00e0 l\u2019exception de T\u00fcmpel qui sugg\u00e8re hypoth\u00e9tiquement d\u2019y voir un travail d\u2019\u00e9cole, le R.F. 1948-34 pr\u00e9sente, par rapport aux portraits incontestables de Titus (Rotterdam, 1655 ; Vienne ; Amsterdam, 1660), une certaine lourdeur et comme un manque de profondeur et de subtilit\u00e9 qui peuvent justifier quelque r\u00e9serve. Est-ce \u00e0 dire que Titus, qui lui-m\u00eame peignait, se serait fait aider ici par son p\u00e8re ? \u2013 \u00c0 dater vers 1662 et sans doute le plus tardif portrait montrant de fa\u00e7on certaine Titus, car celui de Dulwich (vers 1667-1668), d\u2019une authenticit\u00e9 rembranesque d\u2019ailleurs discut\u00e9e, ne repr\u00e9sente pas forc\u00e9ment le fils de Rembrandt.","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,72","displayDimension":"0,72 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,96","displayDimension":"0,96 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,56","displayDimension":"0,56 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,82","displayDimension":"0,82 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Sylvain-Rapha\u00ebl, comte de Baudouin (1715-1797), collectionneur et graveur, Paris (n\u00b0 20 de la Description des tableaux du Cabinet de M. le comte de Baudouin, 1780, avec gravure, l\u2019\u0153uvre \u00e9tant d\u00e9sign\u00e9e comme \u00ab portrait de Rembrandt par lui-m\u00eame \u00bb) ; Catherine II, imp\u00e9ratrice de Russie (1729-1796), laquelle acquiert en 1780 la coll. enti\u00e8re de ce dernier pour sa galerie de l\u2019Ermitage, Saint-P\u00e9tersbourg ; Mus\u00e9e imp\u00e9rial de l\u2019Ermitage (cat. Somof [1895], n\u00b0 825), Saint-P\u00e9tersbourg ; ventes de l\u2019\u00c9tat sovi\u00e9tique, Leningrad-Berlin, 1930 ; Calouste Gulbenkian, p\u00e9trolier et collectionneur, Paris, 1930, par contrat d\u2019achat direct avec les autorit\u00e9s russes (achat de 5 tableaux dont 2 Rembrandt : celui-ci et la Pallas Ath\u00e9n\u00e9e, aujourd\u2019hui \u00e0 la Fondation Gulbenkian \u00e0 Lisbonne) ; Georges Wildenstein, marchand d\u2019art, 1930, par contrat n\u00e9goci\u00e9 ant\u00e9rieurement avec Gulbenkian ; \u00c9tienne Nicolas (1870-1960), n\u00e9gociant en vins et collectionneur, Paris (cit\u00e9 en sa possession d\u00e8s 1935) ; acquis par Adolf Hitler (1889-1945), pour le futur mus\u00e9e hitl\u00e9rien de Linz, par l\u2019interm\u00e9diaire de K. Haberstock, marchand d\u2019art \u00e0 Berlin, et de G. Destrem et R. Dequoi, marchand d\u2019art, Paris, 1942 ; r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par la France en Allemagne, 1945 ; remis par la Commission de R\u00e9cup\u00e9ration artistique au service des Domaines de l\u2019\u00c9tat qui le remet au Louvre ; don d\u2019\u00c9tienne Nicolas, 1948 ; pr\u00eat\u00e9 au Rijksmuseum d\u2019Amsterdam de 1956 \u00e0 1979 (Van Thiel et autres [1976], n\u00b0 C 1450 p. 471 : Rembrandt).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Nicolas, Etienne","note":"(acquis par Adolf Hitler pour le futur mus\u00e9e hitl\u00e9rien de Linz, 1942; r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par la France en Allemagne, 1945; remis par la Commission de r\u00e9cup\u00e9ration artistique au service des Domaines  de l\u0027Etat, qui le remet au Louvre; don d\u0027Etienne Nicolas, 1948.)","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don","doubt":"","dates":[]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"personnage masculin"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Rembrandt Research Project Foundation (dir.), Wetering, Ernst van de, A Corpus of Rembrandt Paintings VI Rembrandt\u2019s Paintings Revisited - A Complete Survey, Berlin, Springer Netherlands, 2014","bibliographyDate":"2014","bibliographyDetail":"p. 468, 684,, coul, p. 468, 684, n\u00b0 317","comparison":false},{"bibliographyRef":"Mottin, Bruno ; Lauwick, B\u00e9atrice ; Eveno, Myriam ; Laval, Eric, \u00ab Notes sur les tableaux de Rembrandt \u00e9tudi\u00e9s au C2RMF depuis 2005 \u00bb, Techn\u00e8 - La science au service de l\u0027histoire de l\u0027art et des civilisations, 35, Rembrandt - Approches scientifiques et restaurations, 2012, p. 108-121","bibliographyDate":"2012","bibliographyDetail":"p. 118; 119, p. 119, Fig. 1; 2; 3","comparison":false},{"bibliographyRef":"Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Foucart, Jacques, Catalogue des peintures flamandes et hollandaises du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Peintures], Paris, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 216, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Wetering, Ernst van de (dir.), Rembrandt. Quest of a genius, cat. exp. (Amsterdam, Het Rembrandthuis, 1er avril - 2 juillet 2006 ; Berlin, Gem\u00e4ldegalerie, 4 ao\u00fbt - 5 novembre 2006), Zwolle, Waanders, 2006","bibliographyDate":"2006","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Les Beffrois de la culture. Autour de Rembrandt, Rodin, Picasso... 12 lieux,12 mois, 12 expositions, cat. exp. (Li\u00e9vin, Saint-Pol-sur-Ternoise, Avesnes-sur-Helpe, Orchies, Aniche, Denain, Licques, Aulnoye Aymeries, Carvin, Hesdin, Auxi-le-Ch\u00e2teau, Steenvoorde, janvier-d\u00e9cembre 2004), Paris, Roubaix, Somogy \/ Association des conservateurs des mus\u00e9es du Nord-Pas-de-Calais, 2003","bibliographyDate":"2003","bibliographyDetail":" ","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Rembrandt - The quest of a genius, Berlin (Allemagne), Gem\u00e4ldegalerie SPMK, 04\/08\/2006 - 05\/11\/2006, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Rembrandt, Kyoto (Japon), National Museum, 03\/11\/2002 - 13\/01\/2003, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Rembrandt, Francfort (Allemagne), St\u00e4delsches Kunstinstitut, 31\/01\/2003 - 11\/05\/2003, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Rembrandt - The quest of genius, Amsterdam (Pays Bas), Museum het Rembrandthuis, 01\/04\/2006 - 02\/07\/2006, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Les beffrois de la culture, Hesdin (Externe, France), Mairie de Hesdin, 01\/10\/2004 - 31\/10\/2004, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061070\/0000868053_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061070\/0000868053_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2018 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Mathieu Rabeau","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000061070\/0000054439_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061070\/0000054439_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061070\/0000326837_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061070\/0000326837_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":2}]}