{"arkId":"cl010094660","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094660","modified ":"2022-06-03","title":"Fragment de pilastre d\u00e9cor\u00e9 sur une face orn\u00e9e de vases de fleurs \u00e0 deux anses et de feuillages","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Fragment de pilastre d\u00e9cor\u00e9 sur une face orn\u00e9e de vases de fleurs \u00e0 deux anses et de feuillages","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1400 - 1500","currentLocation":"Denon, [SCULPT] Salle 403 - Galerie Michel-Ange","room":"Salle 403, Aile Denon, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1400,"endYear":1500,"imprecision":"","text":"XVe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Italie","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""},{"label":"Cazzaniga, Tommaso","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"Atelier de","dates":[{"date":"avant 1526","place":"","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q89485299"},{"label":"Briosco, Benedetto da","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"Atelier de","dates":[{"date":"vers 1460","place":"","type":"date de naissance"},{"date":"avant 1526","place":"","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q2519517"}],"objectNumber":[{"value":"RF 2781","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"pilastre","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,33","displayDimension":"1,33 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,22","displayDimension":"0,22 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,18","displayDimension":"0,18 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"pierre noire","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"\u00e9glise Santa Maria del Carmine (Italie-\u003EMilan-\u003E\u00e9glise)","historicalContext":[],"objectHistory":"Ensemble reconstitu\u00e9 avec\u00a0: RF 2783 (fragment de pilastre), RF 2791 (chapiteau), RF 2797 (base moulur\u00e9e).\n\nFragments du monument fun\u00e9raire de Pier-Francesco Visconti de Saliceto (vers 1420-1484), que fit \u00e9rig\u00e9 Eufrosina Barbo (ou Barbavara) pour son \u00e9poux, dans la chapelle Saint-L\u00e9onard de l\u0027\u00e9glise de Santa Maria del Carmin\u00e9e \u00e0 Milan. Le monument fun\u00e9raire de Pier Francesco Visconti de Saliceto se composait d\u0027un sarcophage orn\u00e9 de reliefs figur\u00e9s support\u00e9 par huit pilastres (reliefs dispers\u00e9s entre les mus\u00e9es de Washington, galerie nationale, Kansas City, Nelson-Atkins Museum, et Cleveland, Museum of art). D\u0027apr\u00e8s les descriptions anciennes, quatre statues \u00e9taient plac\u00e9es devant les pilastres ant\u00e9rieurs. Les traces des scellements de ces statues se voient encore nettement sur trois des pilastres (remaniement du projet initial). \nRF 2778-2801\u00a0: peut-\u00eatre, vers 1920, collection Georges G. Barnard. Acquis en vente publique, Paris, h\u00f4tel Drouot, 25 octobre 1957. \nRF 2826-2827\u00a0bis: acquis en Vente publique, Paris, h\u00f4tel Drouot, 24 f\u00e9vrier 1960 (comit\u00e9 du 3 mars 1960).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Barnard, Georges G.","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat en vente publique","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1957","startYear":1957,"endYear":1957},{"type":"date de vente publique","value":"25\/10\/1957","startYear":1957,"endYear":1957}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"\u00e9l\u00e9ment d\u0027architecture, d\u00e9cor int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur, huisserie"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"pierre"},{"value":"pierre noire"}],"Places":[{"value":"Italie"},{"value":"Milan"},{"value":"\u00e9glise"},{"value":"\u00e9glise Santa Maria del Carmine"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Bresc-Bautier, Genevi\u00e8ve, sous la direction de (dir.), Bormand, Marc ; Gaborit, Jean-Ren\u00e9 ; Guillot de Suduiraut, Sophie ; Lafabrie, Mich\u00e8le ; Le Pogam, Pierre-Yves ; Tupinier-Barrillon, B\u00e9atrice ; Leroy-Jay Lemaistre, Isabelle ; Scherf, Guilhem, Les Sculptures europ\u00e9ennes du Mus\u00e9e du Louvre: Byzance, Espagne, \u00eeles Britanniques, Italie, Anciens Pays-Bas et Belgique, pays germaniques et de l\u2019Europe de l\u2019Est, pays scandinaves, Antiques restaur\u00e9es et copies d\u2019antiques, Paris, Somogy, \u00e9ditions d\u0027art ; Mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions, 2006","bibliographyDate":"2006","bibliographyDetail":"p. 92, ill. 92, 93","comparison":false},{"bibliographyRef":"Longhusrt, Magaret Helen, \u00ab The so-called \u201cMonumento to Camillo Borromeo \u00bb, Arte Lombarda, 100, 1992-1, 1992, 61-69","bibliographyDate":"1992","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Middeldorf, Ulrich, Sculptures from the Samuel H. Kress collection, European schools XIV-XIX century, Londres, 1976","bibliographyDate":"1976","bibliographyDetail":"p. 54-55","comparison":false},{"bibliographyRef":"Fornari, Giuseppe Maria, Cronica del Carmine di Milano eretto in Porta Comasca\u2026, Milan, 1685","bibliographyDate":"1685","bibliographyDetail":"p. 202-204","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gaborit, Jean-Ren\u00e9, \u00ab Fragments retrouv\u00e9s du tombeau de Pier Francesco Visconti, comte de Saliceto \u00bb, dans La scultura decorativa del Primo Rinascimento Atti del I Convegno Internazionale di studi, Pavie, 16-18 septembre 1980, p. 137-141","bibliographyDate":"","bibliographyDetail":" ","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094657","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094658","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094659","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094683","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094684","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094685","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094686","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094687","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094688","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094689","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094690","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094691","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094692","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094693","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094694","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094695","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094696","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094697","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094698","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094699","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094700","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094701","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094702","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094726","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094727","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094728","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094729","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"}],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094660\/0000256903_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094660\/0000256903_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094660\/0000256904_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094660\/0000256904_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":1}]}