{"arkId":"cl010063857","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010063857","modified ":"2022-06-03","title":"Pirates africains enlevant une jeune femme","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Pirates africains enlevant une jeune femme","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 3e quart du XIXe si\u00e8cle (1852)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 942 - Eug\u00e8ne Delacroix (1798-1863)","room":"Salle 942, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1852,"endYear":"","imprecision":"","text":"3e quart du XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Delacroix, Eug\u00e8ne","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1863","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1798","place":"Charenton-Saint-Maurice (Val-de-Marne)","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q33477"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 1965 9","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"Signature :  ; Sign\u00e9 dat\u00e9 en bas \u00e0 gauche: Eug.Delacroix. 1852.","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,65","displayDimension":"0,65 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,895","displayDimension":"0,895 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,81","displayDimension":"0,81 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"1,07","displayDimension":"1,07 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Victor Hugo, \u0022Les Orientales\u0022, VIII, \u0022Chanson de pirate\u0022. Salon de 1853. Donation de la baronne Eva Gebhard-Gourgaud, 1965.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Gebhard-Gourgaud, Eva","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"donation","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1965","startYear":1965,"endYear":1965}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"litt\u00e9rature\/fantastique"},{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"sc\u00e8ne\/th\u00e8me litt\u00e9raire"},{"value":"personnage f\u00e9minin"},{"value":"personnage africain"},{"value":"personnage oriental"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Eug\u00e8ne Delacroix (1798 - 1863), cat. exp. (Paris, mus\u00e9e du Louvre, 29\/03\/2018 - 23\/07\/2019 ; New-York, Metropolitan Museum of Art, 13\/09\/2018-06\/01\/2019), Paris, Mus\u00e9e du Louvre \/ Hazan, 2018","bibliographyDate":"2018","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Die Ersch\u00fctterung der Sinne\/A Shock to the Senses. Constable, Delacroix, Friedrich, Goya, cat. exp. (Dresden, Staatliche Kunstsammlungen, Galerie Neue Meister, du 16 mars au 14 juillet 2013), Dresden, Sandstein Verlag Dresden\/Staatliche Kunstsammlungen Dresden, 2013","bibliographyDate":"2013","bibliographyDetail":"p. 80, 191, coul. p. 80, p. 191","comparison":false},{"bibliographyRef":"Le paysage dans la peinture occidentale du XVIe au XIXe si\u00e8cle \u00e0 travers les collections du Louvre, cat. exp. (Ta\u00efpeh (Ta\u00efwan Province de Chine), National Palace Museum, 17 septembre - 31 d\u00e9cembre 1995), Taipei, Mus\u00e9e national du Palais, 1995","bibliographyDate":"1995","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0III. Ecole fran\u00e7aise, A-K, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 207, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Johnson, Lee, The paintings of Eug\u00e8ne Delacroix. A critical catalogue, 1832-1863 (Movable pictures and private decorations), III (text), IV (plates), Oxford, Carendon Press, 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 129 t .3, n\u0026b, t. 4, pl. 132, t. 4, n\u00b0 308","comparison":false},{"bibliographyRef":"Serullaz, Maurice, Delacroix, Paris, 1981","bibliographyDate":"1981","bibliographyDetail":"n\u00b0344","comparison":false},{"bibliographyRef":"Rossi Bortolatto, Luigina ; Georgel, Pierre, Tout l\u0027oeuvre peint de Delacroix, 1975","bibliographyDate":"1975","bibliographyDetail":"n\u00b0592","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 135","comparison":false},{"bibliographyRef":"Robaut, Alfred, L\u0027oeuvre complet de Eug\u00e8ne Delacroix, Paris, 1885","bibliographyDate":"1885","bibliographyDetail":"n\u00b01194","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Des Collections royales au Grand Louvre, Kob\u00e9 (Japon), City Museum, 20\/03\/1993 - 09\/05\/1993, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Eug\u00e8ne Delacroix (1798 - 1863), Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, Mus\u00e9e du Louvre, 26\/03\/2018 - 23\/07\/2018, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Delacroix : peinture couleur et musique, Ordrupgaard (Danemark), Ordrupgaard Museum, 15\/09\/2000 - 30\/12\/2000 "},{"value":"L\u0027\u00e9branlement des sens. Constable, Delacroix, Friedrich et Goya, Dresde (Allemagne), Albertinum, 16\/03\/2013 - 04\/08\/2013 "},{"value":"Des Collections royales au Grand Louvre, Yokohama (Japon), Museum of Art, 22\/05\/1993 - 25\/07\/1993, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"La France, Images of woman and ideas of nation, 1789-1989, Liverpool (Royaume Uni), Walker Art Gallery, 29\/04\/1989 - 11\/06\/1989, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Le paysage dans la peinture occidentale du XVIe au XIXe si\u00e8cle \u00e0 travers les collections du Louvre, Taipei (Externe, Ta\u00efwan), Mus\u00e9e National du Palais, 15\/09\/1995 - 15\/01\/1996 "},{"value":"Eug\u00e8ne Delacroix, Madrid (Externe, Espagne), Caixa Forum Madrid, 18\/10\/2011 - 15\/01\/2012, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"La France, Images of woman and ideas of nation, 1789-1989, Londres (Royaume Uni), Hayward Gallery, 26\/01\/1989 - 16\/04\/1989, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Eug\u00e8ne Delacroix, Barcelone (Externe, Espagne), Caixa Forum Barcelone, 14\/02\/2012 - 20\/05\/2012, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Dans l\u0027atelier, la cr\u00e9ation \u00e0 l\u0027\u0153uvre, Mus\u00e9e National Eug\u00e8ne Delacroix, 15\/05\/2019 - 30\/09\/2019 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000063857\/0000373090_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063857\/0000373090_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2015 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Philippe Fuzeau","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063857\/0000384763_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063857\/0000384763_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063857\/0000049654_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063857\/0000049654_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063857\/0000049655_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063857\/0000049655_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":3}]}