{"arkId":"cl010059495","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010059495","modified ":"2022-06-03","title":"Flore et amours avec des fruits et des guirlandes de fleurs","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Flore et amours avec des fruits et des guirlandes de fleurs","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : XVIIe si\u00e8cle (1600 - 1700)","currentLocation":"Richelieu, [Peint] Salle 802 - Grande peinture flamande de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du 17e si\u00e8cle","room":"Salle 802, Aile Richelieu, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1600,"endYear":1700,"imprecision":"","text":"XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Ykens, Frans","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1693","place":"Anvers","type":"date de mort"},{"date":"1601","place":"Anvers","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q1384115"},{"label":"Willeboirts, Thomas","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1654","place":"Anvers","type":"date de mort"},{"date":"1613","place":"Bergen-op-Zoom","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q1358136"},{"label":"Pays-Bas du Sud","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"MI 1333","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Willeboirts, peintre d\u2019histoire, a peint les figures, Ykens, peintre sp\u00e9cialiste de fleurs dans la tradition de D. Seghers, la partie florale.","inscriptions":"Signature :  ; S.D.b.g. sur une moulure : Francisco Ykens - Willeboirts F. 1644.","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,64","displayDimension":"1,64 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"1,37","displayDimension":"1,37 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Certainement identifiable avec la \u00ab Flora \u00bb pay\u00e9e en f\u00e9vrier 1645 \u00e0 Willeboirts par le prince Fr\u00e9d\u00e9ric-Henri d\u2019Orange-Nassau (1584-1647), La Haye (Van Gelder [1949], p. 42) que suit en mars de la m\u00eame ann\u00e9e un paiement effectu\u00e9 au profit de Frans Ykens ; palais de Honselaarsdijk, Zuid-Holland, l\u2019une des r\u00e9sidences princi\u00e8res des Orange-Nassau, aujourd\u2019hui disparue, o\u00f9 le tableau est cit\u00e9 en 1707-1719 sous les noms de Willeboirts et Ykens (Drossaers et Lunsingh Scheurleer I [1974], n\u00b0 200 p. 531), puis (pour la derni\u00e8re fois) en 1755-1758, comme Willeboirts et D. Seghers, \u0153uvre jug\u00e9e alors en mauvais \u00e9tat (Drossaers et Lunsingh Scheurleer II [1974], n\u00b0 171 p. 510) ; disparu sous la R\u00e9publique batave install\u00e9e apr\u00e8s l\u2019invasion fran\u00e7aise de 1795 et la fuite du Stadhouder en Angleterre, le ch\u00e2teau \u00e9tant confisqu\u00e9 (il sera d\u00e9moli en 1815) et les tableaux transport\u00e9s \u00e0 La Haye (Drossaers et Lunsingh Scheurleer II [1974], p. 481) et sans doute vendus dans ces ann\u00e9es-l\u00e0. \u2013 Dr Louis La Caze (1798-1869), Paris (\u00e9tat de la coll. vers 1865, n\u00b0 407) ; legs de ce dernier, 1869 ; d\u00e9pos\u00e9 au mus\u00e9e de Dieppe de 1872 \u00e0 1983.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"La Caze, Louis","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"legs","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1869","startYear":1869,"endYear":1869}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"portrait all\u00e9gorique"},{"value":"personnage f\u00e9minin"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Foucart, Jacques, Catalogue des peintures flamandes et hollandaises du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Peintures], Paris, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 297, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Faroult, Guillaume (dir.), La Collection La Caze - chefs d\u0027oeuvre des peintures des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, 26 avril - 9 juillet 2007; Pau, mus\u00e9e des Beaux-Arts, 20 septembre - 10 d\u00e9cembre 2007; Londres, Wallace Collection, Hertford House, du 14 f\u00e9vrier au 18 mai 2008), Paris, Mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions\/Hazan, 2007","bibliographyDate":"2007","bibliographyDetail":"p. 169","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059495\/0000135083_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059495\/0000135083_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2009 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ St\u00e9phane Mar\u00e9challe","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000059495\/0000133687_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059495\/0000133687_OG.JPG","copyright":"\u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Arnaudet\/Blot","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":1}]}