{"arkId":"cl010095295","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010095295","modified ":"2022-06-03","title":"La Religion","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : La Religion","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1800 - 1900","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 225 - Antoine-Denis Chaudet (1763-1810), le n\u00e9oclassicisme en sculpture \/ James Pradier (1790-1852), Salle 225 - Chaudet, Vitrine 02 ","room":"Salle 225, Aile Richelieu, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1800,"endYear":1900,"imprecision":"","text":"Fin du XVIIIe si\u00e8cle - d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Dumont, Jacques-Edme","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1761","place":"","type":"date de naissance"},{"date":"1844","place":"","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q3157914"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 4239","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"petit groupe esquisse","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,081","displayDimension":"0,081 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,115","displayDimension":"0,115 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,048","displayDimension":"0,048 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"terre cuite rouge","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[{"value":"Exposition universelle, Exposition centennale de 1900, Paris"}],"objectHistory":"Projet pour un monument fun\u00e9raire. Collection Augustin Dumont (1801-1884). En 1890, collection Paul-Ren\u00e9-L\u00e9on Ginain (1825-1898), puis de sa femme, veuve en premi\u00e8re noce d\u2019A. Dumont. Exposition centennale de 1900. Collection du Dr Cayeux, 1977. Vente anonyme, Paris, 24 avril 1989, n\u00b0 151. Don de la Soci\u00e9t\u00e9 des Amis du Louvre, 1989 (comit\u00e9 exceptionnel et conseil du 26 avril, arr\u00eat\u00e9 du 28 avril 1989).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Dumont, Augustin, Auguste Alexandre","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Ginain Paul L\u00e9on Ren\u00e9","note":"","role":""},{"value":"Ginain, Madame Paul Ren\u00e9 L\u00e9on","note":"","role":""},{"value":"Cayeux","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don de la Soci\u00e9t\u00e9 des Amis du Louvre","doubt":"","dates":[{"type":"date du conseil","value":"26\/04\/1989","startYear":1989,"endYear":1989},{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"26\/04\/1989","startYear":1989,"endYear":1989},{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9\/d\u00e9cision","value":"28\/04\/1989","startYear":1989,"endYear":1989}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"mod\u00e8le et esquisse"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"terre"},{"value":"terre cuite"},{"value":"terre cuite rouge"}],"Imagery":[{"value":"animal\/plante\/nature morte"},{"value":"litt\u00e9rature\/fantastique"},{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"sc\u00e8ne\/th\u00e8me all\u00e9gorique"},{"value":"acad\u00e9mie\/nu"},{"value":"personnage f\u00e9minin"},{"value":"personnage masculin"},{"value":"objet\/instrument\/mobilier\/accessoire"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Pierre Rosenberg (dir.) Des m\u00e9c\u00e8nes par milliers\u00a0: un si\u00e8cle de dons par les Amis du Louvre, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, 21 avril-21 juillet 1997), Paris, RMN, 1997","bibliographyDate":"1997","bibliographyDetail":"p. 307-308, n\u00b0 402","comparison":false},{"bibliographyRef":"Mus\u00e9e du Louvre, Nouvelles acquisitions du D\u00e9partement des Sculptures (1988-1991), Paris, 1992","bibliographyDate":"1992","bibliographyDetail":"p. 99, n\u00b0 33","comparison":false},{"bibliographyRef":"Vattier, G., Une famille d\u0027artistes : les Dumont (1660-1884), 1890","bibliographyDate":"1890","bibliographyDetail":"p. 235","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010095294","type":"Analogie\/comparaison"}],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095295\/0000396706_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095295\/0000396706_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095295\/0000396707_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095295\/0000396707_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095295\/0000396708_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095295\/0000396708_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095295\/0000396709_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095295\/0000396709_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095295\/0000396710_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095295\/0000396710_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095295\/0000396711_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095295\/0000396711_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095295\/0000254865_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095295\/0000254865_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095295\/0000254866_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095295\/0000254866_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095295\/0000254867_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095295\/0000254867_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":8},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095295\/0000254868_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095295\/0000254868_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":9}]}