{"arkId":"cl010063576","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010063576","modified ":"2022-06-03","title":"T\u00eate de cheval blanc","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : T\u00eate de cheval blanc","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1e quart du XIXe si\u00e8cle (1800 - 1825)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 941 - Th\u00e9odore G\u00e9ricault (1791-1824)","room":"Salle 941, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1800,"endYear":1825,"imprecision":"","text":"1e quart du XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"G\u00e9ricault, Th\u00e9odore","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1824","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1791","place":"Rouen","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q184212"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 544","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,655","displayDimension":"0,655 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,935","displayDimension":"0,935 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,545","displayDimension":"0,545 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,822","displayDimension":"0,822 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Jullienne-Montini, Jules","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1889","startYear":1889,"endYear":1889}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"animal\/plante\/nature morte"},{"value":"animal (mammif\u00e8re)"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Beaut\u00e9 animale, cat. exp. (Paris, Grand Palais, Galeries nationales, du 21 mars au 16 juillet 2012), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux-Grand Palais, 2012","bibliographyDate":"2012","bibliographyDetail":"p. 61, 227, ill. coul., p. 227, cat 52","comparison":false},{"bibliographyRef":"Chefs d\u2019\u0153uvres de la peinture fran\u00e7aise du XIX\u00e8me si\u00e8cle dans les collections du Louvre, cat. exp. (Yokohama (Japon), Museum of Art, 09 avril -18 juillet 2005 ; Kyoto (Japon), Municipal Museum of Art, 30 juillet -16 octobre 2005), Tokyo, Nippon Television Network Corporation, 2005","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"S\u00e9rullaz, Arlette ; Ze\u0144czak, Anna (dir.), Piotr Michalowski : peintures et dessins , cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, 7 octobre 2004 - 10 janvier 2005), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2004","bibliographyDate":"2004","bibliographyDetail":"p. 91, ill. n\u0026b, cat.72","comparison":false},{"bibliographyRef":"G\u00e9ricault, cat. exp. (Paris, Galeries nationales du Grand Palais, du 10 octobre 1991 au 6 janvier 1992), Paris, R.M.N., 1991","bibliographyDate":"1991","bibliographyDetail":"p. 221, 393, ill. coul., n\u00b0246","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bazin, Germain, Th\u00e9odore G\u00e9ricault Etude critique, Documents et catalogue raisonn\u00e9 T -VI, I - VI, Paris, La biblioth\u00e8que des Arts, 1987 - 1994","bibliographyDate":"1987 - 1994","bibliographyDetail":"p. 133 t.3, n\u0026b p.134, n\u00b0 674","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0III. Ecole fran\u00e7aise, A-K, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 277, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Grunchec, Philippe, Tout l\u0027oeuvre peint de G\u00e9ricault, Paris, 1978","bibliographyDate":"1978","bibliographyDetail":"n\u00b0 77","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 180","comparison":false},{"bibliographyRef":"Sterling, Charles ; Adh\u00e9mar, H\u00e9l\u00e8ne, Mus\u00e9e national du Louvre. Peintures. Ecole fran\u00e7aise. XIXe si\u00e8cle. A-C, vol. I, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1958","bibliographyDate":"1958","bibliographyDetail":"n\u00b0 928","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bri\u00e8re, Gaston, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des peintures expos\u00e9es dans les galeries.\u00a0I.Ecole fran\u00e7aise, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1924","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"n\u00b0 355","comparison":false},{"bibliographyRef":"Clement, Ch., G\u00e9ricault, \u00e9tude biographique et critique avec le catalogue raisonn\u00e9 de l\u0027oeuvre du ma\u00eetre, Paris, 1879","bibliographyDate":"1879","bibliographyDetail":"n\u00b0 31","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Th\u00e9odore G\u00e9ricault. Images \u00e0 la vie - Images \u00e0 la mort, Gand (Belgique), Museum voor schone Kunsten, 21\/02\/2014 - 25\/05\/2014, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"The noble horse, Tokyo (Japon), National Museum of Western Art, 03\/04\/1998 - 28\/05\/1998 "},{"value":"Th\u00e9odore G\u00e9ricault. Images \u00e0 la vie - Images \u00e0 la mort, Francfort (Allemagne), Schirn Kunsthalle, 18\/10\/2013 - 26\/01\/2014, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"La beaut\u00e9 animale, Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, 12\/03\/2012 - 16\/07\/2012 "},{"value":"Piort Michalowski au Mus\u00e9e Eug\u00e8ne Delacroix, Mus\u00e9e National Eug\u00e8ne Delacroix, 06\/10\/2004 - 10\/01\/2005 "},{"value":"Chefs-d\u0027\u0153uvres de la peinture Fran\u00e7aise du XIXe si\u00e8cle dans les collections du Louvre, Kyoto (Japon), Municipal Museum of Art, 30\/07\/2005 - 16\/10\/2005, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Th\u00e9dore G\u00e9ricault, Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, 26\/09\/1991 - 06\/01\/1992 "},{"value":"Chefs-d\u0027\u0153uvre de la peinture Fran\u00e7aise du XIX e si\u00e8cle dans les collections du Louvre, Yokohama (Japon), Museum of Art, 09\/04\/2005 - 18\/07\/2005, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"La repr\u00e9sentation du cheval, Caen (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 26\/09\/1997 - 20\/11\/1997 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000063576\/0000391583_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063576\/0000391583_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2002 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Thierry Le Mage","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063576\/0000597284_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063576\/0000597284_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2010 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063576\/0000049995_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063576\/0000049995_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":2}]}