{"arkId":"cl010094251","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094251","modified ":"2022-06-03","title":"Sainte C\u00e9cile","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Sainte C\u00e9cile","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1775","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 223 - Claude Michel, dit Clodion (1738-1814), Vitrine 02 ","room":"Salle 223, Aile Richelieu, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1775,"endYear":"","imprecision":"","text":"XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Michel, Claude dit Clodion","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1738","place":"Nancy","type":"date de naissance"},{"date":"1814","place":"Paris","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q2979538"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 1993","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"statuette esquisse","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,441","displayDimension":"0,441 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,182","displayDimension":"0,182 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,161","displayDimension":"0,161 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"terre cuite","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Esquisse pour la Sainte C\u00e9cile de l\u0027autel lat\u00e9ral de l\u0027ancien jub\u00e9 de la cath\u00e9drale de Rouen command\u00e9e en 1774 et termin\u00e9e en 1775 (marbre inaugur\u00e9 en 1777). Vente Emile Strauss, Paris, 3-4 juin 1929, n\u00b0 85. Don de David - Weill (1871 - 1952), 1929 (comit\u00e9 du 13 juin, conseil du 1er juillet, d\u00e9cret du 10 novembre 1929).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"David-Weill, David","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don","doubt":"","dates":[{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"13\/06\/1929","startYear":1929,"endYear":1929},{"type":"date du d\u00e9cret","value":"10\/11\/1929","startYear":1929,"endYear":1929}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"statue, statuette, figurine"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"terre"},{"value":"terre cuite"}],"Imagery":[{"value":"animal\/plante\/nature morte"},{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"sc\u00e8ne\/culte\/personnage chr\u00e9tien"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Gaborit, Jean-Ren\u00e9 sous la direction de, Sculpture fran\u00e7aise II - Renaissance et Temps Modernes, vol. 1 et 2, Paris, Editions de la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1998","bibliographyDate":"1998","bibliographyDetail":"p. 149","comparison":false},{"bibliographyRef":"Poulet, Anne ; Scherf, Guilhem (dir.), Clodion 1738-1814, cat. exp. (Paris, mus\u00e9e du Louvre, 17 mars - 29 juin 1992), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1992","bibliographyDate":"1992","bibliographyDetail":"p. 170, n\u00b0 26","comparison":false},{"bibliographyRef":"Vitry, Paul, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes. Suppl\u00e9ment avec notice historique sur les collections de Sculptures modernes, Paris, 1933","bibliographyDate":"1933","bibliographyDetail":"n\u00b0 1683","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094251\/0000561338_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094251\/0000561338_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Franck Raux","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094251\/0000561339_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094251\/0000561339_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Franck Raux","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094251\/0000561340_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094251\/0000561340_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Franck Raux","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094251\/0000561341_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094251\/0000561341_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Franck Raux","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094251\/0000561342_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094251\/0000561342_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Franck Raux","type":"","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094251\/0000267879_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094251\/0000267879_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1999 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094251\/0000267880_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094251\/0000267880_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1999 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094251\/0000267881_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094251\/0000267881_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1999 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094251\/0000267882_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094251\/0000267882_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1999 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":8}]}