{"arkId":"cl010063685","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010063685","modified ":"2022-06-03","title":"La Vierge et l\u0027Enfant entour\u00e9s de quatre anges","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : La Vierge et l\u0027Enfant entour\u00e9s de quatre anges","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 3e quart du XVe si\u00e8cle (1450 - 1475)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 708 - Salon Carr\u00e9","room":"Salle 708, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1450,"endYear":1475,"imprecision":"","text":"3e quart du XVe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Ma\u00eetre de la Nativit\u00e9 de Castello","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q3842992"},{"label":"Italie Toscane Florence","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 1506","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,86","displayDimension":"0,86 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,62","displayDimension":"0,62 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile (?) sur bois (peuplier)","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Acquis par Albert Bossy (1862-1903) \u00e0 Florence vers 1893, puis rapport\u00e9 \u00e0 Paris ; don de ce dernier, ex\u00e9cut\u00e9 par Louis Bossy et Mme de Grignon, ses fr\u00e8re et s\u0153ur, en accomplissement de ses volont\u00e9s, 1903 (arr\u00eat\u00e9 de 1904) (inventaire : \u00e9cole florentine du XVe s.).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Bossy, Albert","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1903","startYear":1903,"endYear":1903}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"divinit\u00e9\/Trinit\u00e9 chr\u00e9tienne"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Da Donatello a Lippi. Officina pratese, cat. exp. (Prato, Museo di Palazzo Pretorio, du 13 septembre 2013 au 13 janvier 2014), Milan, Skira Editore, 2013","bibliographyDate":"2013","bibliographyDetail":"p. 186-187, ill. coul, p. 18, n\u00b05.5","comparison":false},{"bibliographyRef":"Thi\u00e9baut, Dominique, \u00ab XIIIe-XVe si\u00e8cle \u00bb, dans Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Catalogue des peintures italiennes du mus\u00e9e du Louvre. Catalogue sommaire, [Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des peintures], Paris, Mus\u00e9e du Louvre Editions \/ Gallimard, 2007, p. 13-60","bibliographyDate":"2007","bibliographyDetail":"p. 37, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Lachi, Chiara, Il Maestro della Nativit\u00e0 di Castello, Florence, Edifir Edizioni, 1995","bibliographyDate":"1995","bibliographyDetail":"p. 17","comparison":false},{"bibliographyRef":"Brejon de Lavergn\u00e9e, Arnauld ; Thi\u00e9baut, Dominique, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre. II. Italie, Espagne, Allemagne, Grande-Bretagne et divers, Paris, R.M.N., 1981","bibliographyDate":"1981","bibliographyDetail":"p. 201, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Berenson, Bernard, Italian Pictures of the Renaissance. A list of the principal artists and their works with an index of places. 2. Florentine School, Londres, Phaidon Press, 1963","bibliographyDate":"1963","bibliographyDetail":"p. 142","comparison":false},{"bibliographyRef":"Hautecoeur, Louis, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des peintures expos\u00e9es dans les galeries. II. Ecole italienne et Ecole espagnole, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1926","bibliographyDate":"1926","bibliographyDetail":"n\u00b01657 A","comparison":false},{"bibliographyRef":"Ricci, Seymour de, Description raisonn\u00e9e des peintures du Louvre. I. Ecoles \u00e9trang\u00e8res. Italie et Espagne, Paris, Imprimerie de l\u0027art, 1913","bibliographyDate":"1913","bibliographyDetail":"p. 187, s.n.","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Officina pratese. Da Donatello a Filippo Lippi, Prato (Italie), Museo Civico, Palazzo Pretorio, 14\/09\/2013 - 13\/01\/2014 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000063685\/0000207977_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063685\/0000207977_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2014 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Tony Querrec","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063685\/0000052079_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063685\/0000052079_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000063685\/0000354227_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063685\/0000354227_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1993 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000063685\/0000354228_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063685\/0000354228_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1993 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":3}]}