{"arkId":"cl010094662","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094662","modified ":"2022-06-03","title":"V\u00e9nus \u00e0 la pomme","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : V\u00e9nus \u00e0 la pomme","displayDateCreated":"Date du mod\u00e8le : 1805\nDate de cr\u00e9ation\/fabrication : vers 1805 - 1831","currentLocation":"Denon, [SCULPT] Salle 400 - Galerie Thorvaldsen","room":"Salle 400, Aile Denon, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1805,"endYear":1831,"imprecision":"vers","text":"XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""},{"startYear":1805,"endYear":"","imprecision":"","text":"XIXe si\u00e8cle","type":"Date du mod\u00e8le","doubt":""}],"creator":[{"label":"Thorvaldsen, Bertel","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1770","place":"","type":"date de naissance"},{"date":"1844","place":"","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q47812"},{"label":"Pays Scandinaves","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 3334","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"statue","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,32","displayDimension":"1,32 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,45","displayDimension":"0,45 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Diam\u00e8tre","value":"0,38","displayDimension":"0,38 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"marbre","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Mod\u00e8le en pl\u00e2tre et premi\u00e8re version en marbre d\u00e9truits (1805-1809)\u00a0; cet exemplaire est peut-\u00eatre celui cit\u00e9 en 1831 dans la collection Craig \u00e0 Philadelphie, puis collection Biddle \u00e0 Philadelphie, en 1849. Collection C.B. Barclay \u00e0 Philadelphie en 1858. Collection Drescel. Collection Eva\u00a0Drescel Dahlgreen. Acquis en 1977 (comit\u00e9 du 15 d\u00e9cembre, conseil du 21\u00a0d\u00e9cembre, arr\u00eat\u00e9 du 30 d\u00e9cembre 1977).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Drexel Dahlgreen, Eva","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Craig","note":"(?)","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Biddle","note":"(?)","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Barclay, C.B.","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"15\/12\/1977","startYear":1977,"endYear":1977},{"type":"date du conseil","value":"21\/12\/1977","startYear":1977,"endYear":1977},{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9\/d\u00e9cision","value":"30\/12\/1977","startYear":1977,"endYear":1977}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"statue, statuette, figurine"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"pierre"},{"value":"marbre"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Louvre Lens : le guide 2017, cat. exp. (Lens, mus\u00e9e du Louvre-Lens, Galerie du temps, 04\/12\/2016-03\/12\/2017), Paris ; Lens, Somogy \u00e9ditions d\u0027art ; Louvre-Lens, 2017","bibliographyDate":"2017","bibliographyDetail":"p. 274-275, fig. 209","comparison":false},{"bibliographyRef":"Dectot, Xavier, Louvre Lens: le guide 2015, Louvre Lens. Le guide 2015, Lens, Louvre Lens ; Somogy, 2014","bibliographyDate":"2014","bibliographyDetail":"p. 275, ill. 274, n\u00b0 194","comparison":false},{"bibliographyRef":"Louvre Lens - Le guide 2013, cat. exp. (Lens, 4 d\u00e9cembre 2012 - 3 d\u00e9cembre 2013), Lens, Paris, 2012","bibliographyDate":"2012","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bresc-Bautier, Genevi\u00e8ve, sous la direction de (dir.), Bormand, Marc ; Gaborit, Jean-Ren\u00e9 ; Guillot de Suduiraut, Sophie ; Lafabrie, Mich\u00e8le ; Le Pogam, Pierre-Yves ; Tupinier-Barrillon, B\u00e9atrice ; Leroy-Jay Lemaistre, Isabelle ; Scherf, Guilhem, Les Sculptures europ\u00e9ennes du Mus\u00e9e du Louvre: Byzance, Espagne, \u00eeles Britanniques, Italie, Anciens Pays-Bas et Belgique, pays germaniques et de l\u2019Europe de l\u2019Est, pays scandinaves, Antiques restaur\u00e9es et copies d\u2019antiques, Paris, Somogy, \u00e9ditions d\u0027art ; Mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions, 2006","bibliographyDate":"2006","bibliographyDetail":"p. 382, ill. 382","comparison":false},{"bibliographyRef":"Pennsylvania Academy of the Fine Arts (dir.), Illustrated catalogue. Annual Exhibition of the Pennsylvania Academy of Fine Art, cat. exp. (Philadelphie, 1859), Philadelphie, Pennsylvania Academy of the Fine Arts, 1859","bibliographyDate":"1859","bibliographyDetail":"n\u00b0 390","comparison":false},{"bibliographyRef":"Pennsylvania Academy of the Fine Arts (dir.), Illustrated catalogue. Annual Exhibition of the Pennsylvania Academy of Fine Art, cat. exp. (Philadelphie, 1858), Philadelphie, 1858","bibliographyDate":"1858","bibliographyDetail":"n\u00b0 362","comparison":false},{"bibliographyRef":"Catalogue of the Thirty-fourth Annual Exhibition of the Pennesylvania Academy of Fine Arts, Philadelphie, 1857","bibliographyDate":"1857","bibliographyDetail":"n\u00b0 327","comparison":false},{"bibliographyRef":"Catalogue of the Twenty-sixth Annual Exhibition of the Pennsylvania Academy of Fine Arts, Philadelphie, 1849","bibliographyDate":"1849","bibliographyDetail":"n\u00b0 243","comparison":false},{"bibliographyRef":"Exhibition of the Pennsylvania Academy of Fine Arts, Philadelphie, 1836","bibliographyDate":"1836","bibliographyDetail":"p. 15, n\u00b0 111","comparison":false},{"bibliographyRef":"Twenty-first Annual Exhibition of the Pennsylvania Academy of Fine Arts. mai 1832., Philadelphie, 1832","bibliographyDate":"1832","bibliographyDetail":"p. 13, n\u00b0 111","comparison":false},{"bibliographyRef":"Peale Rembrandt, Notes sur l\u2019Italie, 1831","bibliographyDate":"1831","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"\u00ab Principales acquisitions des Mus\u00e9es en 1978 \u00bb, La Chronique des Arts suppl\u00e9ments \u00e0 la GBA, avr.-79","bibliographyDate":"","bibliographyDetail":"p. 9, n\u00b0 40","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Galerie du temps, Louvre-Lens, Galerie du Temps, 04\/12\/2012 - 01\/12\/2014 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000094662\/0000730621_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094662\/0000730621_OG.JPG","copyright":"\u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Thierry Ollivier","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094662\/0000264142_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094662\/0000264142_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094662\/0000264143_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094662\/0000264143_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094662\/0000264144_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094662\/0000264144_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094662\/0000264145_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094662\/0000264145_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000094662\/0000730624_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094662\/0000730624_OG.JPG","copyright":"\u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Arnaudet\/Jean","type":"","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000094662\/0000730617_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094662\/0000730617_OG.JPG","copyright":"\u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Thierry Ollivier","type":"","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000094662\/0000730618_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094662\/0000730618_OG.JPG","copyright":"\u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Thierry Ollivier","type":"","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000094662\/0000730619_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094662\/0000730619_OG.JPG","copyright":"\u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Thierry Ollivier","type":"","position":8},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000094662\/0000730620_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094662\/0000730620_OG.JPG","copyright":"\u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Thierry Ollivier","type":"","position":9},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000094662\/0000730622_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094662\/0000730622_OG.JPG","copyright":"\u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Thierry Ollivier","type":"","position":10}]}