{"arkId":"cl010067008","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010067008","modified ":"2022-06-03","title":"Saint J\u00e9r\u00f4me m\u00e9ditant","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Saint J\u00e9r\u00f4me m\u00e9ditant","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : XVIe si\u00e8cle (1500 - 1600)","currentLocation":"Richelieu, [Peint] Salle 815 - Pays-Bas du Nord, 1500-1550","room":"Salle 815, Aile Richelieu, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1500,"endYear":1600,"imprecision":"","text":"XVIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Vermeyen, Jan Cornelisz","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1559","place":"","type":"date de mort"},{"date":"1500","place":"","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q240396"},{"label":"Pays-Bas du Sud","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2003 8","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"Nature de marque :  ; cachet de cire","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,387","displayDimension":"0,387 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,57","displayDimension":"0,57 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,473","displayDimension":"0,473 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,66","displayDimension":"0,66 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur bois","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Vente, Paris, Artcurial (Claude Aguttes, commissaire-priseur), 14 XII 2002, n\u00b0 31 (comme \u00e9cole flamande vers 1560, suiveur de Pieter Coecke van Aelst) ; Baroni, marchand d\u2019art, Londres-Paris (qui l\u2019attribue \u00e0 Vermeyen) ; Bob Haboldt, marchand d\u2019art, Paris ; expos\u00e9 par lui \u00e0 la Foire de Maastricht, mars 2003 (comme Vermeyen) ; acquis de ce dernier, septembre 2003.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Haboldt, Bob","note":"","role":"(Antiquaire \/ Marchand d\u0027art ; Vendeur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"2003","startYear":2003,"endYear":2003}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"sc\u00e8ne\/culte\/personnage chr\u00e9tien"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Foucart, Jacques, Catalogue des peintures flamandes et hollandaises du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Peintures], Paris, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 51, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"M\u00e9lancolie. G\u00e9nie et folie en Occident, cat. exp. (Paris, Galeries nationales du Grand Palais, 10 octobre 2005-16 janvier 2006 ; Berlin, Neue Nationalgalerie, 17 f\u00e9vrier-7 mai 2006), Paris \/ Berlin, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux \/ Gallimard \/ SMB, Staatliche Museen zu Berlin, 2005","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Foucart, Jacques, \u00ab Saint J\u00e9r\u00f4me m\u00e9ditant de Vermeyer, une r\u00e9cente acquisition du Louvre \u00bb, La Revue des mus\u00e9es de France. Revue du Louvre, 1, 2004, p. 15-17","bibliographyDate":"2004","bibliographyDetail":"p. 15-17","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"M\u00e9lancolie. G\u00e9nie et folie en occident, Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, 10\/10\/2005 - 16\/01\/2006, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000067008\/0000391025_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000067008\/0000391025_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000067008\/0000055415_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000067008\/0000055415_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1}]}