{"arkId":"cl010059561","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010059561","modified ":"2022-06-03","title":"Le Singe peintre.","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Le Singe peintre.","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 2e quart du XVIIIe si\u00e8cle (vers 1739 - 1740)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 920 - Jean-Sim\u00e9on Chardin (1699-1779)","room":"Salle 920, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1739,"endYear":1740,"imprecision":"vers","text":"2e quart du XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Chardin, Jean Baptiste Sim\u00e9on","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1779","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1699","place":"Paris","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q207447"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"MI 1033","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,73","displayDimension":"0,73 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,99","displayDimension":"0,99 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,595","displayDimension":"0,595 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,86","displayDimension":"0,86 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Probablement Salon de 1740 (avec son pendant, \u0022Le Singe antiquaire\u0022, disparu). Legs du Dr Louis La Caze, 1869.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"La Caze, Louis","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"legs","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1869","startYear":1869,"endYear":1869}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"animal\/plante\/nature morte"},{"value":"litt\u00e9rature\/fantastique"},{"value":"animal (mammif\u00e8re)"},{"value":"sc\u00e8ne\/th\u00e8me all\u00e9gorique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Mus\u00e9e du Louvre (dir.), Peinture de genre, cat. exp. (Tokyo, The National Art Center, du 21 f\u00e9vrier au 1er juin 2015; Kyoto, Kyoto Municipal Museum of Art, du 16 juin au 27 septembre 2015), Tokyo, Nippo Televison Network Corporation, 2015","bibliographyDate":"2015","bibliographyDetail":"p. 176, 187, coul, p. 76, d\u00e9tail, p. 187, n\u00b0 77","comparison":false},{"bibliographyRef":"Taking Time, Chardin\u0027s Boy building a House of Cards and other paintings, cat. exp. (Buckinghamshire, Waddesdon Manor, du 28 mars au 15 juillet 2012), Londres, Paul Hobberton Publishing, 2012","bibliographyDate":"2012","bibliographyDetail":"p. 18, coul, p. 18, Fig. 9","comparison":false},{"bibliographyRef":"Faroult, Guillaume (dir.), La Collection La Caze - chefs d\u0027oeuvre des peintures des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, 26 avril - 9 juillet 2007; Pau, mus\u00e9e des Beaux-Arts, 20 septembre - 10 d\u00e9cembre 2007; Londres, Wallace Collection, Hertford House, du 14 f\u00e9vrier au 18 mai 2008), Paris, Mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions\/Hazan, 2007","bibliographyDate":"2007","bibliographyDetail":"p. 93","comparison":false},{"bibliographyRef":"La Grande Parade : Portrait de l\u2019artiste en clown, cat. exp. (Paris, Galeries nationales du Grand Palais, 12 mars - 31 mai 2004 ; Ottawa (Canada), National Gallery of Canada, 25 juin - 19 septembre 2004), Paris, Gallimard - Mus\u00e9e des beaux-arts du Canada, 2004","bibliographyDate":"2004","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Rosenberg, Pierre, Chardin, Paris, Flammarion, 1999","bibliographyDate":"1999","bibliographyDetail":"p. 7, 77, 232, ill. n\u0026b p.232, n\u00b094A","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0III. Ecole fran\u00e7aise, A-K, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 124, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole ; Rosenberg, Pierre, Mus\u00e9e du Louvre. Catalogue illustr\u00e9 des peintures. Ecole fran\u00e7aise. XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles : I, A-L, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1974","bibliographyDate":"1974","bibliographyDetail":"p. 76, 262, fig. 134, n\u00b0 134","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 69","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Peinture de genre, Tokyo (Japon), National Art Center, 21\/02\/2015 - 01\/06\/2015, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"La grande parade. Portrait de l\u0027artiste en clown, Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, 09\/03\/2004 - 31\/05\/2004, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Chefs d\u0027\u0153uvres du XVIIIe si\u00e8cle Fran\u00e7ais au Mus\u00e9e du Louvre., Kyoto (Japon), Municipal Museum of Art, 02\/08\/1997 - 12\/10\/1997, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Peinture de genre, Kyoto (Japon), Municipal Museum of Art, 16\/06\/2015 - 27\/09\/2015, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"La grande parade. Portrait de l\u0027artiste en clown, Ottawa (Canada), National Gallery of Canada, 25\/06\/2004 - 19\/09\/2004, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Chefs d\u0027\u0153uvres du XVIIIe si\u00e8cle Fran\u00e7ais au Mus\u00e9e du Louvre., Tokyo (Japon), Metropolitan Museum of Art, 19\/04\/1997 - 13\/07\/1997, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059561\/0000135644_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059561\/0000135644_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2010 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000059561\/0000597304_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059561\/0000597304_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2010 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000059561\/0000049198_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059561\/0000049198_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000059561\/0000049199_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059561\/0000049199_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000059561\/0000049197_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059561\/0000049197_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":4}]}