{"arkId":"cl010063637","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010063637","modified ":"2022-06-03","title":"Aline Chass\u00e9riau (1822-1871), soeur de l\u0027artiste, dit autrefois \u00e0 tort: Ad\u00e8le Chass\u00e9riau.","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Aline Chass\u00e9riau (1822-1871), soeur de l\u0027artiste, dit autrefois \u00e0 tort: Ad\u00e8le Chass\u00e9riau.","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 2e quart du XIXe si\u00e8cle (1835)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 943 - Th\u00e9odore Chass\u00e9riau (1819-1856) et l\u2019art du portrait autour de 1840","room":"Salle 943, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1835,"endYear":"","imprecision":"","text":"2e quart du XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Chass\u00e9riau, Th\u00e9odore","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1856","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1819","place":"Sainte-Barbe-de-Samana (Antilles)","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q342467"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2212","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,925","displayDimension":"0,925 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"1,16","displayDimension":"1,16 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,735","displayDimension":"0,735 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,98","displayDimension":"0,98 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Don du baron et de la baronne Arthur Chass\u00e9riau, 1918","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Chass\u00e9riau, Arthur","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1918","startYear":1918,"endYear":1918}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"personnage f\u00e9minin"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Ch\u00e9reau, Patrice (dir.), Les visages et les corps, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, 4 novembre 2010 - 31 janvier 2011), Paris, Skira-Flammarion \/ Louvre \u00e9ditions, 2010","bibliographyDate":"2010","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gu\u00e9gan, St\u00e9phane ; Pomar\u00e8de, Vincent ; Prat, Louis-Antoine, Chass\u00e9riau un autre romantisme, Paris, R.M.N\/Mus\u00e9es de Strasbourg, 2002","bibliographyDate":"2002","bibliographyDetail":"p. 71, coul, Cat.3","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0III. Ecole fran\u00e7aise, A-K, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 130, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Sandoz, Marc, Th\u00e9odore Chass\u00e9riau (1819-1856) : catalogue raisonn\u00e9 des peintures et estampes, Paris, Arts et m\u00e9tiers graphiques, 1974","bibliographyDate":"1974","bibliographyDetail":"p. 112, n\u0026b, n\u00b0 20 pl.XIV","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 73","comparison":false},{"bibliographyRef":"Sterling, Charles ; Adh\u00e9mar, H\u00e9l\u00e8ne, Mus\u00e9e national du Louvre. Peintures. Ecole fran\u00e7aise. XIXe si\u00e8cle. A-C, vol. I, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1958","bibliographyDate":"1958","bibliographyDetail":"p. 286","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bri\u00e8re, Gaston, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des peintures expos\u00e9es dans les galeries.\u00a0I.Ecole fran\u00e7aise, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1924","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"p. 3036","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Th\u00e9odore Chass\u00e9riau, Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, 06\/02\/2002 - 15\/04\/2002, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Th\u00e9odore Chass\u00e9riau, Strasbourg (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 18\/06\/2002 - 21\/09\/2002, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Th\u00e9odore Chass\u00e9riau, New York (Etats-Unis), Metropolitan Museum of Art, 21\/10\/2002 - 05\/01\/2003, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"La peinture fran\u00e7aise du XVII\u00e8 au XIX\u00e8 si\u00e8cle, P\u00e9kin (Chine), China International Exhibition Center, 15\/09\/1982 - 13\/10\/1982, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Patrice Ch\u00e9reau: les corps et les visages, Sully, [Peint] Salle 43 F - Restout : grande peint. d\u0027Histoire au XVIII\u00e8, 03\/11\/2010 - 31\/01\/2011 "},{"value":"La peinture fran\u00e7aise du XVII\u00e8 au XIX\u00e8 si\u00e8cle, Shanghai (Chine), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 20\/10\/1982 - 10\/11\/1982, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Romantisme - Peinture, Musique, Po\u00e9sie, Moscou (F\u00e9d\u00e9ration de Russie), Mus\u00e9e d\u0027Etat des Beaux-Arts Pouchkine, 01\/12\/1985 - 28\/02\/1986 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000063637\/0000354298_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063637\/0000354298_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063637\/0000049265_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063637\/0000049265_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063637\/0000049266_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063637\/0000049266_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":2}]}