{"arkId":"cl010064154","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010064154","modified ":"2022-06-03","title":"Serpents et papillons dans un sous-bois","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Serpents et papillons dans un sous-bois","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 4e quart du XVIIe si\u00e8cle (1670)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 902 - Donation de la princesse Louis de Cro\u00ff, n\u00e9e Eug\u00e9nie de l\u0027Espine","room":"Salle 902, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1670,"endYear":"","imprecision":"","text":"4e quart du XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Schrieck, Otto Marseus van","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1678","place":"Amsterdam","type":"date de mort"},{"date":"1619","place":"Nim\u00e8gue","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q339270"},{"label":"Marseus, Otto","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""},{"label":"Pays-Bas","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 3711","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Papillons (vulcain et diverses pi\u00e9rides) et couleuvres \u00e0 quatre raies. Selon un examen du laboratoire des Mus\u00e9es de France (Mottin, Berthier et autres, 2005), il n\u2019y a pas eu ici r\u00e9utilisation de vraies ailes de papillons ni impressions de v\u00e9g\u00e9taux comme c\u2019est le cas dans un Marseus du mus\u00e9e de Grenoble (cf. Menu, Mottin, Berthier [2006], p. 177-185 ; voir aussi des exemples chez des peintres allemands du d\u00e9but du XVIIIe s., cf. Beier [1987]). Le R.F. 3711, par comparaison, est d\u2019une ex\u00e9cution bien sup\u00e9rieure en qualit\u00e9","inscriptions":"Signature :  ; S.D.b.g. : Otho Marseus : De S [pour Schrieck ?] 1670 8-9 (sans doute pour indiquer que le tableau a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9 en ao\u00fbt et septembre 1670).","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,7","displayDimension":"0,7 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,865","displayDimension":"0,865 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,55","displayDimension":"0,55 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,714","displayDimension":"0,714 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Comte Oscar de L\u2019Espine (1827-1892) ; sa fille, Hortense (1867-1932), princesse Louis de Cro\u00ff, Paris ; don de cette derni\u00e8re, 1930 ; entr\u00e9 en 1932.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Cro\u00ff, Hortense de, L\u0027Espine, Hortense de, Princesse Louis de Cro\u00ff","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"donation","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1932","startYear":1932,"endYear":1932}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"animal\/plante\/nature morte"},{"value":"animal (autre)"},{"value":"animal (reptile)"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Foucart, Jacques, Catalogue des peintures flamandes et hollandaises du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Peintures], Paris, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 178, ill. n\u0026b","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064154\/0001015418_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064154\/0001015418_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2020 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064154\/0000356070_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064154\/0000356070_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064154\/0000051237_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064154\/0000051237_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":2}]}