{"arkId":"cl010098703","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010098703","modified ":"2022-06-03","title":"Bas-relief : Ananie rendant la vue \u00e0 Sa\u00fcl","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Bas-relief : Ananie rendant la vue \u00e0 Sa\u00fcl","displayDateCreated":"Epoque \/ p\u00e9riode : \u00e9poque moderne = Ancien R\u00e9gime (Occident)\n\nDate de cr\u00e9ation\/fabrication : 1600 - 1700 (La fabrique des saintes images) (bibliographie\/travail de r\u00e9f\u00e9rence)","currentLocation":"Richelieu, [OArt] Salle 519 - Effiat, Hors vitrine ","room":"Salle 519, Aile Richelieu, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1600,"endYear":1700,"imprecision":"","text":"Fin du XVIIe si\u00e8cle (?)","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Cortone, Pierre de (Berrettini, Pietro)","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1669","place":"Rome","type":"date de mort"},{"date":"1597","place":"Cortone (Arezzo)","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q333323"}],"objectNumber":[{"value":"OA 5597","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Objets d\u0027art du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"bas-relief ; sculpture","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"68","displayDimension":"68 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"47","displayDimension":"47 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"Mat\u00e9riau : bronze\nTechnique : techniques m\u00e9tal (sculpture)","placeOfCreation":"Paris (France-\u003EIle-de-France = Ile de France) (?) (la fabrique des saintes images)","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Rothschild, Adolphe de, Rothschild , Adolphe Carl de","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"legs","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1901","startYear":1901,"endYear":1901}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Objets d\u0027art du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"sculpture"}],"Period":[{"value":"Occident"},{"value":"\u00e9poque moderne = Ancien R\u00e9gime"}],"Places":[{"value":"Europe"},{"value":"France"},{"value":"Ile-de-France = Ile de France"},{"value":"Paris"}],"objectType":[{"value":"sculpture"},{"value":"relief"},{"value":"bas-relief"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Malgouyres, Philippe, \u00ab Les objets de la Renaissance, mus\u00e9e du Louvre , 1901 \u00bb, dans Pr\u00e9vost-Marcilhacy, Pauline, sous la direction de (dir.), Les Rothschild. Une dynastie de m\u00e9c\u00e8nes en France., I, 1873-1922. Paris, Louvre \u00e9ditions - BnF \u00e9ditions - Somogy \u00e9ditions d\u0027art, 2016, p.  265-281","bibliographyDate":"2016","bibliographyDetail":"p. 244, 273, 279","comparison":false},{"bibliographyRef":"La fabrique des saintes images. Rome-Paris, 1580-1660, cat. exp. (Paris, mus\u00e9e du Louvre, du 2 avril au 29 juin 2015), Paris, Louvre \u00e9ditions\/Somogy \u00e9ditions d\u0027art, 2015","bibliographyDate":"2015","bibliographyDetail":"p. 153, 275, ill. p. 151, n\u00b0 42","comparison":false},{"bibliographyRef":"Molinier, Emile, Donation de M. le baron Adolphe de Rothschild (Mus\u00e9e national du Louvre), Paris, E. L\u00e9vy, 1902","bibliographyDate":"1902","bibliographyDetail":"p. 19-20, n\u00b0 47","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"La fabrique des saintes images. Rome-Paris, 1580-1660, Mus\u00e9e du Louvre, 30\/03\/2015 - 29\/06\/2015 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000098703\/0000391072_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000098703\/0000391072_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2014 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ St\u00e9phane Mar\u00e9challe","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000098703\/0000391074_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000098703\/0000391074_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2014 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ St\u00e9phane Mar\u00e9challe","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000098703\/0000236899_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000098703\/0000236899_OG.JPG","copyright":"\u00a9 Mus\u00e9e du Louvre","type":"","position":2}]}