{"arkId":"cl010063579","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010063579","modified ":"2022-06-03","title":"Saint Fran\u00e7ois d\u0027Assise en extase","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Saint Fran\u00e7ois d\u0027Assise en extase","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1e quart du XVIIe si\u00e8cle (1600 - 1625)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 718, Salle 718 - Bartolom\u00e9 Esteban Murillo (1618-1682)","room":"Salle 718, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1600,"endYear":1625,"imprecision":"","text":"1e quart du XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Trist\u00e1n de Escamilla, Luis","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1624","place":"Tol\u00e8de","type":"date de mort"},{"date":"1585(?)","place":"Tol\u00e8de","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q1336030"},{"label":"Espagne","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 240","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"Signature :  ; S.b.g., sur la tranche du livre : LUYS TSN PNABA","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,25","displayDimension":"1,25 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"1,42","displayDimension":"1,42 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"1,04","displayDimension":"1,04 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"1,17","displayDimension":"1,17 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""},{"type":"Epaisseur avec accessoire","value":"5","displayDimension":"5 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":5,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"? Vente, Londres, 25 III 1831, n\u00b0120 (Tristan, Saint Fran\u00e7ois, sans dimensions ni description).- ? Alexandre Marie Aguado, marquis de Las Marismas del Guadalquivir (1785-1842), banquier espagnol, Paris ;? sa vente apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s, Paris, 18-22 IV 1843, n\u00b0211 (\u00ab Saint Fran\u00e7ois d\u2019Assise en adoration devant un crucifix \u00bb).-Emile (1800-1875) et Isaac (1806-1880) Pereire, banquiers, Paris (tableau remarqu\u00e9 dans leur galerie par Th. Thor\u00e9 [1807-1869] :  \u00ab n\u00b0 379. Tristan. St Fran\u00e7ois. Vrai. Sign\u00e9. Digne du mus\u00e9e. Celui-l\u00e0 je me le rappelle. C\u2019est tr\u00e8s bien mais tr\u00e8s laid, tableau pr\u00e9cieux \u00bb, lettre s.d. [vers 1864 ?], Paris, Bibl. de l\u2019Arsenal) ; don d\u2019Isaac Pereire, 1879.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Pereire, Isaac","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1879","startYear":1879,"endYear":1879}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"sc\u00e8ne\/culte\/personnage chr\u00e9tien"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Meslay, Olivier ; Foucart-Walter, \u00c9lisabeth, \u00ab Ecoles espagnole, portugaise et mexicaine \u00bb, dans Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Catalogue des peintures britanniques, espagnoles, germaniques, scandinaves et diverses du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des peintures], Paris, Louvre \u00e9ditions \/ Gallimard, 2013, p. 57-103","bibliographyDate":"2013","bibliographyDetail":"p. 84, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Loyrette, Henri, sous la direction de, La recherche au mus\u00e9e du Louvre, 2011, Paris\/Milan, Mus\u00e9e du Louvre\/Officina Libraria, 2012","bibliographyDate":"2012","bibliographyDetail":"p. 335","comparison":false},{"bibliographyRef":"Kientz, Guillaume, \u00ab Le tableau du mois n\u00b0 176: La Vision de saint Fran\u00e7ois d\u0027Assise de Luis Trist\u00e1n - Le naturalisme \u00e0 Tol\u00e8de, entre Greco et Caravage \u00bb, Tableau du mois, 176, du 2 mars au 3 avril 2011, 2011, 1-4","bibliographyDate":"2011","bibliographyDetail":"p. 1-4, coul, p. 1","comparison":false},{"bibliographyRef":"The revolutions of the classical age: European painting of the 17th century in the collection of the Mus\u00e9e du Louvre: Les r\u00e9volutions de l\u2019\u00e2ge classique\u00a0: La peinture europ\u00e9enne du XVII\u00e8me si\u00e8cle dans les collections du Louvre, cat. exp. (Tokyo (Japon), National Museum of Western Art, 28\/02\/2009; Kyoto (Japon), Municipal Museum of Art, 30\/06\/2009), 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 296, n\u00b0 58","comparison":false},{"bibliographyRef":"El Greco to Vel\u00e1zquez : Art during the reign of Philip III, cat. exp. (Boston (Etats-Unis), Museum of Fine Arts, 20\/04\/2008-27\/07\/2008; Nasher, Museum of Art at Duke University 21\/08\/2008 - 9\/11\/2008), Londres, Thames and Hudson, 2008","bibliographyDate":"2008","bibliographyDetail":"p. 242, 323, n\u00b0 36","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gerard Powell, V\u00e9ronique ; Ressort, Claudie, Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures. Catalogue : Ecoles espagnole et portugaise, Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2002","bibliographyDate":"2002","bibliographyDetail":"p. 236-237","comparison":false},{"bibliographyRef":"P\u00e9rez S\u00e1nchez, Alfonso Emilio ; Navarrete Prieto, Benito, Luis Trist\u00e1n h. 1585-1624, Madrid, Ed. del Umbral, 2001","bibliographyDate":"2001","bibliographyDetail":"p. 229-230, n\u00b086","comparison":false},{"bibliographyRef":"Angulo \u00cd\u00f1iguez, Diego ; P\u00e9rez S\u00e1nchez, Alfonso Emilio, Historia de la pintura espa\u00f1ola. Escuela toledana de la primera mitad del siglo XVII, Madrid, Instituto Diego Velazquez, 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 176-177, n\u00b0 182","comparison":false},{"bibliographyRef":"Tr\u00e9sors de la peinture espagnole : \u00e9glises et mus\u00e9es de France, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs, janvier - avril 1963), Paris, Minist\u00e8re d\u0027Etat des Affaires Culturelles, 1963","bibliographyDate":"1963","bibliographyDetail":"p. 199, n\u0026b, n\u00b078","comparison":false},{"bibliographyRef":"Exposition de 700 tableaux de toutes les \u00e9coles ant\u00e9rieurs \u00e0 1800 tir\u00e9s des r\u00e9serves du d\u00e9partement des peintures, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, 1960), Paris, 1960","bibliographyDate":"1960","bibliographyDetail":"p. 57, n\u00b0199","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gaya Nu\u00f1o, Juan Antonio, La pintura espa\u00f1ola fuera de Espa\u00f1a (historia y cat\u00e1logo), Madrid, Espasa Calpe, 1958","bibliographyDate":"1958","bibliographyDetail":"p. 311, n\u00b0 2739","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"La peinture europ\u00e9enne du XVIIe si\u00e8cle, Kyoto (Japon), Municipal Museum of Art, 30\/06\/2009 - 27\/09\/2009, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"De Greco \u00e0 Velazquez : l\u0027art \u00e0 la cour de Philippe III, Boston (Etats-Unis), Museum of Fine Arts, 13\/04\/2008 - 13\/07\/2008 "},{"value":"La peinture europ\u00e9enne du XVIIe si\u00e8cle, Tokyo (Japon), National Museum of Western Art, 28\/02\/2009 - 14\/06\/2009, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000063579\/0000135384_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063579\/0000135384_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2009 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063579\/0000054053_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063579\/0000054053_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1}]}