{"arkId":"cl010095621","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010095621","modified ":"2022-06-03","title":"Nymphe Ar\u00e9thuse","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Nymphe Ar\u00e9thuse\nTitre d\u0027usage : Nymphe de Courances","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1706 - 1711","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 102 - Cour Marly, Salle 102 - Partie m\u00e9diane","room":"Salle 102, Aile Richelieu, Niveau -1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1706,"endYear":1711,"imprecision":"","text":"Fin du XVIIe si\u00e8cle - d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Poirier, Claude","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1656","place":"","type":"date de naissance"},{"date":"1729","place":"","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q51621943"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 4731","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"statue","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,99","displayDimension":"0,99 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"1,66","displayDimension":"1,66 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,68","displayDimension":"0,68 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"marbre","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"Marly (France)","historicalContext":[],"objectHistory":"Command\u00e9e en 1706 \u00e0 Poirier et Jean Hardy pour le domaine de Marly en pendant de l\u0027Amphitrite de Jacques Prou, ex\u00e9cut\u00e9e en 1711 par Poirier et plac\u00e9e successivement sur plusieurs fontaines. Retir\u00e9e du parc en 1716, la Nymphe est donn\u00e9e en 1754 \u00e0 Madame de Pompadour pour la cascade du ch\u00e2teau de Bellevue. A la fin du XIXe si\u00e8cle, elle fut acquise par le baron de Haber, pour le parc de son ch\u00e2teau de Courances. En 1983, elle est class\u00e9e parmi les Monuments historiques.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Madame de Pompadour","note":"","role":"(Propri\u00e9taire)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"15\/09\/2005","startYear":2005,"endYear":2005},{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9\/d\u00e9cision","value":"19\/09\/2005","startYear":2005,"endYear":2005}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"statue, statuette, figurine"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"pierre"},{"value":"marbre"}],"Imagery":[{"value":"costume\/coiffure\/couronne\/bijou"},{"value":"objet\/instrument\/mobilier\/accessoire"}],"Places":[{"value":"France"},{"value":"Marly"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Bresc-Bautier, Genevi\u00e8ve, \u00ab La Nymphe de Claude Poirier, ex\u00e9cut\u00e9e pour le parc de Marly, entre au Louvre \u00bb, La Revue des mus\u00e9es de France. Revue du Louvre, 5, 2005","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":"p. 11-14","comparison":false},{"bibliographyRef":"Souchal, Fran\u00e7ois, French sculptors of the 17th and 18th centuries  : the reign of Louis XIV, 3, Oxford ; Londres, Cassirer ; Faber, 1977-1987","bibliographyDate":"1981","bibliographyDetail":"p. 140","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bresc-Bautier, Genevi\u00e8ve, La sculpture des jardins de Marly, Paris, Louvre \u00e9ditions, 2019","bibliographyDate":"2019","bibliographyDetail":"p. 359-361, n\u00b0 99","comparison":false},{"bibliographyRef":"Charageat, Marguerite, \u00ab La nymphe de Marly par Claude Poirier, retrouv\u00e9e dans le parc de Courances \u00bb, Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019histoire de l\u2019art fran\u00e7ais, 1954","bibliographyDate":"1954","bibliographyDetail":"p. 210-213","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000095621\/0000606304_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095621\/0000606304_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000095621\/0000606305_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095621\/0000606305_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000095621\/0000606306_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095621\/0000606306_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000095621\/0000606307_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095621\/0000606307_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"","position":3}]}