{"arkId":"cl010062407","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010062407","modified ":"2022-06-03","title":"V\u00e9nus, Satyre et l\u0027Amour endormi","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : V\u00e9nus, Satyre et l\u0027Amour endormi\nTitre d\u0027usage : Le Sommeil d\u0027Antiope\nAncien titre : Jupiter et Antiope\nAutre titre : V\u00e9nus et l\u2019Amour d\u00e9couverts par un satyre","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1e tiers du XVIe si\u00e8cle (vers 1524 - 1527)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 712 - Grande Galerie, Salle 712 - (Tribune)","room":"Salle 712, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1524,"endYear":1527,"imprecision":"vers","text":"1e tiers du XVIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Corr\u00e8ge (Antonio Allegri, dit Il Correggio)","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1534","place":"Correggio (Parme)","type":"date de mort"},{"date":"1489","place":"Correggio (Parme)","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q8457"},{"label":"Italie \u00c9milie-Romagne Parme","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"INV 42","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"MR 163","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,88","displayDimension":"1,88 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"2,305","displayDimension":"2,305 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"1,25","displayDimension":"1,25 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"1,665","displayDimension":"1,665 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""},{"type":"Epaisseur avec accessoire","value":"13","displayDimension":"13 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":5,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"? Nicola Maffei (v. 1487-1536), ami de Federico Gonzaga, Mantoue\u00a0; Nicola Maffei (v. 1558-1589), petit-fils du pr\u00e9c\u00e9dent (cit\u00e9 dans son inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s)\u00a0;\u00a0? Vincenzo Gonzaga (1562-1612), Mantoue\u00a0; Ferdinando Gonzaga (1587-1626), Mantoue\u00a0; Vincenzo II Gonzaga (1594-1627), Mantoue (cit\u00e9 dans l\u2019inventaire de 1627\u00a0; cf. Luzio [1913], n\u00b0 3, p. 90)\u00a0; Charles Ier d\u2019Angleterre (1600-1649) (cit\u00e9 dans l\u2019inventaire de 1639\u00a0; cf. Millar [1958-60] n\u00b0 12, p. 22), Londres\u00a0; sa vente, 23 X 1651\u00a0; M. Murray\u00a0; Knightly, Londres (cit\u00e9 par Symonds)\u00a0; cardinal Mazarin (1602-1661), Paris, 1653 (cit\u00e9 dans l\u2019inventaire de 1653, n\u00b0 138\u00a0; Schnapper [1994], p. 206)\u00a0; acquis des h\u00e9ritiers de ce dernier par Louis XIV, 1665 (inventaire de 1683, n\u00b0 122\u00a0: Corr\u00e8ge).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Louis XIV, roi de France","note":"","role":""},{"value":"Mazarin, cardinal Jules","note":"","role":""},{"value":"Murray, M.","note":"","role":""},{"value":"Charles Ier, Roi d\u0027Angleterre, d\u0027Ecosse et d\u0027Irlande","note":"","role":""},{"value":"Gonzague, Vincenzo II","note":"","role":""},{"value":"Gonzague, Ferdinand","note":"","role":""},{"value":"Gonzague, Vincenzo I","note":"","role":""},{"value":"Maffei, Nicola II","note":"","role":""},{"value":"Maffei, Nicola I","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"ancienne collection royale\/de la Couronne","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1665","startYear":1665,"endYear":1665}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"litt\u00e9rature\/fantastique"},{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"sc\u00e8ne\/th\u00e8me all\u00e9gorique"},{"value":"divinit\u00e9 pa\u00efenne\/antique"},{"value":"personnage mythologique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Charles I : King and Collector, cat. exp. (Londres, Royal Academy of Arts, 27 janvier - 15 avril 2018), Londres, Royal Academy of Arts, 2018","bibliographyDate":"2018","bibliographyDetail":"p. 56, 58-59, 103, fig. 20","comparison":false},{"bibliographyRef":"Il Sogno nel Rinascimento, cat. exp. (Florence, Palazzo Pitti, du 21 mai au 15 septembre 2013;), Livourne, Sillabe, 2013","bibliographyDate":"2013","bibliographyDetail":"p. 82, 83, ill. coul, p. 83, n\u00b0 11.","comparison":false},{"bibliographyRef":"La Renaissance et le r\u00eave - Bosch, V\u00e9ron\u00e8se, Greco..., cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Luxembourg (S\u00e9nat), du 9 octobre 2013 au 26 janvier 2014), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux - Grand Palais, 2013","bibliographyDate":"2013","bibliographyDetail":"p. 74, 75, coul, p. 75, Cat. 18","comparison":false},{"bibliographyRef":"Koenig, St\u00e9phanie, \u00ab Le Mus\u00e9um des Arts (Louvre) en 1796 : catalogue des peintures expos\u00e9es \u00bb, Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019histoire de l\u2019art fran\u00e7ais, 2010, 2011, p. 169-189","bibliographyDate":"2011","bibliographyDetail":"p. 176, 183, 188, n\u00b0 8","comparison":false},{"bibliographyRef":"Hammer-Tugendhat, Daniela, Das Sichtbare und das Unsichtbare. Zur holl\u00e4ndischen Malerei des 17. Jahrhunderts, Cologne, B\u00f6hlau Verlag, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 150-151, 154, fig. 77","comparison":false},{"bibliographyRef":"Corregio e l\u2019Antico, cat. exp. (Rome (Italie), Galleria Borghese, 20\/05\/2008), 2008","bibliographyDate":"2008","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Correggio, cat. exp. (Parme, Galleria Nazionale, Camera di San Paolo, Cattedrale, Chiesa di San Giovanni Evangelista, 20 septembre 2008 - 25 janvier 2009), Milan, Skira, 2008","bibliographyDate":"2008","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Scailli\u00e9rez, C\u00e9cile, \u00ab XVIe si\u00e8cle \u00bb, dans Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Catalogue des peintures italiennes du mus\u00e9e du Louvre. Catalogue sommaire: XVIe si\u00e8cle autres \u00e9coles, [Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des peintures], Paris, Editions Gallimard\/Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2007","bibliographyDate":"2007","bibliographyDetail":"p. 74, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Yoshida-Takeda, Tomiko ; Lebrun-Jouve, Claudine, Inventaire dress\u00e9 apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s en 1661 du cardinal Mazarin (M\u00e9moires de l\u0027Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-Lettres, 30), Paris, 2004","bibliographyDate":"2004","bibliographyDetail":"p. 182, n\u00b0 978","comparison":false},{"bibliographyRef":"Fabianski, Marcin, Correggio, le mitologie d\u0027amore, Milan, Silvana, 2000","bibliographyDate":"2000","bibliographyDetail":"p. 21,53-65,149-152,","comparison":false},{"bibliographyRef":"Ekserdjian, David, Correggio, New Haven, Yale University Press, 1997","bibliographyDate":"1997","bibliographyDetail":"p. 268-274","comparison":false},{"bibliographyRef":"Rebecchini, Guido, \u00ab New Light on Two \u0027Venuses\u0027 by Correggio \u00bb, Journal of the Warburg and Courtauld Institutes, 60, 1997, 272-275","bibliographyDate":"1997","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Brejon de Lavergn\u00e9e, Arnauld, L\u0027inventaire Le Brun de 1683. La collection des tableaux de Louis XIV, Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1987","bibliographyDate":"1987","bibliographyDetail":"p. 181-182, ill. n\u0026b, n\u00b0122","comparison":false},{"bibliographyRef":"Brejon de Lavergn\u00e9e, Arnauld ; Thi\u00e9baut, Dominique, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre. II. Italie, Espagne, Allemagne, Grande-Bretagne et divers, Paris, R.M.N., 1981","bibliographyDate":"1981","bibliographyDetail":"p. 168, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Quintavalle, Arturo Carlo, Tout l\u0027oeuvre peint de Corr\u00e8ge, Introduction par Henri Zerner ; documentation par A. C. Quintavalle, Paris, Flammarion, 1977","bibliographyDate":"1977","bibliographyDetail":"p. 72","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gould, Cecil, The paintings of Correggio, Londres, Faber and Faber, 1976","bibliographyDate":"1976","bibliographyDetail":"p. 238-239","comparison":false},{"bibliographyRef":"Exposition de l\u0027art italien de Cimabue \u00e0 Tiepolo, 2 vol., cat. exp. (Paris, Petit Palais, mai - juillet 1935), Paris, 1935","bibliographyDate":"1935","bibliographyDetail":"p. 55, n\u00b0118","comparison":false},{"bibliographyRef":"Hautecoeur, Louis, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des peintures expos\u00e9es dans les galeries. II. Ecole italienne et Ecole espagnole, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1926","bibliographyDate":"1926","bibliographyDetail":"n\u00b0 1118","comparison":false},{"bibliographyRef":"Ricci, Seymour de, Description raisonn\u00e9e des peintures du Louvre. I. Ecoles \u00e9trang\u00e8res. Italie et Espagne, Paris, Imprimerie de l\u0027art, 1913","bibliographyDate":"1913","bibliographyDetail":"n\u00b01118","comparison":false},{"bibliographyRef":"Villot, Fr\u00e9d\u00e9ric, Notice des tableaux expos\u00e9s dans les galeries du Mus\u00e9e National du Louvre. 1re partie. \u00c9coles d\u0027Italie, Paris, Vinchon, 1852","bibliographyDate":"1852","bibliographyDetail":"n\u00b028","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"La Renaissance et le r\u00eave. Il sogno nel Rinascimento, Paris (France), Mus\u00e9e du Luxembourg, 07\/10\/2013 - 26\/01\/2014, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Corr\u00e8ge, Parme (Italie), Gallerai Nazionale, 20\/09\/2008 - 25\/01\/2009 "},{"value":"R\u00eaver \u00e0 la Renaissance, Florence (Italie), Palazzo Pitti, 21\/05\/2013 - 15\/09\/2013, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Corr\u00e8ge, Rome (Italie), Galleria Borghese, 20\/05\/2008 - 14\/09\/2008, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000062407\/0000144723_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000062407\/0000144723_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Franck Raux","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000062407\/0000051826_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000062407\/0000051826_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000062407\/0000051825_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000062407\/0000051825_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000062407\/0000133978_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000062407\/0000133978_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2000 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":3}]}