{"arkId":"cl010094077","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094077","modified ":"2022-06-03","title":"Sainte Marie Madeleine tenant un vase \u00e0 parfum","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Sainte Marie Madeleine tenant un vase \u00e0 parfum","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1430","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 210 - Le tombeau de Philippe Pot - La sculpture gothique au 15e si\u00e8cle : Paris, la Bourgogne","room":"Salle 210, Aile Richelieu, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1430,"endYear":"","imprecision":"","text":"1er tiers du XVe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"France Lorraine","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 1774","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"statue","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,77","displayDimension":"1,77 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Poids","value":"395","displayDimension":"395 kg","unit":"kg","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,595","displayDimension":"0,595 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,42","displayDimension":"0,42 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"pierre traces de polychromie dor\u00e9=dorure badigeon","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"El\u00e9ment d\u0027un groupe de Mise au tombeau, de D\u00e9ploration du Christ ou de Saint Tombeau. Origine inconnue. Provient vraisemblablement d\u0027une \u00e9glise de Verdun ou des environs, devenue bien national \u00e0 la R\u00e9volution. \nCollection Charles de La Cour, ch\u00e2teau des Monthairons \u00e0 Ancemont (Meuse). Donn\u00e9 en 1858 \u00e0 l\u0027abb\u00e9 Mangin, cur\u00e9 d\u0027Ancemont, et plac\u00e9 aupr\u00e8s d\u0027un Christ en croix, sur un terrain communal dit \u0022Le Calvaire\u0022, consid\u00e9r\u00e9 comme une annexe du presbyt\u00e8re. \nVendue le 12 mai 1906 par l\u0027abb\u00e9 Lecourtier, cur\u00e9 d\u0027Ancemont et propri\u00e9taire virtuel de l\u0027\u0153uvre, contre l\u0027engagement pris par l\u0027acheteur de fournir une autre statue en pierre ou en terre cuite. Commerce d\u0027art, Verdun (Lecompte). \nCommerce d\u0027art, Paris (Charles Joret, puis Henry Daguerre et, enfin, Louis et Bernard Marx). Pourparlers d\u0027acquisition par le Louvre en 1906 (comit\u00e9s des 15 et 29 novembre 1906). Propri\u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9e devant les tribunaux par la commune d\u0027Ancemont ; statue mise sous s\u00e9questre, les fr\u00e8res Marx, sujets allemands, \u00e9tant apr\u00e8s 1914 repr\u00e9sent\u00e9s par un administrateur du  s\u00e9questre, Me Levassort, puis Me Perrin.\nDemandeurs d\u00e9bout\u00e9s par jugement du tribunal civil de la Seine en date du 7 avril 1914, confirm\u00e9 en appel le 1er f\u00e9vrier 1922. Acquis de l\u0027Office des biens et int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s (s\u00e9questre Marx fr\u00e8res) en 1922 (comit\u00e9 du 2 mars 1922, arr\u00eat\u00e9 du 16 octobre 1922).\n\nLa copie, ex\u00e9cut\u00e9e probablement par Charles Joret entre 1906 et 1914, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par l\u0027administration des Monuments historiques au Mus\u00e9e historique lorrain \u00e0 Nancy en mai 1937.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"La Cour, Charles de","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Mangin","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Lecourtier","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Lecompte","note":"","role":"(Antiquaire \/ Marchand d\u0027art)"},{"value":"Joret, Charles","note":"","role":"(Antiquaire \/ Marchand d\u0027art)"},{"value":"Daguerre, Henry","note":"","role":"(Antiquaire \/ Marchand d\u0027art)"},{"value":"Marx, Louis et Bernard","note":"","role":"(Antiquaire \/ Marchand d\u0027art)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"02\/03\/1922","startYear":1922,"endYear":1922},{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9\/d\u00e9cision","value":"16\/10\/1922","startYear":1922,"endYear":1922}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"statue, statuette, figurine"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"pierre"}],"technic":[{"value":"dor\u00e9=dorure"},{"value":"peint=peinture"},{"value":"badigeon"},{"value":"polychrom\u00e9"},{"value":"traces de polychromie"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Gaborit, Jean-Ren\u00e9, \u00ab Le probl\u00e8me de la copie dans la sculpture m\u00e9di\u00e9vale \u00bb, dans Editions et reproductions en sculpture - S\u00e9minaire de Master - Ecole des Beaux-Arts de Tours - 8 f\u00e9vrier 2012, 2012","bibliographyDate":"2012","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Baron, Fran\u00e7oise, Mus\u00e9e du Louvre - Sculpture fran\u00e7aise - I - Moyen Age, Paris, 1996","bibliographyDate":"1996","bibliographyDetail":"p. 175","comparison":false},{"bibliographyRef":"Baron, Fran\u00e7oise, \u00ab Dommages de guerre : les gisants de Saint-Denis, la statue de la Madeleine d\u0027Ancemont (Meuse) et le relief fun\u00e9raire d\u0027Etrun (Pas-de-Calais) \u00bb, Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 nationale des antiquaires de France, 1994, 271-282","bibliographyDate":"1994","bibliographyDetail":"p. 272-278, fig, 1-2","comparison":false},{"bibliographyRef":"Beaulieu, Mich\u00e8le, \u00ab La sculpture lorraine du Moyen Age au mus\u00e9e du Louvre \u00bb, dans 103e congr\u00e8s national des soci\u00e9t\u00e9s savantes, Nancy-Metz, arch\u00e9ologie, Paris, 1978, 63-74","bibliographyDate":"1978","bibliographyDetail":"p. 71-74, fig. 5","comparison":false},{"bibliographyRef":"Hofmann, Helga D. ; Schmoll, J. Adolf, Die lothringische Skulptur des Sp\u00e4gotik. Hauptstr\u00f6mungen und Werke (1390-1520), Saarbr\u00fccken, 1962","bibliographyDate":"1962","bibliographyDetail":"p. 86-88, ill. 66 et 67","comparison":false},{"bibliographyRef":"Geissler, Irmengard, Oberrheinische Plastik um 1400, Berlin, 1957","bibliographyDate":"1957","bibliographyDetail":"pl. 58-58, n\u00b0 83-84","comparison":false},{"bibliographyRef":"Aubert, Marcel ; Beaulieu, Mich\u00e8le, Mus\u00e9e national du Louvre. Description raisonn\u00e9e des Sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes, t. 1, Moyen \u00c2ge, Paris, 1950","bibliographyDate":"1950","bibliographyDetail":"n\u00b0 362","comparison":false},{"bibliographyRef":"Vitry, Paul, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes. Suppl\u00e9ment avec notice historique sur les collections de Sculptures modernes, Paris, 1933","bibliographyDate":"1933","bibliographyDetail":"n\u00b0 1605","comparison":false},{"bibliographyRef":"Vitry, Paul, \u00ab La Madeleine d\u0027Ancemont - Acquisition r\u00e9cente du Mus\u00e9e du Louvre \u00bb, Revue de l\u0027art, I, 1922, p. 310-311","bibliographyDate":"1922","bibliographyDetail":" ","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094077\/0000759365_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094077\/0000759365_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Tony Querrec","type":"face, recto, avers, avant","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094077\/0000759367_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094077\/0000759367_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Tony Querrec","type":"trois quarts droit","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094077\/0000759368_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094077\/0000759368_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Tony Querrec","type":"trois quarts gauche","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094077\/0000759369_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094077\/0000759369_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Tony Querrec","type":"d\u00e9tail","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094077\/0000264971_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094077\/0000264971_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1995 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094077\/0000264972_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094077\/0000264972_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1995 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094077\/0000265156_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094077\/0000265156_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1995 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094077\/0000265157_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094077\/0000265157_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1995 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000094077\/0000594134_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094077\/0000594134_OG.JPG","copyright":"\u00a9 Mus\u00e9e du Louvre","type":"","position":8},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000094077\/0000594135_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000094077\/0000594135_OG.JPG","copyright":"\u00a9 Mus\u00e9e du Louvre","type":"","position":9},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094077\/0000252750_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094077\/0000252750_OG.JPG","copyright":"\u00a9 Mus\u00e9e du Louvre \/ Maurice et Pierre Chuzeville","type":"","position":10},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000094077\/0000594142_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094077\/0000594142_OG.JPG","copyright":"\u00a9 Mus\u00e9e du Louvre \/ Paul Joseph Albert Chevojon","type":"","position":11}]}