{"arkId":"cl010064918","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010064918","modified ":"2022-06-03","title":"La Dentelli\u00e8re","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : La Dentelli\u00e8re","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 3e quart du XVIIe si\u00e8cle (vers 1669 - 1670)","currentLocation":"Richelieu, [Peint] Salle 837 - Autour de Jacob van Ruisdael (vers 1628-1682)","room":"Salle 837, Aile Richelieu, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1669,"endYear":1670,"imprecision":"vers","text":"3e quart du XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Vermeer, Johannes","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1632","place":"Delft","type":"date de naissance"},{"date":"1675","place":"Delft","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q41264"},{"label":"Pays Bas","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"MI 1448","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Le motif de la dentelli\u00e8re au travail est traditionnellement un signe de vertu domestique, teint\u00e9e de moralisme religieux (le livre, \u00e0 droite, est sans doute une petite Bible ou un livre de pri\u00e8res). Soit une femme d\u2019int\u00e9rieur et de haut niveau social (aucune preuve qu\u2019il s\u2019agisse de l\u2019\u00e9pouse du peintre) et non une dentelli\u00e8re professionnelle. \u00c0 gauche, un sac \u00e0 couture ressemblant \u00e0 un coussin d\u2019o\u00f9 s\u2019\u00e9chappent des fils de couleur, fort bien rendus, vision rapproch\u00e9e presque trouble renfor\u00e7ant le rendu tr\u00e8s pr\u00e9cis du deuxi\u00e8me plan. La lumi\u00e8re arrive de la droite, ce qui est plut\u00f4t rare chez Vermeer. Dessin-calque de la fin du XVIIIe s. au mus\u00e9e Boymans, Rotterdam, ins\u00e9rant le personnage de la dentelli\u00e8re de Vermeer dans une niche (cf. Van Gelder, 1972), reprenant une aquarelle de Jan Stolker (1724-1785) qui est responsable de cette fiction : on doit exclure \u00e9videmment que le M.I. 1448 ait \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 (cf. Blankert, 1986). \u2013 \u00c0 dater assez tard dans l\u2019\u0153uvre de l\u2019artiste, vers 1669-1670.","inscriptions":"Signature :  ; S.h.d. : I Meer (les deux premi\u00e8res lettres entrelac\u00e9es).","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,24","displayDimension":"0,24 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,68","displayDimension":"0,68 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,21","displayDimension":"0,21 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,62","displayDimension":"0,62 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""},{"type":"Epaisseur avec accessoire","value":"6,7","displayDimension":"6,7 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":5,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile coll\u00e9e sur bois","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Pieter Claesz. van Ruijven, Delft, m\u00e9c\u00e8ne de Vermeer et son principal collectionneur (\u2020 1674) ; Maria de Knuijt, sa veuve, Delft, 1674-1681 ; Magdalena van Ruijven, leur fille, \u00e9pouse de Jacob Dissius en 1680, Delft ; \u00e0 son d\u00e9c\u00e8s (1682), inventaire des tableaux laiss\u00e9s \u00e0 son mari J. Dissius (qui poss\u00e9dera en tout 21 tableaux de Vermeer), Delft, 1683 ; succession partag\u00e9e ensuite entre Jacob Dissius (\u2020 1695) et son p\u00e8re Abraham Dissius (\u2020 1694) ; vente apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de Jacob Dissius, Amsterdam, 16 V 1696 (Hoet I [1752], p. 35), n\u00b0 12. \u2013 Jacob Crammer Simonsz., Amsterdam ; sa vente apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s, Amsterdam, 25 XI 1778, n\u00b0 17 ; Jan Danser Nijman, Amsterdam ; Jan Wubbels, peintre et marchand d\u2019art ; sa vente apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s, Amsterdam, 16 VII 1792, n\u00b0 213 ; Jan Spaan, encadreur et restaurateur, La Haye ; H. Muilman, banquier, Amsterdam ; sa vente apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s, Amsterdam, 12-13 IV 1813, n\u00b0 97 ; Bernard Coclers, peintre et marchand d\u2019art \u00e0 Amsterdam. \u2013 A. Lapeyri\u00e8re (\u2020 1832), Paris ; sa vente, Paris, 14 IV 1817, n\u00b0 30 ; B. Coclers. \u2013 Baron A. W. C. van Nagell van Ampsen (1756-1851), alors ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res des Pays-Bas (cit\u00e9 en sa possession en 1819, cf. Murray, et sans doute acquis de Coclers m\u00eame) ; sa vente apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s, La Haye, 5 IX 1851, n\u00b0 40 ; Arie Johannes Lamme (1812-1900), peintre et futur directeur du mus\u00e9e Boymans \u00e0 Rotterdam (il le fut de 1852 \u00e0 1870), sans doute pour le compte de son ami D. Vis Blokhuyzen (1799-1869), Rotterdam (cit\u00e9 en possession de ce dernier en 1860, cf. B\u00fcrger et admir\u00e9 par les Goncourt en 1861) ; l\u00e9gu\u00e9 par Blokhuyzen avec toute sa coll. \u00e0 la ville de Rotterdam, laquelle refuse le legs pour des raisons financi\u00e8res, ne voulant pas d\u00e9dommager les h\u00e9ritiers, 1869 ; vente apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de D. Vis Blokhuyzen, Paris, 1 IV 1870, n\u00b0 40 ; Gauchez, marchand d\u2019art \u00e0 Paris ; acquis d\u2019Eug\u00e8ne F\u00e9ral, expert et artiste-peintre, Paris, juin 1870.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Blokhuysen, D. Vis","note":"","role":""},{"value":"Gauchez, L\u00e9on","note":"","role":""},{"value":"F\u00e9ral, Eug\u00e8ne","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1870","startYear":1870,"endYear":1870}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"sc\u00e8ne de genre\/vie quotidienne\/travail"},{"value":"sc\u00e8ne de genre"},{"value":"sc\u00e8ne de travail (artiste, artisan)"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Rembrandt, Vermeer and the Dutch Golden Age: Masterpieces from the Leiden Collection and the Muse\u0301e du Louvre, cat. exp. (Abu Dhabi (Externe, Emirats Arabes Unis), Louvre Abu Dhabi, 2019), Parie ; Abu Dhabi, Louvre Abu Dhabi, 2019","bibliographyDate":"2019","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Rembrandt, Vermeer et le si\u00e8cle d\u0027or hollandais : chefs-d\u0027oeuvre de la collection Leiden et du mus\u00e9e du Louvre, cat. exp. (Louvre Abu Dhabi, 14 f\u00e9vrier - 18 mai 2019), Saqi Books, 2019","bibliographyDate":"2019","bibliographyDetail":"p. 15, 17, 55, cat. 84, p. 166","comparison":false},{"bibliographyRef":"Milovanovic, Nicolas, Le Louvre 1h30 Chrono. Le guide de la visite, Paris, Louvre \u00e9ditions\/ Hazan, 2018","bibliographyDate":"2018","bibliographyDetail":"p. 92-93, ill. coul.","comparison":false},{"bibliographyRef":"Mus\u00e9e du Louvre (dir.), Vermeer et les ma\u00eetres de la peinture de genre, cat. exp. (Paris, mus\u00e9e du Louvre, du 22 f\u00e9vrier au 22 mai 2017), Paris, Louvre \u00e9ditions; Somogy \u00e9ditions d\u0027art, 2017","bibliographyDate":"2017","bibliographyDetail":"p. 333, 337, 338, 339, coul, p. 333; p. 337, 339, d\u00e9tail, Cat. 57","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bertinet, Arnaud, Les mus\u00e9es de Napol\u00e9on III : une institution pour les arts (1849-1872), Paris, mare \u0026 martin, 2015","bibliographyDate":"2015","bibliographyDetail":"p. 79","comparison":false},{"bibliographyRef":"Blanc, Jan, Vermeer. La fabrique de la gloire, Paris, Citadelles \u0026 Mazenod, 2014","bibliographyDate":"2014","bibliographyDetail":"p. 127-128, 240, 359, p. 15, 58-59, 129, 359","comparison":false},{"bibliographyRef":"Caumon, C\u00e9line ; Le Rohellec, Jean ; Mollard-Desfour, Annie ; Saez Lacave, Pilar ; Vadon, Catherine ; Valeur, Bernard ; Varichon, Anne, Lumi\u00e8re sur la couleur, Paris, Editions de Monza, 2010","bibliographyDate":"2010","bibliographyDetail":"p. 154; 155, coul, p. 154; 155","comparison":false},{"bibliographyRef":"The revolutions of the classical age: European painting of the 17th century in the collection of the Mus\u00e9e du Louvre: Les r\u00e9volutions de l\u2019\u00e2ge classique\u00a0: La peinture europ\u00e9enne du XVII\u00e8me si\u00e8cle dans les collections du Louvre, cat. exp. (Tokyo (Japon), National Museum of Western Art, 28\/02\/2009; Kyoto (Japon), Municipal Museum of Art, 30\/06\/2009), 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Foucart, Jacques, Catalogue des peintures flamandes et hollandaises du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Peintures], Paris, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 285, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"The Louvre and the masterpiece, cat. exp. (Atlanta, High Museum of Art, 12 octobre 2008-6 septembre 2009, Minneapolis Institute of Arts, 18 octobre 2009-10 janvier 2010), Atlanta, High Museum of Art, 2008","bibliographyDate":"2008","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Senses and sins : Dutch painters of daily life in the seventeenth century, cat. exp. (Rotterdam, Museum Boijmans Van Beuningen, du 23 octobre 2004 au 9 janvier 2005 ; Francfort, St\u00e4delsches Kunstinstitut, du 10 f\u00e9vrier au 1er mai 2005), Ostfildern-Ruit, Hatje Cantz, 2004","bibliographyDate":"2004","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Foucart, Jacques, \u00ab Le tableau du mois n\u00b0 34: L\u0027Astronome et Le G\u00e9ographe de Vermeer, r\u00e9unis apr\u00e8s deux si\u00e8cles de s\u00e9paration \u00bb, Tableau du mois, 34, du 22 janvier au 16 mars 1997, 1997, 1-8","bibliographyDate":"1997","bibliographyDetail":"p. 1-8, n\u0026b, p. 2, fig. 1","comparison":false},{"bibliographyRef":"Arasse, Daniel, Histoires de peintures, Paris, Gallimard, Folio, 2006 (1\u00e8re \u00e9d., 2004)","bibliographyDate":"","bibliographyDetail":"p. 203, 211-212, fig. 35 couleurs","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Vermeer, Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, 20\/02\/2017 - 22\/05\/2017, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Johannes Vermeer, Washington (Etats-Unis), Corcoran Gallery of Art, 12\/11\/1995 - 11\/02\/1996, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Vermeer, Washington (Externe, Etats-Unis), National Gallery of Art, 22\/10\/2017 - 21\/01\/2018, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Peintres de la vie quotidienne dans l\u0027art Hollandais du XVIIe si\u00e8cle, Francfort (Allemagne), St\u00e4delsches Kunstinstitut, 28\/02\/2005 - 01\/05\/2005 "},{"value":"Johannes Vermeer, La Haye (Pays Bas), Mauritshuis Museum, 05\/03\/1996 - 02\/06\/1996, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Vermeer, Dublin (Externe, Irlande), National Gallery of Ireland, 17\/06\/2017 - 17\/09\/2017, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"La peinture europ\u00e9enne du XVIIe si\u00e8cle, Kyoto (Japon), Municipal Museum of Art, 30\/06\/2009 - 27\/09\/2009, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Les femmes de Vermeer : secrets et silence, Cambridge (Royaume Uni), The Fitzwilliam Museum, 17\/09\/2011 - 31\/01\/2012 "},{"value":"La peinture europ\u00e9enne du XVIIe si\u00e8cle, Tokyo (Japon), National Museum of Western Art, 28\/02\/2009 - 14\/06\/2009, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Rembrandt, Vermeer et le si\u00e8cle d\u0027or hollandais, Abu Dhabi (Externe, Emirats Arabes Unis), Louvre Abu Dhabi, 14\/02\/2019 - 18\/05\/2019 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064918\/0000134402_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064918\/0000134402_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2007 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064918\/0000898686_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064918\/0000898686_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064918\/0000898685_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064918\/0000898685_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064918\/0000134913_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064918\/0000134913_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2008 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064918\/0000598618_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064918\/0000598618_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2007 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064918\/0000053803_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064918\/0000053803_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064918\/0000053804_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064918\/0000053804_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064918\/0000053801_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064918\/0000053801_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064918\/0000133559_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064918\/0000133559_OG.JPG","copyright":"\u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":8},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064918\/0000133560_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064918\/0000133560_OG.JPG","copyright":"\u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":9},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064918\/0000133561_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064918\/0000133561_OG.JPG","copyright":"\u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":10}]}