{"arkId":"cl010063515","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010063515","modified ":"2022-06-03","title":"L\u0027Amour et Psych\u00e9","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : L\u0027Amour et Psych\u00e9","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1e quart du XIXe si\u00e8cle (1817)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 702 - Salle Daru, n\u00e9oclassicisme","room":"Salle 702, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1817,"endYear":"","imprecision":"","text":"1e quart du XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Picot, Fran\u00e7ois \u00c9douard","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1868","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1786","place":"Paris","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q5233"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2608","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"Signature :  ; S.D.b.d.: \u0022Picot. Rome. 1817\u0022","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"2,33","displayDimension":"2,33 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"2,84","displayDimension":"2,84 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"2,91","displayDimension":"2,91 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"3,45","displayDimension":"3,45 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Salon de 1819","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Zoubaloff, Jacques-Michel","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1927","startYear":1927,"endYear":1927}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"litt\u00e9rature\/fantastique"},{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"sc\u00e8ne\/th\u00e8me all\u00e9gorique"},{"value":"objet\/instrument\/mobilier\/accessoire"},{"value":"personnage mythologique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Mythes et l\u00e9gendes en Occident: Collection du mus\u00e9e du Louvre, cat. exp. (Taipei, National Palace Museum, du 21 janvier au 10 mai 2012), Taipei, Ta\u00efwan, NPM Editions, 2012","bibliographyDate":"2012","bibliographyDetail":"p. 123","comparison":false},{"bibliographyRef":"Pomar\u00e8de, Vincent (dir.), L\u0027Amour et Psych\u00e9 \u00e0 Milan: Antonio Canova, Fran\u00e7ois G\u00e9rard, cat. exp. (Milan, Palazzo Marino, du 1er d\u00e9cembre 2012 au 13 janvier 2013), Soveria Mannelli, Rubbettino Editore, 2012","bibliographyDate":"2012","bibliographyDetail":"p. 53, coul, p. 53, Fig. 27","comparison":false},{"bibliographyRef":"Chefs d\u2019\u0153uvres de la peinture fran\u00e7aise du XIX\u00e8me si\u00e8cle dans les collections du Louvre, cat. exp. (Yokohama (Japon), Museum of Art, 09 avril -18 juillet 2005 ; Kyoto (Japon), Municipal Museum of Art, 30 juillet -16 octobre 2005), Tokyo, Nippon Television Network Corporation, 2005","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bordes, Philippe (dir.), Jacques-Louis David\u00a0: Empire to Exile, cat. exp. (Los Angeles (Etats-Unis), J. Paul Getty Museum, 1er f\u00e9vrier - 24 avril 2005 ; Williamstown, Mass., Sterling and Francine Clark art institute, 5 juin - 5 septembre 2005), New Haven, Yale University Press, 2005","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":"p. 234-235, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"G\u00e9ricault, cat. exp. (Paris, Galeries nationales du Grand Palais, du 10 octobre 1991 au 6 janvier 1992), Paris, R.M.N., 1991","bibliographyDate":"1991","bibliographyDetail":"p. 153, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0IV. Ecole fran\u00e7aise, L-Z, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 132, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 294","comparison":false},{"bibliographyRef":"Sterling, Charles ; Adh\u00e9mar, H\u00e9l\u00e8ne, Mus\u00e9e national du Louvre. Peintures. Ecole fran\u00e7aise. XIXe si\u00e8cle. A-C, vol. I, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1958","bibliographyDate":"1958","bibliographyDetail":"n\u00b0 1461","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Chefs-d\u0027\u0153uvres de la peinture Fran\u00e7aise du XIXe si\u00e8cle dans les collections du Louvre, Kyoto (Japon), Municipal Museum of Art, 30\/07\/2005 - 16\/10\/2005, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Chefs-d\u0027\u0153uvre de la peinture Fran\u00e7aise du XIX e si\u00e8cle dans les collections du Louvre, Yokohama (Japon), Museum of Art, 09\/04\/2005 - 18\/07\/2005, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000063515\/0000134146_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063515\/0000134146_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000063515\/0000134147_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063515\/0000134147_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000063515\/0000134148_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063515\/0000134148_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000063515\/0000134149_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063515\/0000134149_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063515\/0000053006_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063515\/0000053006_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2002 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":4}]}