{"arkId":"cl010094627","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094627","modified ":"2022-06-03","title":"Vertumne et Pomone","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Vertumne et Pomone","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1760","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 105 - Cour Puget, Salle 105 - Partie m\u00e9diane","room":"Salle 105, Aile Richelieu, Niveau -1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1760,"endYear":"","imprecision":"","text":"XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Lemoyne, Jean-Baptiste II","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1704","place":"Paris","type":"date de naissance"},{"date":"1778","place":"Paris","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q507800"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2716","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"groupe","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"Inscription :  ; Sur le rocher \u00e0 droite : \u0022Par .J.B. Lemoyne \/ 1760\u0022","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,63","displayDimension":"1,63 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"1,5","displayDimension":"1,5 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,6","displayDimension":"0,6 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"pierre","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Soit command\u00e9 par Georges-Nicolas Baudard de Vaud\u00e9sir (? - 1771), tr\u00e9sorier des colonies fran\u00e7aises d\u2019Am\u00e9rique, et transmis apr\u00e8s sa mort \u00e0 son fils Claude Baudard de Sainte-James (1736-1787), tr\u00e9sorier g\u00e9n\u00e9ral de la Marine, soit acquis par ce dernier vers 1777 et plac\u00e9 dans les jardins de la Folie Sainte-James \u00e0 Neuilly. Mentionn\u00e9 par Dulaure en 1786; puis par L.-V. Thi\u00e9ry en 1788, alors que le domaine appartenait au duc C\u00e9sar-Gabriel de Choiseul-Praslin (1712-1785). Commerce d\u0027art, Paris, 1904. Collection Rodolphe Kann. Vente Kann, Paris, 1908, n\u00b0 90. Collection Georges Hersent, Paris, 1908-1952. Legs de Mme Georges Hersent, n\u00e9e Marie-Marthe Luzarche (1876-1951), 26 octobre 1951 (comit\u00e9 du 3 janvier, conseil du 10 janvier, arr\u00eat\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 1952). D\u00e9pos\u00e9 au palais de l\u0027\u00c9lys\u00e9e de 1975 \u00e0 1984.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Luzarche, Marie-Marthe, \u00e9pouse Georges Hersent","note":"","role":"(Donateur)"},{"value":"Kann, Rodolphe","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"legs","doubt":"","dates":[{"type":"date du legs","value":"26\/10\/1951","startYear":1951,"endYear":1951},{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"03\/01\/1952","startYear":1952,"endYear":1952},{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9\/d\u00e9cision","value":"23\/12\/1952","startYear":1952,"endYear":1952}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"statue, statuette, figurine"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"pierre"}],"Imagery":[{"value":"animal\/plante\/nature morte"},{"value":"guerre\/combat\/chasse"},{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"cr\u00e9ature\/animal fabuleux\/fantastique"},{"value":"chasse\/combat homme-animal"},{"value":"sc\u00e8ne\/culte\/personnage (autre)"},{"value":"costume\/coiffure\/couronne\/bijou"},{"value":"personnage mythologique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Gaborit, Jean-Ren\u00e9 sous la direction de, Sculpture fran\u00e7aise II - Renaissance et Temps Modernes, vol. 1 et 2, Paris, Editions de la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1998","bibliographyDate":"1998","bibliographyDetail":"p. 465","comparison":false},{"bibliographyRef":"Mus\u00e9e du Louvre. Nouvelles acquisitions du d\u00e9partement des Sculptures (1984-1987), Paris, 1988","bibliographyDate":"1988","bibliographyDetail":"p. 132","comparison":false},{"bibliographyRef":"Louis XV, un moment de perfection dans l\u0027art fran\u00e7ais, cat. exp. (Paris, H\u00f4tel de la Monnaie, 1974), Paris, 1974","bibliographyDate":"1974","bibliographyDetail":"p. 55, n\u00b0 70","comparison":false},{"bibliographyRef":"R\u00e9au, Louis, Une dynastie de sculpteurs du XVIIIe si\u00e8cle. Les Lemoyne, biographie et catalogues critiques, Paris, Les Beaux-arts, e\u0301dition d\u0027e\u0301tudes et de documents, 1927","bibliographyDate":"1927","bibliographyDetail":"p. 56-57, 140, n\u00b0 21","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bouillet, Abb\u00e9 A., La folie de Saint-James \u00e0 Neuilly, R\u00e9union des Soci\u00e9t\u00e9s des Beaux-Arts des d\u00e9partements, 1894","bibliographyDate":"1894","bibliographyDetail":"p. 731-747, pl. XXX","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094627\/0000375393_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094627\/0000375393_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094627\/0000375394_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094627\/0000375394_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094627\/0000375395_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094627\/0000375395_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094627\/0000375396_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094627\/0000375396_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094627\/0000375397_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094627\/0000375397_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094627\/0000375398_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094627\/0000375398_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094627\/0000375399_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094627\/0000375399_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094627\/0000375400_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094627\/0000375400_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094627\/0000375401_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094627\/0000375401_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"","position":8},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094627\/0000266895_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094627\/0000266895_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1997 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":9},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094627\/0000266896_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094627\/0000266896_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1997 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":10},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094627\/0000266897_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094627\/0000266897_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1997 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":11},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094627\/0000266898_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094627\/0000266898_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1997 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":12}]}