{"arkId":"cl010061899","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010061899","modified ":"2022-06-03","title":"Saint J\u00e9r\u00f4me en p\u00e9nitence, dans le d\u00e9sert","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Saint J\u00e9r\u00f4me en p\u00e9nitence, dans le d\u00e9sert","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : Fin du XVe si\u00e8cle - d\u00e9but du XVIe si\u00e8cle (1521)","currentLocation":"Richelieu, [Peint] Salle 814 - Humanisme et R\u00e9forme","room":"Salle 814, Aile Richelieu, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1521,"endYear":"","imprecision":"","text":"Fin du XVe si\u00e8cle - d\u00e9but du XVIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Patinir, Joachim","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1524","place":"","type":"date de mort"},{"date":"1480(?)","place":"","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q442491"},{"label":"Pays-Bas du Sud","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2429","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,78","displayDimension":"0,78 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,995","displayDimension":"0,995 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"1,37","displayDimension":"1,37 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"1,585","displayDimension":"1,585 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur bois","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"J. K. Huysmans (1848-1907), \u00e9crivain et critique d\u2019art, Paris (cit\u00e9 dans son roman L\u00e0-bas, 1891) ; Juliette Og, demi-s\u0153ur du pr\u00e9c\u00e9dent, S\u00e8vres ; Sir Joseph Duveen (1869-1939), marchand d\u2019art, Paris-Londres ; don de ce dernier au mus\u00e9e, 1923.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Duveen, Joseph","note":"","role":"(Donateur ; Antiquaire \/ Marchand d\u0027art)"},{"value":"Huysmans, Joris-Karl","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Og, Juliette","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1923","startYear":1923,"endYear":1923}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"sc\u00e8ne\/culte\/personnage chr\u00e9tien"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Foucart, Jacques, Catalogue des peintures flamandes et hollandaises du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Peintures], Paris, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 48, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Vergara, Alejandro (dir.), Patinir. Estudios y cata\u0301logo cri\u0301tico, cat. exp. (Madrid, mus\u00e9e national du Prado, 2 juillet-7 octobre 2007), Madrid, Mus\u00e9e national du Prado, 2007","bibliographyDate":"2007","bibliographyDetail":"p. 326-333, n\u00b024","comparison":false},{"bibliographyRef":"Martens, Didier, \u00ab Images de saint J\u00e9r\u00f4me p\u00e9nitent aux XVe et XVIe si\u00e8cles. La part du texte et la part du peintre \u00bb, dans Georges-Bloch-Jahrbuch des Kunstgeschichtlichen Seminars der Universit\u00e4t Z\u00fcrich, 1996, p. 157-170","bibliographyDate":"1996","bibliographyDetail":"p. 162-163","comparison":false},{"bibliographyRef":"Mirimonde, Albert Pomme de, Le langage secret de certains tableaux du mus\u00e9e du Louvre, Paris, R.M.N., 1984","bibliographyDate":"1984","bibliographyDetail":"p. 77-80","comparison":false},{"bibliographyRef":"Brejon de Lavergn\u00e9e, Arnauld ; Foucart, Jacques ; Reynaud, Nicole, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I. Ecoles flamande et hollandaise, Paris, R.M.N., 1979","bibliographyDate":"1979","bibliographyDetail":"p. 103, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Friedl\u00e4nder, Max J., Early Netherlandish Painting, 9. Joos van Cleve, Jan Provost und Joachim Patenier, 2, Leyde\/Bruxelles, A. W. Sijthoff\/ La Connaissance, 1972-1973","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 123, n\u00b0 245","comparison":false},{"bibliographyRef":"Koch, Robert, Joachim Patinir, Princeton, University Press, 1968","bibliographyDate":"1968","bibliographyDetail":"p. 30-32, 75, n\u00b0 10","comparison":false},{"bibliographyRef":"Michel, Edouard, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue raisonn\u00e9 des peintures du Moyen-Age, de la Renaissance et des Temps modernes. Peintures flamandes du XVe et du XVIe si\u00e8cle, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1953","bibliographyDate":"1953","bibliographyDetail":"p. 237-238, n\u00b0 4126","comparison":false},{"bibliographyRef":"Friedl\u00e4nder, Max J., Die altniederl\u00e4ndische Malerei, 9. Die Antwerpener Manieristen: Joos van Cleve, Jan Provost und Joachim Patenier, Berlin, Paul Cassirer, 1931","bibliographyDate":"1931","bibliographyDetail":"p. 158, n\u00b0 245","comparison":false},{"bibliographyRef":"Huysmans, Joris Karl, L\u00e0-bas, Paris, 1891","bibliographyDate":"1891","bibliographyDetail":"p. 107-108, 177-178","comparison":false},{"bibliographyRef":"Falkenburg, Reindert Leonard, \u00ab Iconographical connections between Antwerp landscapes, market scenes and kitchen pieces 1500-1580 \u00bb, Oud Holland, 107, 1993","bibliographyDate":"1993","bibliographyDetail":"p. 118-119","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061899\/0000135002_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061899\/0000135002_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2008 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061899\/0000135003_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061899\/0000135003_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2008 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000061899\/0000598547_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061899\/0000598547_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2007 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000061899\/0000054371_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061899\/0000054371_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":3}]}