{"arkId":"cl010064112","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010064112","modified ":"2022-06-03","title":"Saint Antoine","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Saint Antoine","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 3e quart du XVe si\u00e8cle (1450 - 1475)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 710 - Grande Galerie, Salle 710 - (1\u00e8re trav\u00e9e)","room":"Salle 710, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1450,"endYear":1475,"imprecision":"","text":"3e quart du XVe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Anonyme","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q4233718"},{"label":"Italie V\u00e9n\u00e9tie Venise","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""},{"label":"Bellini, Giovanni","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"Attribu\u00e9 \u00e0 ?","dates":[{"date":"1516","place":"Venise","type":"date de mort"},{"date":"vers 1430\/1435","place":"Venise","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q17169"}],"objectNumber":[{"value":"DL 1980 2","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Panneau lat\u00e9ral droit du m\u00eame retable que le R.F. 1980-1. Parmi les diff\u00e9rentes hypoth\u00e8ses avanc\u00e9es pour l\u2019auteur de ces panneaux remarquables, celle d\u2019 Alvise Vivarini jeune nous semble la plus s\u00e9duisante.","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,2","displayDimension":"1,2 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,4","displayDimension":"0,4 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur bois","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"G. Parissot (\u2020 1866), fondateur du grand magasin \u00ab La Belle Jardini\u00e8re \u00bb ; don \u00e0 l\u0027\u00e9glise Saint-Wandrille du Pecq (cit\u00e9 en 1875 et 1905) ; d\u00e9p\u00f4t de la ville du Pecq au Louvre, 1980.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Le Pecq, \u00e9glise Saint-Wandrille","note":"","role":""},{"value":"Parissot, G.","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"d\u00e9p\u00f4t","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1980","startYear":1980,"endYear":1980}]}],"ownedBy":"Mairie, Le Pecq","heldBy":"","longTermLoanTo":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","index":{"Category":[{"value":"peinture"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Agosti, Giovanni ; Thi\u00e9baut, Dominique (dir.), Mantegna 1431-1506, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, septembre 2008 - janvier 2009), Paris, Hazan ; Mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions, 2008","bibliographyDate":"2008","bibliographyDetail":"p. 132-134, ill. coul., cat. 37","comparison":false},{"bibliographyRef":"Thi\u00e9baut, Dominique, \u00ab XIIIe-XVe si\u00e8cle \u00bb, dans Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Catalogue des peintures italiennes du mus\u00e9e du Louvre. Catalogue sommaire, [Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des peintures], Paris, Mus\u00e9e du Louvre Editions \/ Gallimard, 2007, p. 13-60","bibliographyDate":"2007","bibliographyDetail":"p. 59, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Italie. Peintures des mus\u00e9es de la r\u00e9gion Centre, cat. exp. (Tours, Mus\u00e9e des Beaux-Arts ; Orl\u00e9ans, Mus\u00e9e des Beaux-Arts ; Chartres, Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 23 novembre 1996 - 3 mars 1997), Paris, Somogy \u00e9ditions d\u0027art, 1996","bibliographyDate":"1996","bibliographyDetail":"p. 107, n\u00b025","comparison":false},{"bibliographyRef":"Conti, Alessandro, \u00ab Giovanni nella bottega di Jacopo Bellini \u00bb, dans Hommage \u00e0 Michel Laclotte. Etudes sur la peinture du Moyen Age et de la Renaissance, sous la dir. de Pierre Rosenberg, C\u00e9cile Scailli\u00e9rez et Dominique Thi\u00e9baut, Milan \/ Paris, 1994, p. 260-270","bibliographyDate":"1994","bibliographyDetail":"p. 263-267, 269,271","comparison":false},{"bibliographyRef":"Lucco, Mauro, \u00ab Venezia \u00bb, dans La pittura nel Veneto. Il Quattrocento, Milan, 1990, p. 395-480","bibliographyDate":"1990","bibliographyDetail":"p. 425-426","comparison":false},{"bibliographyRef":"Boskovits, Miklos, \u00ab Giovanni Bellini. Quelques suggestions sur ses d\u00e9buts \u00bb, La Revue du Louvre et des mus\u00e9es de France, n\u00b06, 1986, p. 389-392","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Retables italiens du XIIIe au XVe si\u00e8cle, n\u00b016, Les dossiers du D\u00e9partement des Peintures, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e national du Louvre, 14 octobre 1977-15 janvier 1978), Paris, R\u00e9union des Mus\u00e9es nationaux, 1978","bibliographyDate":"1978","bibliographyDetail":"p. 30-31","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Andrea Mantegna, Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, 03\/09\/2008 - 05\/01\/2009 "}],"relatedWork":[{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010067057","type":"Polyptyque"}],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064112\/0000909422_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064112\/0000909422_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2019 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Adrien Didierjean","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064112\/0000054851_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064112\/0000054851_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064112\/0000054852_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064112\/0000054852_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064112\/0000318108_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064112\/0000318108_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1991 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":3}]}