{"arkId":"cl010094344","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094344","modified ":"2022-06-14","title":"Un dragon et une ch\u00e8vre, dans des rinceaux","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Un dragon et une ch\u00e8vre, dans des rinceaux","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1170","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 202 - Saint-Denis - La naissance de l\u2019art gothique vers 1150","room":"Salle 202, Aile Richelieu, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1170,"endYear":"","imprecision":"","text":"2e moiti\u00e9 du XIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"France Champagne","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2212","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"fragment de voussure","originalObject":"","printState":"","description":"Le d\u00e9cor appartient au type dit des rinceaux habit\u00e9s.","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,27","displayDimension":"0,27 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,67","displayDimension":"0,67 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,29","displayDimension":"0,29 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"pierre traces de polychromie","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"Notre-Dame-en-Vaux (France-\u003ECh\u00e2lons-en-Champagne-\u003Ecoll\u00e9giale)","historicalContext":[],"objectHistory":"Ex\u00e9cut\u00e9 pour l\u0027arc qui d\u00e9corait le porche primitif du bras sud du transept de l\u0027\u00e9glise coll\u00e9giale Notre-Dame-en-Vaux \u00e0 Ch\u00e2lons-sur-Marne (Marne). Porche d\u00e9truit en 1469 et reconstruit \u00e0 cette date.\nEl\u00e9ments retrouv\u00e9s in situ dans le sol en f\u00e9vrier 1857, lors des travaux de restauration entrepris par l\u0027abb\u00e9 Paul Champenois et dirig\u00e9s par l\u0027architecte Jean-Baptiste Lassus. D\u00e9p\u00f4t lapidaire, dans la tribune de Notre-Dame-en-Vaux. \nPuis : RF 2210 \u00e0 2214 : class\u00e9 parmi les Monuments historiques par arr\u00eat\u00e9 du 30 septembre 1911 ; mis \u00e0 disposition par la ville de Ch\u00e2lons-sur-Marne et attribu\u00e9 au mus\u00e9e du Louvre en 1932 (avis favorable du conseil municipal r\u00e9uni en commission pl\u00e9ni\u00e8re le 12 octobre 1932, s\u00e9ance de la commission des Monuments historiques du 5 novembre 1932, comit\u00e9 du 27 octobre 1932, autorisation du ministre de l\u0027Instruction publique et des Beaux-Arts le 7 d\u00e9cembre 1932)","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[],"acquisitionDetails":[{"mode":"attribu\u00e9 au Louvre","doubt":"","dates":[{"type":"autres dates","value":"12\/10\/1932","startYear":1932,"endYear":1932},{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"27\/10\/1932","startYear":1932,"endYear":1932},{"type":"autres dates","value":"05\/11\/1932","startYear":1932,"endYear":1932},{"type":"autres dates","value":"07\/12\/1932","startYear":1932,"endYear":1932}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"\u00e9l\u00e9ment d\u0027architecture, d\u00e9cor int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur, huisserie"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"pierre"}],"technic":[{"value":"polychrom\u00e9"},{"value":"traces de polychromie"}],"Places":[{"value":"France"},{"value":"Ch\u00e2lons-en-Champagne"},{"value":"coll\u00e9giale"},{"value":"Notre-Dame-en-Vaux"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Baron, Fran\u00e7oise, Mus\u00e9e du Louvre - Sculpture fran\u00e7aise - I - Moyen Age, Paris, 1996","bibliographyDate":"1996","bibliographyDetail":"p. 62, [90]","comparison":false},{"bibliographyRef":"Pressouyre, L\u00e9on, \u00ab Une t\u00eate pr\u00e9tendue dyonisienne \u00bb, Bulletin de la soci\u00e9t\u00e9 nationale des antiquaires de France, 1967, p. 242-250","bibliographyDate":"1967","bibliographyDetail":"p. 242-250","comparison":false},{"bibliographyRef":"Paillard-Prache, Anne, \u00ab Le clo\u00eetre de Notre-Dame-en-Vaux de Ch\u00e2lons-sur-Marne (fin du XIIe si\u00e8cle) \u00bb, M\u00e9moires de la soci\u00e9t\u00e9 d\u0027agriculture, commerce, sciences et arts du d\u00e9partement de la Marne, 1962","bibliographyDate":"1962","bibliographyDetail":"p. 69 et 70, n\u00b0 46","comparison":false},{"bibliographyRef":"Cath\u00e9drales. Sculptures, vitraux, objets d\u0027art, manuscrits des XIIe et XIIIe si\u00e8cles, cat. exp. (Paris, mus\u00e9e du Louvre, 1962), 1962","bibliographyDate":"1962","bibliographyDetail":"p. 27, n\u00b0 7","comparison":false},{"bibliographyRef":"Aubert, Marcel ; Beaulieu, Mich\u00e8le, Mus\u00e9e national du Louvre. Description raisonn\u00e9e des Sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes, t. 1, Moyen \u00c2ge, Paris, 1950","bibliographyDate":"1950","bibliographyDetail":"n\u00b0 94","comparison":false},{"bibliographyRef":"Vitry, Paul, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes. Suppl\u00e9ment avec notice historique sur les collections de Sculptures modernes, Paris, 1933","bibliographyDate":"1933","bibliographyDetail":"n\u00b0 1569","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010210581","type":"Partie de"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010090771","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010093454","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010093455","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094342","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094343","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094345","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094346","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"}],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094344\/0000558069_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094344\/0000558069_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1985 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre)","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094344\/0000267784_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094344\/0000267784_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1999 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":1}]}