{"arkId":"cl010093199","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010093199","modified ":"2022-06-03","title":"Frise de t\u00eates de ch\u00e9rubins avec cornes d\u0027abondance","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Frise de t\u00eates de ch\u00e9rubins avec cornes d\u0027abondance","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1400 - 1600","currentLocation":"Denon, [SCULPT] Salle 163 - La Botega des Della Robbia","room":"Salle 163, Aile Denon, Niveau -1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1400,"endYear":1600,"imprecision":"","text":"Xve si\u00e8cle - XVIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Italie","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""},{"label":"Della Robbia, Giovanni","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"Atelier de","dates":[{"date":"1469","place":"","type":"date de naissance"},{"date":"1529-1530","place":"","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q1010700"}],"objectNumber":[{"value":"RF 944 C","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"bas-relief","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,365","displayDimension":"0,365 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,675","displayDimension":"0,675 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,1","displayDimension":"0,1 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"terre cuite \u00e9maill\u00e9","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Le retable \u00e9tait conserv\u00e9 jusqu\u2019en 1789 dans l\u2019\u00e9glise San Agostino, \u00e0 Citt\u00e0 di Castello. Puis l\u2019Ascension est mentionn\u00e9e dans la galerie Mancini de Citt\u00e0 di Castello avant d\u2019\u00eatre achet\u00e9e par l\u2019antiquaire florentin Stefano Bardini (Pieve di Santo Stefano (province d\u2019Arezzo), 1836-Florence, 1922). Collection Fr\u00e9d\u00e9ric Spitzer (Vienne, 1815 - Paris, 1890), marchand d\u0027art et collectionneur, Paris. Acquis \u00e0 la vente Spitzer, Paris, 17 avril - 16 juin 1893, par cr\u00e9dits extraordinaires vot\u00e9s par le Parlement (comit\u00e9 du 22 juin 1893, arr\u00eat\u00e9 du 10 ao\u00fbt 1893).\nLe retable a \u00e9t\u00e9 recompos\u00e9, avant son acquisition par la collection Spitzer, \u00e0 partir des fragments originaux de retable de Citt\u00e0 di Castello (principalement la partie inf\u00e9rieure avec les figures de la Vierge et des ap\u00f4tres), avec des ajouts de provenance diverse, en particulier pour la frise constitu\u00e9es par quatre panneaux 4 pr\u00e9sentant des t\u00eates de ch\u00e9rubins avec des cornes d\u2019abondance.\n(Voir RF 944 a, c, d, e)","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Spitzer, Fr\u00e9d\u00e9ric, Fr\u00e9d\u00e9ric S\u00e1muel Spitzer","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1893","startYear":1893,"endYear":1893}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"relief"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"terre"},{"value":"terre cuite"}],"technic":[{"value":"\u00e9maill\u00e9"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Bresc-Bautier, Genevi\u00e8ve, sous la direction de (dir.), Bormand, Marc ; Gaborit, Jean-Ren\u00e9 ; Guillot de Suduiraut, Sophie ; Lafabrie, Mich\u00e8le ; Le Pogam, Pierre-Yves ; Tupinier-Barrillon, B\u00e9atrice ; Leroy-Jay Lemaistre, Isabelle ; Scherf, Guilhem, Les Sculptures europ\u00e9ennes du Mus\u00e9e du Louvre: Byzance, Espagne, \u00eeles Britanniques, Italie, Anciens Pays-Bas et Belgique, pays germaniques et de l\u2019Europe de l\u2019Est, pays scandinaves, Antiques restaur\u00e9es et copies d\u2019antiques, Paris, Somogy, \u00e9ditions d\u0027art ; Mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions, 2006","bibliographyDate":"2006","bibliographyDetail":"p. 121, ill. 121","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gaborit, Jean-Ren\u00e9 ; Bormand, Marc (dir.), Les Della Robbia - Sculptures en terre cuite \u00e9maill\u00e9e de la Renaissance italienne, cat. exp. (Nice, Mus\u00e9e national Message Biblique Marc Chagall, 29\/06 au 11\/11\/2002 et S\u00e8vres, Mus\u00e9e national de la c\u00e9ramique, 11\/12 2002 au 10\/03\/2003), Paris, RMN, 2002","bibliographyDate":"2002","bibliographyDetail":"p. 55, n\u00b0I.8","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Les Della Robbia, Sculptures en terre cuite \u00e9maill\u00e9e de la Renaissance italienne, S\u00e8vres (Externe, France), Mus\u00e9e national de la C\u00e9ramique - S\u00e8vres, Cit\u00e9 de la C\u00e9ramique, 10\/12\/2002 - 10\/03\/2003, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Les Della Robbia, Sculptures en terre cuite \u00e9maill\u00e9e de la Renaissance italienne, Nice (France), Mus\u00e9e National du Message Biblique Marc Chagall, 29\/06\/2002 - 11\/11\/2002, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010093197","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010093198","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010093200","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"}],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093199\/0000258489_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093199\/0000258489_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":0}]}