{"arkId":"cl010064742","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010064742","modified ":"2022-06-03","title":"L\u0027imposition de la chasuble \u00e0 saint Ildefonse","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : L\u0027imposition de la chasuble \u00e0 saint Ildefonse","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 4e quart du XVe si\u00e8cle (1490 - 1500)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 731 (sud) - La peinture en Castille aux 15e et 16e si\u00e8cles","room":"Salle 731, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1490,"endYear":1500,"imprecision":"","text":"4e quart du XVe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Ma\u00eetre de Saint Ildefonse","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"fin du XVe si\u00e8cle","place":"Castille","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q15623401"},{"label":"Espagne Castille","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 1537","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"L\u0027oeuvre est sans doute l\u0027\u00e9lement central d\u0027un retable d\u00e9mantel\u00e9. La Vierge Marie, entour\u00e9e d\u2019anges et de saintes (Catherine, Agathe, Lucie, Apolline\u2026), appara\u00eet \u00e0 saint Ildefonse (vers 610-667) dans la cath\u00e9drale de Tol\u00e8de, et lui offre une chasuble, en pr\u00e9sence de saint Antoine.","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"2,3","displayDimension":"2,3 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"1,67","displayDimension":"1,67 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur bois (pin)","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"? Valladolid : proviendrait, selon la notice du cat. de la vente Bourgeois, d\u2019une \u00e9glise de Valladolid ; \u00e0 noter qu\u2019une chapelle de l\u2019ancienne coll\u00e9giale (actuelle cath\u00e9drale) de Valladolid \u00e9tait consacr\u00e9e \u00e0 saint Ildefonse. \u2212 Coll. des fr\u00e8res Bourgeois \u2212 Stephan (1838\/39-1899), Jean (\u2020 1893) et Gaspard (\u2020 1904) \u2212, antiquaires, Cologne et Paris ; leur vente, apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de Gaspard Bourgeois, le dernier fr\u00e8re survivant, Cologne, Lempertz, 18-27 X 1904, n\u00b0 23 (comme Luis Dalmau, L\u2019Intronisation de saint Isidore, avec l\u2019indication : \u00ab il provient d\u2019une \u00e9glise de Valladolid \u00bb et la description du cadre \u00ab riche, architectural, copi\u00e9 sur une oeuvre de Berruguete, sculpt\u00e9 en bois et polychrom\u00e9 \u00bb) ; acquis par l\u2019interm\u00e9diaire de Me Krings, notaire \u00e0 Cologne, qui dirigea la vente, 1904 (inscrit \u00e0 l\u2019Inventaire\nR.F. comme \u00ab Luis Dalmau, La Vierge remet une dalmatique \u00e0 saint Isidore \u00bb).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Bourgeois, Gaspard","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1904","startYear":1904,"endYear":1904}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"sc\u00e8ne\/culte\/personnage chr\u00e9tien"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Meslay, Olivier ; Foucart-Walter, \u00c9lisabeth, \u00ab Ecoles espagnole, portugaise et mexicaine \u00bb, dans Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Catalogue des peintures britanniques, espagnoles, germaniques, scandinaves et diverses du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des peintures], Paris, Louvre \u00e9ditions \/ Gallimard, 2013, p. 57-103","bibliographyDate":"2013","bibliographyDetail":"p. 60","comparison":false},{"bibliographyRef":"La pintura g\u00f3tica hispanoflamenca. Bartolom\u00e9 Bermejo y su \u00e9poca, cat. exp. (Barcelone, Museu Nacional d\u0027Art de Catalunya (26 f\u00e9vrier - 11 mai 2003); Bilbao, Museo de Bellas Artes), Barcelone, Museu Nacional d\u0027Art de Catalunya, 2003","bibliographyDate":"2003","bibliographyDetail":"p. 422-425, n\u00b061","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gerard Powell, V\u00e9ronique ; Ressort, Claudie, Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures. Catalogue : Ecoles espagnole et portugaise, Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2002","bibliographyDate":"2002","bibliographyDetail":"p. 92-95","comparison":false},{"bibliographyRef":"Brejon de Lavergn\u00e9e, Arnauld ; Thi\u00e9baut, Dominique, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre. II. Italie, Espagne, Allemagne, Grande-Bretagne et divers, Paris, R.M.N., 1981","bibliographyDate":"1981","bibliographyDetail":"p. 119","comparison":false},{"bibliographyRef":"Tr\u00e9sors de la peinture espagnole : \u00e9glises et mus\u00e9es de France, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs, janvier - avril 1963), Paris, Minist\u00e8re d\u0027Etat des Affaires Culturelles, 1963","bibliographyDate":"1963","bibliographyDetail":"n\u00b021","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gaya Nu\u00f1o, Juan Antonio, La pintura espa\u00f1ola fuera de Espa\u00f1a (historia y cat\u00e1logo), Madrid, Espasa Calpe, 1958","bibliographyDate":"1958","bibliographyDetail":"p. 294, n\u00b02534","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064742\/0000134010_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064742\/0000134010_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1997 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064742\/0000051570_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064742\/0000051570_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec montage","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064742\/0000134011_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064742\/0000134011_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1997 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064742\/0000134012_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064742\/0000134012_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1997 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064742\/0000134013_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064742\/0000134013_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1997 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":4}]}