{"arkId":"cl010115403","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010115403","modified ":"2022-06-03","title":"Statuette : Hermaphrodite","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Statuette : Hermaphrodite","displayDateCreated":"Epoque \/ p\u00e9riode : \u00e9poque moderne = Ancien R\u00e9gime (Occident)\n\nDate de cr\u00e9ation\/fabrication : 1640 - 1660","currentLocation":"Richelieu, [OArt] Salle 526 - Rotonde Jean Boulogne, Vitrine 4 ","room":"Salle 526, Aile Richelieu, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1640,"endYear":1660,"imprecision":"","text":"Milieu du XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"D\u0027apr\u00e8s l\u0027antique","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"MV 7778","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"COUR 30","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Objets d\u0027art du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"statuette ; sculpture","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"Inscription :  ; Collection de la Couronne n\u00b0 30 grav\u00e9 sur l\u0027oreiller ; n\u00b0 5100 estamp\u00e9 \u00e0 l\u0027envers sur le pourtour en laiton et en dessous un num\u00e9ro peint T.680.C ; deux num\u00e9ros estamp\u00e9s dans le bois MV 7778 et V3011 ; deux \u00e9tiquettes Palais des Trianons inventaire 1855 n\u00b0 1408 et inventaire 1894 Palais de Trianon n\u00b0 680.C.","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"12,6","displayDimension":"12,6 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"18,9","displayDimension":"18,9 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"41","displayDimension":"41 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"8,5","displayDimension":"8,5 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"Mat\u00e9riau : bronze (patine brune)\nTechnique : techniques m\u00e9tal","placeOfCreation":"Florence = Firenze (Italie-\u003EToscane)","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Hesselin, Louis","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Collection Royale","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"d\u00e9p\u00f4t","doubt":"","dates":[{"type":"date d\u0027arriv\u00e9e au Mus\u00e9e","value":"2010","startYear":2010,"endYear":2010}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Ch\u00e2teau - Domaine national de Versailles, Versailles","longTermLoanTo":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Objets d\u0027art du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","index":{"Category":[{"value":"sculpture"}],"Period":[{"value":"Occident"},{"value":"\u00e9poque moderne = Ancien R\u00e9gime"}],"Places":[{"value":"Europe"},{"value":"Italie"},{"value":"Toscane"},{"value":"Florence = Firenze"}],"objectType":[{"value":"sculpture"},{"value":"ronde bosse"},{"value":"statuette"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Souchal, Fran\u00e7ois, \u00ab La collection du sculpteur Girardon d\u2019apr\u00e8s son inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s \u00bb, Gazette des Beaux-Arts, juillet-ao\u00fbt 1973, 1-94","bibliographyDate":"juillet-ao\u00fbt 1973","bibliographyDetail":"p. 41, n\u00b0 26","comparison":false},{"bibliographyRef":"Brillos en Bronces, colecciones de Reyes, Madrid, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 148","comparison":false},{"bibliographyRef":"Castelluccio, St\u00e9phane, Les collections royales d\u2019objets d\u2019art de Fran\u00e7ois Ier \u00e0 la R\u00e9volution, Paris, 2002","bibliographyDate":"2002","bibliographyDetail":"p. 65, 214, ill. 74","comparison":false},{"bibliographyRef":"Les Bronzes de la Couronne, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, 12 avril - 12 juillet 1999), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1999","bibliographyDate":"1999","bibliographyDetail":"p. 31, n\u00b0 30","comparison":false},{"bibliographyRef":"Constans, Claire, \u00ab Evocation de l\u0027appartement de Madame de Maintenon \u00bb, La Revue du Louvre et des mus\u00e9es de France, 3, 1976, p. 197-207","bibliographyDate":"1976","bibliographyDetail":"p. 204, 207","comparison":false},{"bibliographyRef":"Planiscig, Leo von, Die Bronzenplastiken. Statuetten, Reliefs, Ger\u00e4te und Plaketten, Vienne, 1924","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"p. 170","comparison":false},{"bibliographyRef":"Guiffrey, Jules Joseph (dir.), Guiffrey, Jules Joseph, Inventaire g\u00e9n\u00e9ral du mobilier de la Couronne sous Louis XIV (1663-1715), II, 1885-1886","bibliographyDate":"1886","bibliographyDetail":"p. 34, n\u00b0 30","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bion, Jean-Marie ; Christin, Charles Gabriel Fr\u00e9d\u00e9ric ; Delattre, Fran\u00e7ois Pascal, Inventaire des Diamans de la Couronne, Perles, Pierreries, Tableaux, Pierres Grav\u00e9es, et autres Monuments des Arts \u0026 des Sciences existans au Garde-Meubles. Inventaire fait en conformit\u00e9 des D\u00e9crets de l\u0027Assembl\u00e9e Nationale constituante des 26, 27 Mai \u00a7 22 Juin 1791, seconde partie, Paris, Imprimerie nationale, 1791, Disponible sur : \u0026lt;https:\/\/catalogue.bnf.fr\/ark:\/12148\/cb33764575g\u0026gt; ","bibliographyDate":"1791","bibliographyDetail":"p. 248, n\u00b0 30","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Les bronzes de la Couronne, Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, 12\/04\/1999 - 12\/07\/1999 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000115403\/0000244961_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000115403\/0000244961_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2010 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Martine Beck-Coppola","type":"face, recto, avers, avant","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000115403\/0000244962_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000115403\/0000244962_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2010 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Martine Beck-Coppola","type":"vue plongeante","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000115403\/0000244963_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000115403\/0000244963_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2010 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Martine Beck-Coppola","type":"vue plongeante","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000115403\/0000244964_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000115403\/0000244964_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2010 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Martine Beck-Coppola","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re","position":3}]}