{"arkId":"cl010111000","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010111000","modified ":"2022-06-03","title":"Statuette : Diane, un putto et deux chiens","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Statuette : Diane, un putto et deux chiens","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1600 - 1650","currentLocation":"Richelieu, [OArt] Salle 527 - Adolphe Rothschild, Vitrine 5 ","room":"Salle 527, Aile Richelieu, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1600,"endYear":1650,"imprecision":"","text":"1ere moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Kern, Leonhard","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"Atelier de","dates":[{"date":"1585 ou 1588","place":"Forchtenberg","type":"date de naissance"},{"date":"1662","place":"Schw\u00e4bisch Hall","type":"date de mort"}],"creatorRole":"Sculpteur","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q896084"}],"objectNumber":[{"value":"CL 20806","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Objets d\u0027art du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"statuette","originalObject":"","printState":"","description":"La d\u00e9esse, nue, se tient sur une terrasse rocheuse sur laquelle est assis un putto sonnant de la trompe. A ses pieds, deux chiens de chasse avec des colliers l\u0027accompagnent. Le groupe, assez monumental, a \u00e9t\u00e9 sculpt\u00e9 dans un seul bloc tir\u00e9 de la partie pleine de la d\u00e9fense.\nEn d\u00e9pit de l\u0027absence d\u0027attribut plus pr\u00e9cis, carquois ou croissant, on peut supposer qu\u0027il s\u0027agit de Diane.\nBras gauche et un chien d\u00e9tach\u00e9. Lacune \u00e0 l\u0027\u00e9paule gauche ; manque l\u0027oreille gauche du chien d\u00e9tach\u00e9.\nIvoire\nEntourage de Leonhard Kern, 1\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"27,2","displayDimension":"27,2 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"10,5","displayDimension":"10,5 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"9,2","displayDimension":"9,2 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"Mat\u00e9riau : ivoire d\u0027\u00e9l\u00e9phant = d\u00e9fense d\u0027\u00e9l\u00e9phant","placeOfCreation":"Allemagne (Europe)","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Rothschild, Baronne Salomon de, n\u00e9e Ad\u00e8le de Rothschild, Rothschild, Ad\u00e8le Hannah Charlotte de (n\u00e9e)","note":"","role":"(Collectionneur ; Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"legs","doubt":"","dates":[{"type":"date du legs","value":"1922","startYear":1922,"endYear":1922}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e national du Moyen-\u00c2ge - mus\u00e9e de Cluny, Paris","longTermLoanTo":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Objets d\u0027art du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","index":{"Category":[{"value":"sculpture"}],"Places":[{"value":"Europe"},{"value":"Allemagne"}],"objectType":[{"value":"sculpture"},{"value":"ronde bosse"},{"value":"statuette"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Kappel, Jutta, Elfenbeinkunst im Gr\u00fcnen Gew\u00f6lbe zu Dresden, [Staatliche Kunstsammlungen Dresden], Sandstein Verlag, 2017","bibliographyDate":"2017","bibliographyDetail":"p. 75-77, ill. 76-77, I.14","comparison":true},{"bibliographyRef":"Malgouyres, Philippe, Ivoires de la Renaissance et des Temps modernes. La collection du Mus\u00e9e du Louvre, Paris, Mus\u00e9e du Louvre ; Editions Gourcuff Gradenigo, 2010","bibliographyDate":"2010","bibliographyDetail":"p. 42-44, ill. p. 43-44, n\u00b016","comparison":false},{"bibliographyRef":"Ivoires du mus\u00e9e du Louvre 1480-1850. Une collection in\u00e9dite, cat. exp. (Dieppe (France), Ch\u00e2teau-mus\u00e9e, 2005), Somogy \u00e9ditions d\u0027art, 2005","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":"p. 70- 71, n\u00b0 16","comparison":false},{"bibliographyRef":"Verzeichniss der Freiherrlich Carl von Rothschild\u0027schen Sammlung. Untermainquai n\u00b015, Paris, 1887 ?","bibliographyDate":"","bibliographyDetail":"p. 114, n\u00b0 122","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Ivoires du mus\u00e9e du Louvre 1480-1850. Une collection in\u00e9dite, Dieppe (France), Ch\u00e2teau-mus\u00e9e, 18\/06\/2005 - 25\/09\/2005 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000111000\/0000234077_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000111000\/0000234077_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Martine Beck-Coppola","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000111000\/0000234078_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000111000\/0000234078_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Martine Beck-Coppola","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000111000\/0000234079_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000111000\/0000234079_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Martine Beck-Coppola","type":"trois quarts dos","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000111000\/0000238961_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000111000\/0000238961_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000111000\/0000240058_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000111000\/0000240058_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000111000\/0000240059_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000111000\/0000240059_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"trois quarts","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000111000\/0000240060_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000111000\/0000240060_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"c\u00f4t\u00e9","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000111000\/0000240061_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000111000\/0000240061_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re","position":7}]}