{"arkId":"cl010066283","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010066283","modified ":"2022-06-03","title":"Le chevalier, la femme et la Mort","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Le chevalier, la femme et la Mort\nAutre titre : Le Chevalier, la jeune fille et la Mort (dit aussi)","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1e quart du XVIe si\u00e8cle (1500 - 1525)","currentLocation":"Richelieu, [Peint] Salle 809 - Allemagne, 16e si\u00e8cle","room":"Salle 809, Aile Richelieu, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1500,"endYear":1525,"imprecision":"","text":"1e quart du XVIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Baldung, Grien","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1545","place":"","type":"date de mort"},{"date":"1484 \u00e0 1485","place":"","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q164696"},{"label":"Allemagne","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2467","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Acquis sous le nom de Barthel Beham, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 Albrecht D\u00fcrer puis \u00e0 Hans Leu le Jeune, peintre et dessinateur suisse influenc\u00e9 par D\u00fcrer, une attribution savante, digne du sp\u00e9cialiste qu\u2019\u00e9tait le possesseur du tableau, l\u2019historien d\u2019art Friedrich Lippmann (voir Hist.), et consid\u00e9r\u00e9 \u00e0 pr\u00e9sent comme une \u0153uvre de jeunesse de Baldung Grien, malgr\u00e9 une tentative d\u2019attribution \u00e0 Hans S\u00fcss von Kulmbach (cf. Wirth). \u2013 \u00c0 dater vers 1498-1503, selon G. von der Osten (l\u2019examen dendrochronologique du support par le Dr Peter Klein, en 1981, n\u2019a pas permis d\u2019\u00e9tablir la date pr\u00e9sum\u00e9e de l\u2019abattage de l\u2019arbre).\nL\u2019horreur macabre du sujet est temp\u00e9r\u00e9e par la vivacit\u00e9 des coloris et le charme naturaliste du paysage et du premier plan herbeux, \u00e0 la D\u00fcrer.\n\u2013\tUne intention moralisatrice n\u2019est pas \u00e0 exclure, \u00e0 savoir le ch\u00e2timent de l\u2019adult\u00e8re, si la jeune femme que le cavalier enl\u00e8ve n\u2019est pas sa fianc\u00e9e, mais au contraire une femme mari\u00e9e, d\u00e9sign\u00e9e comme telle par sa coiffure (cf. Koepplin). Le sujet peut se r\u00e9sumer comme un Memento mori\u2013\tmemento vivere, sous le titre La Mort effraie les amants (cf. Hagen).","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,355","displayDimension":"0,355 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,483","displayDimension":"0,483 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,296","displayDimension":"0,296 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,423","displayDimension":"0,423 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"bois (tilleul)","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Baron Pierre-Nicolaas Hoorn van Vlooswijck (1742-1809), originaire d\u2019Amsterdam, \u00e9tabli \u00e0 Paris ; sa vente apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s, Paris, 22 XI 1809, n\u00b0 215 (\u00e9cole de D\u00fcrer, Une all\u00e9gorie sur la mort) ; Jean-Baptiste-Pierre Lebrun, marchand, Paris, expert de cette vente, Paris ; vente dont Lebrun est \u00e0 nouveau l\u2019expert, Paris, 3 II 1813, n\u00b0 68 (D\u00fcrer, \u00ab Un tableau aussi rare que curieux \u00bb) ; acquis par un certain \u00ab Michel \u00bb. \u2013 Friedrich Lippmann (1838-1903), n\u00e9 \u00e0 Prague, alors conservateur de l\u2019\u00d6sterreichisches Museum f\u00fcr Kunst und Industrie de Vienne, futur directeur du Kupferstichkabinett de Berlin, sp\u00e9cialiste notamment de D\u00fcrer (d\u00e9j\u00e0 en 1873 dans sa coll. \u00e0 Vienne, cf. Katalog der Gem\u00e4lde alter Meister aus dem Wiener Privatbesitz, Vienne, 1873, n\u00b0 186 : Hans Leu, \u2020 1531). \u2013 Gabriele Przibram (1848-\n1895), n\u00e9e \u00e0 Prague, \u00e9tablie \u00e0 Vienne ; transmis par h\u00e9ritage \u00e0 sa soeur, Ottilie Przibram (1843-1923), \u00e9pouse de Hermann Goldschmidt (1831-1886), Bruxelles ; la vente apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de cette derni\u00e8re (vente de Mme Ottilie Goldschmidt), Amsterdam, Muller, 17 VI 1924, n\u00b0 4 (Barthel Beham, Le Chevalier et sa fianc\u00e9e), non vendu ; propos\u00e9 alors au Louvre par Ant. W. M. Mensing, directeur de la maison de vente Muller ; acquis de cette derni\u00e8re en 1924, sur les arr\u00e9rages du legs de\nRoger-\u00c9tienne Galichon (1856-1918), membre de la Soci\u00e9t\u00e9 des Amis du Louvre (comme Barthel Beham, Le Chevalier, sa fianc\u00e9e et la Mort).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Hoom van Vlooswijck, Pierre Nicolaas","note":"","role":"(Collectionneur ; Vendeur)"},{"value":"Lebrun, Jean-Baptiste-Pierre","note":"","role":"(Antiquaire \/ Marchand d\u0027art ; Expert)"},{"value":"Lippmann, Friedrich","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Przibram, Gabriele","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Goldschmidt, Ottilie, Przibram, Ottilie","note":"","role":"(L\u00e9gataire)"},{"value":"Mensing, Anton Wilhelmus Mari","note":"","role":"(Antiquaire \/ Marchand d\u0027art)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat sur les arr\u00e9rages d\u0027un legs","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1924","startYear":1924,"endYear":1924}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"litt\u00e9rature\/fantastique"},{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"sc\u00e8ne\/th\u00e8me all\u00e9gorique"},{"value":"portrait \u00e9questre"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Foucart-Walter, \u00c9lisabeth, \u00ab Ecole germanique \u00bb, dans Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Catalogue des peintures britanniques, espagnoles, germaniques, scandinaves et diverses du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des peintures], Paris, Louvre \u00e9ditions \/ Gallimard, 2013, p. 105-158","bibliographyDate":"2013","bibliographyDetail":"p. 116, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Hagen, Rainer ; Hagen, Rose-Marie, \u00ab Hans Baldung Grien. La Mort effraie les amants \u00bb, dans Les dessous des chefs-d\u0027oeuvre, t. I. Un regard neuf sur les ma\u00eetres anciens, Cologne\/Paris, Taschen, 2010, 169-173","bibliographyDate":"2010","bibliographyDetail":"p. 169-173","comparison":false},{"bibliographyRef":"Osten, Gert von der, Hans Baldung Grien. Gem\u00e4lde und Dokumente, Berlin, Deutscher Verein f\u00fcr Kunstwissenschaft, 1983","bibliographyDate":"1983","bibliographyDetail":"p. 39-41, n\u00b01","comparison":false},{"bibliographyRef":"Brejon de Lavergn\u00e9e, Arnauld ; Thi\u00e9baut, Dominique, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre. II. Italie, Espagne, Allemagne, Grande-Bretagne et divers, Paris, R.M.N., 1981","bibliographyDate":"1981","bibliographyDetail":"p. 22","comparison":false},{"bibliographyRef":"Wirth, Jean, La jeune fille et la mort. Recherches sur les th\u00e8mes macabres dans l\u0027art germanique de la Renaissance, Gen\u00e8ve, Droz, 1979","bibliographyDate":"1979","bibliographyDetail":"p. 50","comparison":false},{"bibliographyRef":"Koepplin, Dieter, \u00ab Baldungs Basler Bilder des Todes mit dem nackten M\u00e4dchen \u00bb, Zeitschrift f\u00fcr schweizerische Arch\u00e4ologie und Kunstgeschichte, 35, 1978, 234-241","bibliographyDate":"1978","bibliographyDetail":"p. 240, ill. 13","comparison":false},{"bibliographyRef":"Exposition de 700 tableaux de toutes les \u00e9coles ant\u00e9rieurs \u00e0 1800 tir\u00e9s des r\u00e9serves du d\u00e9partement des peintures, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, 1960), Paris, 1960","bibliographyDate":"1960","bibliographyDetail":"p. 29, n\u00b077","comparison":false},{"bibliographyRef":"Koch, Carl, \u00ab Katalog der erehaltenen Gem\u00e4lde, der Einblatthilzschnitte und illustrierten B\u00fccher von Hans Baldung-Grien \u00bb, Kunstchronik, novembre 1953, 1953, p. 297-302","bibliographyDate":"1953","bibliographyDetail":"p. 297","comparison":false},{"bibliographyRef":"Baldass, Ludwig von, \u00ab Hans Baldung Fr\u00fchwerke \u00bb, Pantheon, 2, 1928, p. 398-404","bibliographyDate":"1928","bibliographyDetail":"p. 398","comparison":false},{"bibliographyRef":"Jamot, Paul, \u00ab Le chevalier et sa fianc\u00e9e par Barth\u00e9lemy au Mus\u00e9e du Louvre \u00bb, Beaux-Arts, 20, 1er d\u00e9cembre 1924, 1924, p. 311-312","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"p. 311-312","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Kowai-\u00e9 (de la peur en peinture), Tokyo (Japon), Tokyo Metropolitan Teien Art Museum, 01\/04\/2017 - 30\/06\/2017, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Hans Baldung Grien, Karlsruhe (Externe, Allemagne), Staatliche Kunsthalle, 30\/11\/2019 - 08\/03\/2020 "},{"value":"Revenants : figures, images et r\u00e9cits, Denon, [Peint] Salle 8 I - Passage Mollien, 12\/01\/2011 - 14\/03\/2011 "},{"value":"Kowai-\u00e9 (de la peur en peinture), Hyogo (Japon), Mus\u00e9e pr\u00e9fectoral d\u0027art, 01\/07\/2017 - 30\/09\/2017, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000066283\/0000738403_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066283\/0000738403_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000066283\/0000051349_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066283\/0000051349_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000066283\/0000133934_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066283\/0000133934_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":2}]}