{"arkId":"cl010094387","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094387","modified ":"2022-06-03","title":"Saint Paul","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Saint Paul","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : vers 1648","currentLocation":"Denon, [SCULPT] Salle 401 - Baroque et Rococo, XVIIe-XVIIIe si\u00e8cle, Vitrine 03 ","room":"Salle 401, Aile Denon, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1648,"endYear":"","imprecision":"vers","text":"XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Cardon, Servais","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1608","place":"Anvers","type":"date de naissance"},{"date":"1649","place":"Anvers ?","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q58069711"},{"label":"Anciens Pays-Bas et Belgique","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""},{"label":"Belgique","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2325","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"statuette","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"Inscription :  ; Sur la terrasse\u00a0: \u00ab\u00a0SER VA CARDO(N)\u00a0\u00bb","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,335","displayDimension":"0,335 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,14","displayDimension":"0,14 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,085","displayDimension":"0,085 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"terre cuite","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Esquisse probable pour la statue ornant le maitre autel de l\u0027\u00e9glise Sainte-Amelberge de Zanhoven, de 1648. Legs du peintre Emile-Charles Wauters (Bruxelles, 1846 - Paris, 1933), 1934 (comit\u00e9s des 8 mars et 31 mai, conseils des 5 juin et 13 novembre, d\u00e9cret du 15 d\u00e9cembre 1934).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Wauters, \u00c9mile-Charles","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"legs","doubt":"","dates":[{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"08\/03\/1934","startYear":1934,"endYear":1934},{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"31\/05\/1934","startYear":1934,"endYear":1934},{"type":"date du conseil","value":"05\/06\/1934","startYear":1934,"endYear":1934},{"type":"date du conseil","value":"13\/11\/1934","startYear":1934,"endYear":1934},{"type":"date du d\u00e9cret","value":"15\/12\/1934","startYear":1934,"endYear":1934}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"statue, statuette, figurine"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"terre"},{"value":"terre cuite"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Fascination baroque. La sculpture baroque flamande dans les collections publiques fran\u00e7aises, Paris \/ Cassel, Somogy \u00e9ditions d\u0027art \/ Mus\u00e9e de Flandre, 2011","bibliographyDate":"2011","bibliographyDetail":"p. 50-51, n\u00b0 5","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bresc-Bautier, Genevi\u00e8ve, sous la direction de (dir.), Bormand, Marc ; Gaborit, Jean-Ren\u00e9 ; Guillot de Suduiraut, Sophie ; Lafabrie, Mich\u00e8le ; Le Pogam, Pierre-Yves ; Tupinier-Barrillon, B\u00e9atrice ; Leroy-Jay Lemaistre, Isabelle ; Scherf, Guilhem, Les Sculptures europ\u00e9ennes du Mus\u00e9e du Louvre: Byzance, Espagne, \u00eeles Britanniques, Italie, Anciens Pays-Bas et Belgique, pays germaniques et de l\u2019Europe de l\u2019Est, pays scandinaves, Antiques restaur\u00e9es et copies d\u2019antiques, Paris, Somogy, \u00e9ditions d\u0027art ; Mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions, 2006","bibliographyDate":"2006","bibliographyDetail":"p. 294, ill. 294","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Sculpture baroque flamande, Cassel (Externe, France), Mus\u00e9e d\u00e9partemental de Flandre, 15\/10\/2011 - 30\/01\/2012 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094387\/0000327312_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094387\/0000327312_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094387\/0000327297_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094387\/0000327297_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094387\/0000327298_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094387\/0000327298_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094387\/0000327299_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094387\/0000327299_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094387\/0000327313_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094387\/0000327313_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094387\/0000254125_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094387\/0000254125_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094387\/0000254126_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094387\/0000254126_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094387\/0000254127_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094387\/0000254127_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094387\/0000254128_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094387\/0000254128_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":8}]}