{"arkId":"cl010089279","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010089279","modified ":"2022-06-03","title":"La Vierge et l\u0027Enfant avec trois ch\u00e9rubins, encadrement cintr\u00e9 orne de fruits et de feuillages","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : La Vierge et l\u0027Enfant avec trois ch\u00e9rubins, encadrement cintr\u00e9 orne de fruits et de feuillages","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : vers 1475 - 1500","currentLocation":"Denon, [SCULPT] Salle 163 - La Botega des Della Robbia","room":"Salle 163, Aile Denon, Niveau -1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1475,"endYear":1500,"imprecision":"vers","text":"4e quart du XVe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Italie","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""},{"label":"Della Robbia, Andrea","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"Attribu\u00e9 \u00e0","dates":[{"date":"1435","place":"","type":"date de naissance"},{"date":"1525","place":"","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q195655"}],"objectNumber":[{"value":"CAMP 32","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"OA 1926","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"bas-relief cintr\u00e9","originalObject":"","printState":"","description":"L\u0027Enfant tient un oiseau de la main droite, trois ch\u00e9rubins au-dessus de leur t\u00eate. Encadrement form\u00e9 d\u0027une guirlande d\u0027oranges, de citrons, de pommes de pin et de liserons avec leur feuillage.","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,9","displayDimension":"0,9 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,73","displayDimension":"0,73 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,165","displayDimension":"0,165 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"terre cuite \u00e9maill\u00e9","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Collection Gigli. Collection du marquis Giampietro Campana (Rome, 1807-Rome, 1880), directeur g\u00e9n\u00e9ral du Mont-de-Pi\u00e9t\u00e9 de Rome jusqu\u2019en 1857, vendue par contrat du 20 mai 1861, ratifi\u00e9 par les assembl\u00e9es le 26 juin 1861 et par la loi du 2 juillet 1861. Expos\u00e9e au Palais de l\u2019Industrie, 1er mai - 6 octobre 1862. Entr\u00e9e au Louvre, par d\u00e9cret du 11 juillet 1862, en novembre 1862.\nMod\u00e8le connu en plusieurs exemplaires : Palerme, Mus\u00e9e national, inv. 6632 ; Florence, Bargello ; Hambourg, Museum f\u00fcr Kunst und Gewerbe...\nSoubassement : h : 0,28 ; l : 0,73 ; p : 0,130","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Gigli, Ottavio","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Campana, Giampietro, marquis di Cavelli","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1861","startYear":1861,"endYear":1861}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"relief"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"terre"},{"value":"terre cuite"}],"technic":[{"value":"\u00e9maill\u00e9"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Papet, \u00c9douard (dir.), En couleurs, la sculpture polychrome en France 1850-1910, cat. exp. (Paris (Externe, France), Mus\u00e9e d\u0027Orsay, 2018), Paris, Hazan, Mus\u00e9e d\u0027Orsay, 2018","bibliographyDate":"2018","bibliographyDetail":"p. 174, p. 36, [003]","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bresc-Bautier, Genevi\u00e8ve, sous la direction de (dir.), Bormand, Marc ; Gaborit, Jean-Ren\u00e9 ; Guillot de Suduiraut, Sophie ; Lafabrie, Mich\u00e8le ; Le Pogam, Pierre-Yves ; Tupinier-Barrillon, B\u00e9atrice ; Leroy-Jay Lemaistre, Isabelle ; Scherf, Guilhem, Les Sculptures europ\u00e9ennes du Mus\u00e9e du Louvre: Byzance, Espagne, \u00eeles Britanniques, Italie, Anciens Pays-Bas et Belgique, pays germaniques et de l\u2019Europe de l\u2019Est, pays scandinaves, Antiques restaur\u00e9es et copies d\u2019antiques, Paris, Somogy, \u00e9ditions d\u0027art ; Mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions, 2006","bibliographyDate":"2006","bibliographyDetail":"p. 117, ill. 117","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gentilini, Giancarlo (dir.), I della Robbia e l\u2019arte nuova della scultura invetriata, Fiesole, 1998","bibliographyDate":"1998","bibliographyDetail":"II. 23","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gentilini, Giancarlo, I Della Robbia. La scultura invetriata nel Rinascimento, Florence, 1992","bibliographyDate":"1992","bibliographyDetail":"p. 259-260, 271 ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Vitry, Paul, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes. Premi\u00e8re partie, Moyen \u00c2ge et Renaissance ; deuxi\u00e8me partie, Temps modernes, I, Paris, 1922","bibliographyDate":"1922","bibliographyDetail":"n\u00b0 759","comparison":false},{"bibliographyRef":"Marquand, Allan, Andrea della Robbia and his atelier, 2 vol., 1922","bibliographyDate":"1922","bibliographyDetail":"t. 2, 175, n\u00b0 317","comparison":false},{"bibliographyRef":"Michel, Andr\u00e9, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue sommaire des sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps Modernes, Paris, 1897","bibliographyDate":"1897","bibliographyDetail":"n\u00b0 430","comparison":false},{"bibliographyRef":"Cavallucci, Camillo Jacopo ; Molinier, Emile, Les Della Robbia, Paris, 1884","bibliographyDate":"1884","bibliographyDetail":"p. 275, n\u00b0432","comparison":false},{"bibliographyRef":"Sauzay, Alexandre, Notice des bois sculpt\u00e9s, terres cuites, marbres, alb\u00e2tres, gr\u00e8s, miniatures peintes, miniatures en cire et objets divers, Paris, Ch. de Mourgues fr\u00e8res, 1864","bibliographyDate":"1864","bibliographyDetail":"G728- G730","comparison":false},{"bibliographyRef":"Darcel, Alfred, Notice des fayences peintes italiennes, hispano-moresques et fran\u00e7aises, et des terres cuites \u00e9maill\u00e9es : s\u00e9rie G. Mus\u00e9e imp\u00e9rial du Louvre. Mus\u00e9e de la Renaissance., [Collections du Mus\u00e9e du Louvre], [Paris], Ch. de Mourgues fr\u00e8res, 1864. Disponible sur : \u0026lt;https:\/\/bibliotheque-numerique.inha.fr\/viewer\/6110\u0026gt;","bibliographyDate":"1864","bibliographyDetail":"p. 390, G736","comparison":false},{"bibliographyRef":"Cornu, S\u00e9bastien, Catalogue des tableaux, des sculptures de la Renaissance et des majoliques du Mus\u00e9e Napol\u00e9on III, Paris, Firmin-Didot fr\u00e8res, fils et Cie, 1862","bibliographyDate":"1862","bibliographyDetail":" ","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"En couleurs, la sculpture polychrome en France 1850-1910, Paris (Externe, France), Mus\u00e9e d\u0027Orsay, 11\/06\/2018 - 09\/09\/2018 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000089279\/0000257807_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000089279\/0000257807_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000089279\/0000257808_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000089279\/0000257808_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":1}]}