{"arkId":"cl010093045","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010093045","modified ":"2022-06-08","title":"T\u00eate d\u0027un vieillard de l\u0027Apocalypse","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : T\u00eate d\u0027un vieillard de l\u0027Apocalypse","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : vers 1140","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 202 - Saint-Denis - La naissance de l\u2019art gothique vers 1150, Vitrine 02 ","room":"Salle 202, Aile Richelieu, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1140,"endYear":"","imprecision":"vers","text":"2e quart du XIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"France \u00cele-de-France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 516","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"fragment de voussure","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,24","displayDimension":"0,24 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,15","displayDimension":"0,15 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,16","displayDimension":"0,16 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"pierre calcaire","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"archivolte (France-\u003ESaint-Denis-\u003Eabbaye-\u003E\u00e9glise-\u003Efa\u00e7ade occidentale-\u003Eportail central)","historicalContext":[],"objectHistory":"Fragment provenant de l\u0027archivolte du portail central de la fa\u00e7ade occidentale de l\u0027\u00e9glise abbatiale b\u00e9n\u00e9dictine de Saint-Denis. Figurait dans la premi\u00e8re rang\u00e9e de la troisi\u00e8me voussure \u00e0 droite. Abbaye devenue bien national \u00e0 la R\u00e9volution. Eglise affect\u00e9e au culte paroissial, saccag\u00e9e en ao\u00fbt 1793 ; portail mutil\u00e9. T\u00eate d\u00e9pos\u00e9e et remplac\u00e9e in situ lors des travaux de restauration ex\u00e9cut\u00e9s en 1839-1840 par l\u0027architecte Fran\u00e7ois Debret. Magasins de Saint-Denis. Versement des Chantiers de Saint-Denis, 1881 (arr\u00eat\u00e9 du 28 juillet 1881)","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[],"acquisitionDetails":[{"mode":"versement","doubt":"","dates":[{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9\/d\u00e9cision","value":"28\/07\/1881","startYear":1881,"endYear":1881}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"\u00e9l\u00e9ment d\u0027architecture, d\u00e9cor int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur, huisserie"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"pierre"},{"value":"pierre calcaire"}],"Places":[{"value":"France"},{"value":"Saint-Denis"},{"value":"abbaye"},{"value":"fa\u00e7ade occidentale"},{"value":"portail central"},{"value":"archivolte"},{"value":"\u00e9glise"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Bern\u00e9, Damien ; Plagnieux, Philippe (dir.), Naissance de la sculpture gothique. Saint-Denis, Paris, Chartres.1135-1150, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e de Cluny, mus\u00e9e national du Moyen \u00c2ge, 2018), Paris, R\u00e9unions des mus\u00e9es nationaux - Grand Palais, 2018","bibliographyDate":"2018","bibliographyDetail":"p. 66 et 251, fig. 40, cat. 16","comparison":false},{"bibliographyRef":"Little, Charles T. (dir.), Set in stone. The face in medieval sculpture, cat. exp. (New York, The Metropolitan museum of art, 26 septembre 2006 - 18 f\u00e9vrier 2007), New Haven and London, Yale university press, 2006, Disponible sur : \u0026lt;https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/metpublications\/Set_in_Stone_The_Face_in_Medieval_Sculpture\u0026gt; ","bibliographyDate":"2006","bibliographyDetail":"p. 78-80, cat. 27","comparison":false},{"bibliographyRef":"Regards sur l\u0027art m\u00e9di\u00e9val - Collections du mus\u00e9e du Louvre et des mus\u00e9es de Ch\u00e2lons-en-Champagne, cat. exp. (Ch\u00e2lons-en-Champagne, mus\u00e9e des beaux-arts et d\u0027arch\u00e9ologie, 1er juillet 2005 - 15 janvier 2006), 2005","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":"p. 60, n\u00b0 18","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gaborit, Jean-Ren\u00e9 (dir.), Gaborit-Chopin, Danielle ; Durand, Jannic ; Gaborit, Jean-Ren\u00e9, L\u0027art roman au Louvre, [Collection \u0022Tr\u00e9sors du Louvre\u0022], Paris, Fayard \/ Louvre \u00e9ditions, 2005","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":"p. 203-207, fig. 220","comparison":false},{"bibliographyRef":"L\u0027art m\u00e9di\u00e9val fran\u00e7ais au Louvre, cat. exp. (Niigata, mus\u00e9e d\u0027art moderne de la pr\u00e9fecture du 10 juillet au 12 septembre 2004 et Fukuoka, mus\u00e9e des Beaux-arts du 28 septembre au 28 novembre 2004), 2004","bibliographyDate":"2004","bibliographyDetail":"n\u00b0 16","comparison":false},{"bibliographyRef":"Baron, Fran\u00e7oise, Mus\u00e9e du Louvre - Sculpture fran\u00e7aise - I - Moyen Age, Paris, 1996","bibliographyDate":"1996","bibliographyDetail":"p. 64, [96]","comparison":false},{"bibliographyRef":"Blum, Pamela Z., \u00ab Fingerprinting the Stone at Saint-Denis : A Pilot Study  \u00bb, Gesta, 33\/1, 1994","bibliographyDate":"1994","bibliographyDetail":"p. 27","comparison":false},{"bibliographyRef":"Tesoros medievales del museo del Louvre, cat. exp. (Mexico, museo del Palacio de bellas artes, 1993), Mexico, Instituto nacional de bellas artes, 1993","bibliographyDate":"1993","bibliographyDetail":"p. 60","comparison":false},{"bibliographyRef":"Metropolitan Museum of Art, New York (dir.), The Royal Abbey of Saint-Denis in the Time of Abbot Suger (1122-1151), cat. exp. ( New York, The Metropolitan Museum of Art, 31 mars - 31 mai 1981), 1981","bibliographyDate":"1981","bibliographyDetail":"cat. 1B","comparison":false},{"bibliographyRef":"Blum, Pamela Z. ; Crosby, Summer Mc Knight, \u00ab Le portail central de Saint-Denis \u00bb, Bulletin monumental, t. 131, 1973, 209-266","bibliographyDate":"1973","bibliographyDetail":"p. 254-256","comparison":false},{"bibliographyRef":"Aubert, Marcel ; Beaulieu, Mich\u00e8le, Mus\u00e9e national du Louvre. Description raisonn\u00e9e des Sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes, t. 1, Moyen \u00c2ge, Paris, 1950","bibliographyDate":"1950","bibliographyDetail":"n\u00b0 52","comparison":false},{"bibliographyRef":"Vitry, Paul, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes. Premi\u00e8re partie, Moyen \u00c2ge et Renaissance ; deuxi\u00e8me partie, Temps modernes, I, Paris, 1922","bibliographyDate":"1922","bibliographyDetail":"n\u00b0 30","comparison":false},{"bibliographyRef":"Michel, Andr\u00e9, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des sculptures du Moyen Age et de la Renaissance et des temps modernes, Paris, 1897","bibliographyDate":"1897","bibliographyDetail":"n\u00b0 19","comparison":false},{"bibliographyRef":"Courajod, Louis, Alexandre Lenoir, son Journal et le Mus\u00e9e des Monuments Fran\u00e7ais, tome 3, Tome III, 1887, Disponible sur : \u0026lt;https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/bpt6k125580b\u0026gt; ","bibliographyDate":"1887","bibliographyDetail":"p. 400-403","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Art fran\u00e7ais m\u00e9di\u00e9val, Niigata (Japon), City prefectural museum of modern art, 10\/07\/2004 - 12\/09\/2004, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Art fran\u00e7ais m\u00e9di\u00e9val, Fukuoka (Japon), Art Museum, 28\/09\/2004 - 28\/11\/2004, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Tesoros medievales del museo del Louvre, Mexico (Mexique), Museo del Palacio de Bellas Artes, 12\/01\/1993 "},{"value":"Roman ou gothique ? Saint-Denis, Paris, Chartres (1135-1150), Paris (Externe, France), Mus\u00e9e du Moyen-Age et Thermes de Cluny, 10\/10\/2018 - 07\/01\/2019 "},{"value":"Regards sur l\u0027art m\u00e9di\u00e9val, Ch\u00e2lons-en-Champagne (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts et d\u0027Arch\u00e9ologie, 01\/07\/2005 - 15\/01\/2006 "},{"value":"Set in Stone : the Face in medieval Sculpture, New York (Etats-Unis), Metropolitan Museum of Art, 26\/09\/2006 - 18\/02\/2007 "}],"relatedWork":[{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010093046","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010093047","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010093092","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"}],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000093045\/0000807017_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093045\/0000807017_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2018 Mus\u00e9e du Louvre \/ Anne Chauvet","type":"face, recto, avers, avant","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000093045\/0000807019_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093045\/0000807019_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2018 Mus\u00e9e du Louvre \/ Anne Chauvet","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000093045\/0000807020_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093045\/0000807020_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2018 Mus\u00e9e du Louvre \/ Anne Chauvet","type":"profil gauche","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000093045\/0000807022_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093045\/0000807022_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2018 Mus\u00e9e du Louvre \/ Anne Chauvet","type":"profil droit","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093045\/0000616241_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093045\/0000616241_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 Mus\u00e9e du Louvre \/ Bertrand Leroy\/ Anne Chauvet","type":"face, recto, avers, avant","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093045\/0000616242_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093045\/0000616242_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 Mus\u00e9e du Louvre \/ Bertrand Leroy\/ Anne Chauvet","type":"profil gauche","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093045\/0000616243_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093045\/0000616243_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 Mus\u00e9e du Louvre \/ Bertrand Leroy\/ Anne Chauvet","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093045\/0000616244_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093045\/0000616244_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 Mus\u00e9e du Louvre \/ Bertrand Leroy\/ Anne Chauvet","type":"profil droit","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093045\/0000616245_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093045\/0000616245_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 Mus\u00e9e du Louvre \/ Bertrand Leroy\/ Anne Chauvet","type":"trois quarts","position":8},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093045\/0000255612_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093045\/0000255612_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":9},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093045\/0000255613_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093045\/0000255613_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":10},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093045\/0000255614_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093045\/0000255614_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":11},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093045\/0000255615_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093045\/0000255615_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":12},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093045\/0000265113_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093045\/0000265113_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":13},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093045\/0000265114_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093045\/0000265114_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":14},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093045\/0000265115_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093045\/0000265115_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":15},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000093045\/0000404635_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093045\/0000404635_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Martine Beck-Coppola","type":"","position":16}]}