{"arkId":"cl010095618","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010095618","modified ":"2022-06-03","title":"L\u0027\u00c9t\u00e9 et l\u0027Automne","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : L\u0027\u00c9t\u00e9 et l\u0027Automne","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1760","currentLocation":"Denon, [SCULPT] Salle 401 - Baroque et Rococo, XVIIe-XVIIIe si\u00e8cle, Vitrine 03 ","room":"Salle 401, Aile Denon, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1760,"endYear":"","imprecision":"","text":"XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Delvaux, Laurent","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1696","place":"","type":"date de naissance"},{"date":"1778","place":"","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q510315"},{"label":"Anciens Pays-Bas et Belgique","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""},{"label":"Belgique","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 4725","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"groupe","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,39","displayDimension":"0,39 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,23","displayDimension":"0,23 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,28","displayDimension":"0,28 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"terre cuite","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Petit mod\u00e8le pour un groupe de marbre non localis\u00e9, sign\u00e9 et dat\u00e9 de 1760, ex\u00e9cut\u00e9 pour Charles-Alexandre de Lorraine, en pendant \u00e0 un groupe des deux autres saisons, compos\u00e9 pour le parc du ch\u00e2teau de Tervueren pr\u00e8s de Bruxelles. Bruges, collection douairi\u00e8re L\u00e9on\u00a0Delvaux, n\u00e9e baronne Peers de Nieuwburgh (mentionn\u00e9 en 1914)\u00a0; Monaco, vente Christie\u2019s, Manson \u0026 Woods, 1981, n\u00b0 137. Monaco, Galerie Black-Nadeau, 1986. Don de Bernard\u00a0Black, en l\u2019honneur de Hugues W. Nadeau, 2005 (commission du 17 f\u00e9vrier, conseil du 23 f\u00e9vrier, d\u00e9cision du 24 f\u00e9vrier 2005).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Delvaux, L\u00e9on","note":"(collection douairi\u00e8re L\u00e9on Delvaux, n\u00e9e baronne Peers de Nieuwburgh)","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Black, Bernard","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don manuel","doubt":"","dates":[]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"statue, statuette, figurine"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"terre"},{"value":"terre cuite"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Fascination baroque. La sculpture baroque flamande dans les collections publiques fran\u00e7aises, Paris \/ Cassel, Somogy \u00e9ditions d\u0027art \/ Mus\u00e9e de Flandre, 2011","bibliographyDate":"2011","bibliographyDetail":"p. 74-77, n\u00b0 15","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bresc-Bautier, Genevi\u00e8ve, sous la direction de (dir.), Bormand, Marc ; Gaborit, Jean-Ren\u00e9 ; Guillot de Suduiraut, Sophie ; Lafabrie, Mich\u00e8le ; Le Pogam, Pierre-Yves ; Tupinier-Barrillon, B\u00e9atrice ; Leroy-Jay Lemaistre, Isabelle ; Scherf, Guilhem, Les Sculptures europ\u00e9ennes du Mus\u00e9e du Louvre: Byzance, Espagne, \u00eeles Britanniques, Italie, Anciens Pays-Bas et Belgique, pays germaniques et de l\u2019Europe de l\u2019Est, pays scandinaves, Antiques restaur\u00e9es et copies d\u2019antiques, Paris, Somogy, \u00e9ditions d\u0027art ; Mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions, 2006","bibliographyDate":"2006","bibliographyDetail":"p. 296, ill. 296","comparison":false},{"bibliographyRef":"Scherf, Guilhem, \u00ab Acquisitions du d\u00e9partement des Sculptures \u00bb, La Revue des mus\u00e9es de France. Revue du Louvre, 5, 2005, 84-85","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Jacobs, A., Laurent Delvaux (Gand 1696 \u2013 Nivelles 1778), Paris, 1999","bibliographyDate":"1999","bibliographyDetail":"p. 389-390, s. 176","comparison":false},{"bibliographyRef":"Willame, Georges, Laurent Delvaux 1696-1778, Bruxelles-Paris, 1914","bibliographyDate":"1914","bibliographyDetail":"p. 71","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Sculpture baroque flamande, Cassel (Externe, France), Mus\u00e9e d\u00e9partemental de Flandre, 15\/10\/2011 - 30\/01\/2012 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095618\/0000327694_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095618\/0000327694_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Martine Beck-Coppola","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095618\/0000327695_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095618\/0000327695_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Martine Beck-Coppola","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095618\/0000327696_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095618\/0000327696_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Martine Beck-Coppola","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095618\/0000327697_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095618\/0000327697_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Martine Beck-Coppola","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095618\/0000255800_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095618\/0000255800_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095618\/0000255801_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095618\/0000255801_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095618\/0000255802_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095618\/0000255802_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095618\/0000255803_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095618\/0000255803_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095618\/0000255804_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095618\/0000255804_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":8}]}