{"arkId":"cl010066496","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010066496","modified ":"2022-06-03","title":"Saint Georges tra\u00een\u00e9 au supplice","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Saint Georges tra\u00een\u00e9 au supplice","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1e moiti\u00e9 du XVe si\u00e8cle (avant 1435)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 730 (sud) - La peinture gothique \u00e0 Barcelone et \u00e0 Valence au 15e si\u00e8cle","room":"Salle 730, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1435,"endYear":"","imprecision":"avant","text":"1e moiti\u00e9 du XVe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Martorell, Bernart","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q705421"},{"label":"Espagne Catalogne","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 1571","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Il s\u0027agit de l\u0027un des quatre panneaux lat\u00e9raux conserv\u00e9s par le mus\u00e9e du Louvre ( voir R.F. 1570, R.F. 1572 et R.F 1573) d\u0027un retable d\u00e9membr\u00e9 illustrant l\u0027histoire de saint Georges, dont le centre \u00e9tait occup\u00e9 par Saint Georges combattant le dragon pour d\u00e9livrer la princesse ( Chicago, Art Institute).","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,07","displayDimension":"1,07 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,53","displayDimension":"0,53 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur bois (ch\u00eane)","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Chapelle Saint-Georges, palais de la Generalitat, Barcelone (cf. Grizzard). \u2013 Francesco Rocabruna, baron d\u2019Albi, Barcelone, d\u00e8s avant 1867 (les quatre panneaux \u00e0 pr\u00e9sent au Louvre pr\u00eat\u00e9s par lui \u00e0 cette date, avec deux autres panneaux, Saint Georges terrassant le dragon et une Vierge \u00e0 une exposition \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie des Beaux-Arts de Barcelone, num\u00e9ros 2139-2144, comme tableaux du XVIe si\u00e8cle) ; Dupont, antiquaire \u00e0 Paris, dont l\u2019\u00e9pouse \u00e9tait catalane, 1877 ; Th\u00e9ophile Belin, marchand d\u2019art et libraire, Paris, 1900 ; pr\u00eat\u00e9s par lui \u00e0 l\u2019exposition des Primitifs flamands de Bruges en 1902 puis \u00e0 celle des Primitifs fran\u00e7ais de Paris en 1904; acquis de Th\u00e9ophile Belin par la Soci\u00e9t\u00e9 des Amis du Louvre pour don au mus\u00e9e, \u00e0 la suite de l\u2019exposition des Primitifs fran\u00e7ais, 1904 (inscrit \u00e0 l\u2019Inventaire R.F. comme \u00ab \u00c9cole franco-espagnole,1re moiti\u00e9 du XVe s. \u00bb).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Belin, Th\u00e9ophile","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don de la Soci\u00e9t\u00e9 des Amis du Louvre","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1904","startYear":1904,"endYear":1904}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"sc\u00e8ne\/culte\/personnage chr\u00e9tien"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Espin, Elsa, La peinture barcelonaise dans la seconde moiti\u00e9 du XVe si\u00e8cle. Jaume Huguet, un artiste embl\u00e9matique. M\u00e9moire de Master 2, sous la direction de Ph. Lorentz, Paris, Sorbonne Universit\u00e9, 2015","bibliographyDate":"2015","bibliographyDetail":"p. 84-85, 102","comparison":false},{"bibliographyRef":"Meslay, Olivier ; Foucart-Walter, \u00c9lisabeth, \u00ab Ecoles espagnole, portugaise et mexicaine \u00bb, dans Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Catalogue des peintures britanniques, espagnoles, germaniques, scandinaves et diverses du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des peintures], Paris, Louvre \u00e9ditions \/ Gallimard, 2013, p. 57-103","bibliographyDate":"2013","bibliographyDetail":"p. 61, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Thi\u00e9baut, Dominique ; Lorentz, Philippe ; Martin, Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 (dir.), Primitifs fran\u00e7ais. D\u00e9couvertes et red\u00e9couvertes, cat. exp. (Paris (France), mus\u00e9e du Louvre, 27 f\u00e9vrier - 17 mai 2004), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2004","bibliographyDate":"2004","bibliographyDetail":"p. 36, 40-42, ill. coul. p. 42, cat. 8 p. 173","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gerard Powell, V\u00e9ronique ; Ressort, Claudie, Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures. Catalogue : Ecoles espagnole et portugaise, Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2002","bibliographyDate":"2002","bibliographyDetail":"p. 96-101","comparison":false},{"bibliographyRef":"Ressort, Claudie ; Lautraite, Annick, \u00ab Le tableau du mois n\u00b0 41: Les quatre sc\u00e8nes de la l\u00e9gende de saint Georges par Bernardo Martorell apr\u00e8s restauration \u00bb, Tableau du mois, 41, du 3 septembre au 29 septembre 1997, 1997, 1-4","bibliographyDate":"1997","bibliographyDetail":"p. 1-4, n\u0026b, p. 1","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gudiol, Jos\u00e9 ; Alcolea i Blanch, S, Pintura g\u00f3tica catalana, Catalogne, Pol\u00edgrafa, 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 126, n\u00b0380","comparison":false},{"bibliographyRef":"Grizzard, Mary, \u00ab La provenance du retable de saint Georges par Bernardo Martorell. Nouvelle hypoth\u00e8se \u00bb, La revue du Louvre et des mus\u00e9es de France, 2, 1983, p.89-96","bibliographyDate":"1983","bibliographyDetail":"p. 89-96","comparison":false},{"bibliographyRef":"Brejon de Lavergn\u00e9e, Arnauld ; Thi\u00e9baut, Dominique, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre. II. Italie, Espagne, Allemagne, Grande-Bretagne et divers, Paris, R.M.N., 1981","bibliographyDate":"1981","bibliographyDetail":"p. 119","comparison":false},{"bibliographyRef":"Tr\u00e9sors de la peinture espagnole : \u00e9glises et mus\u00e9es de France, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs, janvier - avril 1963), Paris, Minist\u00e8re d\u0027Etat des Affaires Culturelles, 1963","bibliographyDate":"1963","bibliographyDetail":"n\u0026b, n\u00b028","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gudiol, Jos\u00e9, Bernardo Martorell, Madrid, Instituto de Arte Diego Vel\u00e1zquez, 1959","bibliographyDate":"1959","bibliographyDetail":"p. 16-17","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gaya Nu\u00f1o, Juan Antonio, La pintura espa\u00f1ola fuera de Espa\u00f1a (historia y cat\u00e1logo), Madrid, Espasa Calpe, 1958","bibliographyDate":"1958","bibliographyDetail":"p. 231, n\u00b01734-1738","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bertaux, \u00c9mile, \u00ab Les primitifs espagnols.V Le Ma\u00eeitre de Saint Georges \u00bb, La Revue de l\u2019Art ancien et moderne, t. XXXIII, 1908, p.269-279,341-350","bibliographyDate":"1908","bibliographyDetail":"p. 269-279","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Amis du Louvre, Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, 01\/04\/1997 - 21\/07\/1997 "},{"value":"Catalogne et le gothique international. De Lluis Borrass\u00e0 \u00e0 Bernat Martorell, Barcelone (Espagne), Museo Nacional d\u0027Art de Catalunya, 01\/03\/2012 - 24\/06\/2012 "},{"value":"Hommage aux donateurs, Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, 04\/04\/1989 - 21\/08\/1989 "},{"value":"Primitifs fran\u00e7ais : D\u00e9couverte et red\u00e9couverte, Richelieu, Salles d\u0027Exposition temporaire, 25\/02\/2003 - 17\/05\/2004 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000066496\/0000392952_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066496\/0000392952_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1997 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Daniel Arnaudet","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000066496\/0000051574_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066496\/0000051574_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000066496\/0000051573_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066496\/0000051573_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":2}]}