{"arkId":"cl010060582","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010060582","modified ":"2022-06-03","title":"L\u0027enl\u00e8vement de D\u00e9janire par le centaure Nessus","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : L\u0027enl\u00e8vement de D\u00e9janire par le centaure Nessus","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : Milieu du XVIIIe si\u00e8cle (1755)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 933 - \u00c9lisabeth Vig\u00e9e-Le Brun (1755-1842)","room":"Salle 933, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1755,"endYear":"","imprecision":"","text":"Milieu du XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Lagren\u00e9e, Louis Jean-Fran\u00e7ois","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1805","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1725","place":"Paris","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q1871782"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"INV 5552","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"MR 1889","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,57","displayDimension":"1,57 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"1,87","displayDimension":"1,87 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"1,85","displayDimension":"1,85 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"2,13","displayDimension":"2,13 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Morceau de r\u00e9ception \u00e0 l\u0027Acad\u00e9mie, 1755. Salon de 1755. Collection de l\u0027Acad\u00e9mie, 31 mai 1755. Saisie r\u00e9volutionnaire, 9 d\u00e9cembre 1793. Paris, mus\u00e9e royal, plac\u00e9 dans les magasins vers 1818-1823. Fontainebleau, r\u00e9sidence royale, 8 septembre 1826. Paris, mus\u00e9e royal,14 juillet 1832. Parti du Louvre le 3 juin 1848, pour aller au palais du Luxembourg, dans les appartements du g\u00e9n\u00e9ral Ledru-Rollin, et rentr\u00e9 au louvre le 1er juillet 1848. Paris, Cercle imp\u00e9rial, avenue des Champs-Elys\u00e9es, avril 1866. Paris, mus\u00e9e du Louvre, 15 f\u00e9vrier 1869.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Acad\u00e9mie royale de Peinture et de Sculpture","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"saisie r\u00e9volutionnaire","doubt":"","dates":[{"type":"date d\u0027arriv\u00e9e au Mus\u00e9e","value":"1793","startYear":1793,"endYear":1793}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"sc\u00e8ne de genre\/vie quotidienne\/travail"},{"value":"sc\u00e8ne de genre"},{"value":"cr\u00e9ature\/animal fabuleux\/fantastique"},{"value":"personnage mythologique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Les Peintres du Roi (1648-1793), cat. exp. (Tours, Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 18 mars - 18 juin 2000 ; Toulouse, Mus\u00e9e des Augustins, 30 juin - 2 octobre 2000), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2000","bibliographyDate":"2000","bibliographyDetail":"p. 170-172, ill.coul., n\u00b038","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0IV. Ecole fran\u00e7aise, L-Z, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 25, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole ; Rosenberg, Pierre, Mus\u00e9e du Louvre. Catalogue illustr\u00e9 des peintures. Ecole fran\u00e7aise. XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles : I, A-L, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1974","bibliographyDate":"1974","bibliographyDetail":"p. 177, 277, fig. 381, n\u00b0 381","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 222","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bri\u00e8re, Gaston, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des peintures expos\u00e9es dans les galeries.\u00a0I.Ecole fran\u00e7aise, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1924","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"p. 145, n\u00b0 448","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"La peinture fran\u00e7aise du XVII\u00e8 au XIX\u00e8 si\u00e8cle, P\u00e9kin (Chine), China International Exhibition Center, 15\/09\/1982 - 13\/10\/1982, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Des Collections royales au Grand Louvre, Kob\u00e9 (Japon), City Museum, 20\/03\/1993 - 09\/05\/1993, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Des Collections royales au Grand Louvre, Yokohama (Japon), Museum of Art, 22\/05\/1993 - 25\/07\/1993, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Morceaux de r\u00e9ception \u00e0 l\u0027acad\u00e9mie, Toulouse (France), Mus\u00e9e des Augustins, 30\/06\/2000 - 02\/10\/2000, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Morceaux de r\u00e9ception \u00e0 l\u0027acad\u00e9mie, Tours (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 17\/03\/2000 - 18\/06\/2000, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"La peinture fran\u00e7aise du XVII\u00e8 au XIX\u00e8 si\u00e8cle, Shanghai (Chine), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 20\/10\/1982 - 10\/11\/1982, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"La M\u00e9diterran\u00e9e dans les collections du Louvre, P\u00e9kin (Chine), Mus\u00e9e national de Chine, 28\/10\/2013 - 10\/02\/2014, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"La M\u00e9diterran\u00e9e dans les collections du Louvre, Tokyo (Japon), Metropolitan Museum of Art, 20\/07\/2013 - 23\/09\/2013, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000060582\/0000144724_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060582\/0000144724_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Franck Raux","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000060582\/0000050295_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060582\/0000050295_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1}]}