{"arkId":"cl010059194","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010059194","modified ":"2022-06-03","title":"Cheval espagnol dans une \u00e9curie","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Cheval espagnol dans une \u00e9curie","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication :  (1810 - 1813)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 941 - Th\u00e9odore G\u00e9ricault (1791-1824)","room":"Salle 941, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1810,"endYear":1813,"imprecision":"","text":"","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"G\u00e9ricault, Th\u00e9odore","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1824","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1791","place":"Rouen","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q184212"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"INV 4890","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"MN 29","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,5","displayDimension":"0,5 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,77","displayDimension":"0,77 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,61","displayDimension":"0,61 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,87","displayDimension":"0,87 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"collection de Fran\u00e7ois Alfred Mosselman (1810-1867) ; sa vente, Paris, H\u00f4tel des ventes du 42, rue des Je\u00fbneurs, salle 1 (Me Rolin commissaire-priseur, Ferdinand Laneuville expert), 4-5 d\u00e9cembre 1849, lot n\u00b0 87, adjug\u00e9 520 francs \u00e0 la Direction des Mus\u00e9es nationaux ; port\u00e9 \u00e0 l\u0027inventaire des Mus\u00e9es Nationaux (M.N. 29) et expos\u00e9 au mus\u00e9e du Louvre ; r\u00e9inventori\u00e9 INV. 4890 par Fr\u00e9d\u00e9ric Villot en 1852 ; mis en s\u00e9curit\u00e9 au ch\u00e2teau de Chambord (Loir-et-Cher), de 1939 \u00e0 1946 ; rentr\u00e9 au mus\u00e9e du Louvre, Paris, le 4 janvier 1946.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Mosselman, Alfred","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat en vente publique","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1849","startYear":1849,"endYear":1849}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"animal\/plante\/nature morte"},{"value":"animal (mammif\u00e8re)"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Bazin, Germain, Th\u00e9odore G\u00e9ricault Etude critique, Documents et catalogue raisonn\u00e9 T -VI, I - VI, Paris, La biblioth\u00e8que des Arts, 1987 - 1994","bibliographyDate":"1987 - 1994","bibliographyDetail":"p. 105 t.3, ill. n\u0026b, n\u00b0 599","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0III. Ecole fran\u00e7aise, A-K, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 276, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Grunchec, Philippe, Tout l\u0027oeuvre peint de G\u00e9ricault, Paris, 1978","bibliographyDate":"1978","bibliographyDetail":"n\u00b0 57","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 179","comparison":false},{"bibliographyRef":"Sterling, Charles ; Adh\u00e9mar, H\u00e9l\u00e8ne, Mus\u00e9e national du Louvre. Peintures. Ecole fran\u00e7aise. XIXe si\u00e8cle. A-C, vol. I, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1958","bibliographyDate":"1958","bibliographyDetail":"n\u00b0 930","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bri\u00e8re, Gaston, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des peintures expos\u00e9es dans les galeries.\u00a0I.Ecole fran\u00e7aise, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1924","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"n\u00b0 346","comparison":false},{"bibliographyRef":"Clement, Ch., G\u00e9ricault, \u00e9tude biographique et critique avec le catalogue raisonn\u00e9 de l\u0027oeuvre du ma\u00eetre, Paris, 1879","bibliographyDate":"1879","bibliographyDetail":"n\u00b0 24","comparison":false},{"bibliographyRef":"Villot, Fr\u00e9d\u00e9ric, Notice des tableaux expos\u00e9s dans les galeries du Mus\u00e9e Imp\u00e9rial du Louvre. 3\u00e8me partie. \u00c9cole fran\u00e7aise, 1855","bibliographyDate":"1855","bibliographyDetail":"n\u00b0 248","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Th\u00e9odore G\u00e9ricault, Fukuoka (Japon), Kitakyushu Museum of Art, 24\/03\/1988 - 24\/04\/1988, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Th\u00e9odore G\u00e9ricault, Kyoto (Japon), Municipal Museum of Art, 02\/02\/1988 - 21\/03\/1988, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Th\u00e9odore G\u00e9ricault, Kamakura (Japon), Museum of Modern Art, 31\/10\/1987 - 20\/12\/1987, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Th\u00e9dore G\u00e9ricault, Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, 26\/09\/1991 - 06\/01\/1992 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059194\/0000168544_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059194\/0000168544_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000059194\/0000597699_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059194\/0000597699_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2010 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000059194\/0000049983_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059194\/0000049983_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":2}]}