{"arkId":"cl010089270","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010089270","modified ":"2022-06-03","title":"La Vierge et l\u0027Enfant dans un encadrement","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : La Vierge et l\u0027Enfant dans un encadrement","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1450 - 1500","currentLocation":"Denon, [SCULPT] Salle 162 - Galerie d\u0027\u00e9tude 2 , Vitrine 01 ","room":"Salle 162, Aile Denon, Niveau -1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1450,"endYear":1500,"imprecision":"","text":"2e moiti\u00e9 du XVe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Italie","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""},{"label":"Rossellino, Antonio","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"D\u2019apr\u00e8s","dates":[{"date":"1427","place":"","type":"date de naissance"},{"date":"1479","place":"","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q256079"}],"objectNumber":[{"value":"CAMP 24","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"bas-relief","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,815","displayDimension":"0,815 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Poids","value":"14","displayDimension":"14 kg","unit":"kg","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,505","displayDimension":"0,505 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,05","displayDimension":"0,05 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"stuc polychrom\u00e9","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Composition dont il existe de nombreuses versions en stuc, en terre cuite et en marbre, r\u00e9parties en trois groupes par John Pope-Hennessy (1964), cette version de la seconde moiti\u00e9 du XVe si\u00e8cle appartient au troisi\u00e8me groupe comprenant un fond d\u00e9cor\u00e9 d\u2019une guirlande sculpt\u00e9e. \n\nCollection du marquis Giampietro Campana (Rome, 1807 - Rome, 1880), directeur g\u00e9n\u00e9ral du Mont-de-Pi\u00e9t\u00e9 de Rome jusqu\u2019en 1857, vendue par contrat du 20 mai 1861, ratifi\u00e9 par les assembl\u00e9es le 26 juin 1861 et par la loi du 2 juillet 1861. Expos\u00e9e au Palais de l\u2019Industrie, 1er mai - 6 octobre 1862. Entr\u00e9e au Louvre, par d\u00e9cret du 11 juillet 1862, en novembre 1862.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Campana, Giampietro, marquis di Cavelli","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1861","startYear":1861,"endYear":1861}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"relief"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"stuc"}],"technic":[{"value":"polychrom\u00e9"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Bresc-Bautier, Genevi\u00e8ve, sous la direction de (dir.), Bormand, Marc ; Gaborit, Jean-Ren\u00e9 ; Guillot de Suduiraut, Sophie ; Lafabrie, Mich\u00e8le ; Le Pogam, Pierre-Yves ; Tupinier-Barrillon, B\u00e9atrice ; Leroy-Jay Lemaistre, Isabelle ; Scherf, Guilhem, Les Sculptures europ\u00e9ennes du Mus\u00e9e du Louvre: Byzance, Espagne, \u00eeles Britanniques, Italie, Anciens Pays-Bas et Belgique, pays germaniques et de l\u2019Europe de l\u2019Est, pays scandinaves, Antiques restaur\u00e9es et copies d\u2019antiques, Paris, Somogy, \u00e9ditions d\u0027art ; Mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions, 2006","bibliographyDate":"2006","bibliographyDetail":"p. 191, ill. 191","comparison":false},{"bibliographyRef":"Habert, Jean, Quattrocento, Italie 1350-1523. Peintures et sculptures du mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon, cat. exp. (Lyon, Mus\u00e9e des Beaux-Arts du 19 novembre 1987 au 3 avril 1988), Lyon, 1987","bibliographyDate":"1987","bibliographyDetail":"p. 106-107, n\u00b0 23","comparison":false},{"bibliographyRef":"Balogh, Jola, Katalog der auslandischen Bildwerke des Museums der Bildenden Kunste in Budapest, IV.-XVIII. Jahrhundert, Budapest, 1975","bibliographyDate":"1975","bibliographyDetail":"p. 65-66, n\u00b0 58","comparison":false},{"bibliographyRef":"Pope-Hennessy, John ; Lightbown, Ronald W., Catalogue of Italian sculpture in the Victoria and Albert Museum, Volume III, Londres, 1964","bibliographyDate":"1964","bibliographyDetail":"vol. I, 133-134, n\u00b0 111","comparison":false},{"bibliographyRef":"Jullian, Ren\u00e9, La sculpture du Moyen \u00c2ge et de la Renaissance. Catalogue du mus\u00e9e de Lyon, III, 1945","bibliographyDate":"1945","bibliographyDetail":"III.91","comparison":false},{"bibliographyRef":"Schottm\u00fcller, Frida, Die Bildwerke in Stein, Holz, Ton und Wachs : mit den Abb, s\u00e4mtlicher Bilwerke, Berlin, 1933","bibliographyDate":"1933","bibliographyDetail":"p. 50","comparison":false},{"bibliographyRef":"Vitry, Paul, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes. Premi\u00e8re partie, Moyen \u00c2ge et Renaissance ; deuxi\u00e8me partie, Temps modernes, I, Paris, 1922","bibliographyDate":"1922","bibliographyDetail":"n\u00b0 606","comparison":false},{"bibliographyRef":"Pit, A., \u00ab Quattrocento Plastik der Sammlung Lanz \u00bb, M\u00fcnchner Jachbuch, 1912, p. 52","bibliographyDate":"1912","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Michel, Andr\u00e9, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue sommaire des sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps Modernes, Paris, 1897","bibliographyDate":"1897","bibliographyDetail":"n\u00b0 350","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bode, Wilhelm von ; Von Tschudi, Hugo, Beschreibung der Bildwerke der christlichen Epoche, I, Berlin, 1888","bibliographyDate":"1888","bibliographyDetail":"n\u00b0 70 et 72","comparison":false},{"bibliographyRef":"Sauzay, Alexandre, Notice des bois sculpt\u00e9s, terres cuites, marbres, alb\u00e2tres, gr\u00e8s, miniatures peintes, miniatures en cire et objets divers, Paris, Ch. de Mourgues fr\u00e8res, 1864","bibliographyDate":"1864","bibliographyDetail":"p. 17, B 19","comparison":false},{"bibliographyRef":"Negri Arnoldi, Francesco, \u00ab Antonio Rossellino e Desiderio da Settignano. Sulla paternit\u00e0 di alcune celebri Madonne fiorentine del Quattrocento\u00a0 \u00bb, Confronto, n\u00b0 2, d\u00e9c.-03, p. 58-64.","bibliographyDate":"","bibliographyDetail":"p. 62","comparison":false},{"bibliographyRef":"Cornu, S\u00e9bastien, Catalogue des tableaux, des sculptures de la Renaissance et des majoliques du Mus\u00e9e Napol\u00e9on III, Paris, Firmin-Didot fr\u00e8res, fils et Cie, 1862","bibliographyDate":"1862","bibliographyDetail":" ","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000089270\/0000786467_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000089270\/0000786467_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2018 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Adrien Didierjean","type":"face, recto, avers, avant","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000089270\/0000256286_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000089270\/0000256286_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":1}]}