{"arkId":"cl010095182","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010095182","modified ":"2022-06-03","title":"Nathalie de Laborde (1774-1835) future comtesse de Noailles puis duchesse de Mouchy","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Nathalie de Laborde (1774-1835) future comtesse de Noailles puis duchesse de Mouchy","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1789","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 221 - Augustin Pajou (1730-1809) et Edme Bouchardon (1698-1762), Salle 221 - Pajou, Vitrine 03 ","room":"Salle 221, Aile Richelieu, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1789,"endYear":"","imprecision":"","text":"XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Pajou, Augustin","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1730","place":"","type":"date de naissance"},{"date":"1809","place":"","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q524291"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 4381","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"ENT 1991.28","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"buste","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"Inscription :  ; Sur la tranche de l\u0027\u00e9paule droite : \u0022Pajou. f. 1789.\u0022","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,437","displayDimension":"0,437 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,29","displayDimension":"0,29 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,25","displayDimension":"0,25 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,635","displayDimension":"0,635 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":6,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"terre cuite beige ros\u00e9e, marbre bleu turquin=bardiglio=marbre gris turquin","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Collection Salomon-Henry Deutsch de la Meurthe \u00e0 l\u2019exposition r\u00e9trospective de l\u2019art fran\u00e7ais de 1900, n\u00b0 4716. En 1912, collection de Mme Deutsch de la Meurthe, n\u00e9e Marguerite-Ida-Caroline Raba (1854-1941). Pr\u00e9empt\u00e9 en vente publique \u00e0 Paris, le 21 octobre 1991, n\u00b0 39 (arr\u00eat\u00e9 du 27 novembre 1991).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Deutsch de la Meurthe","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat par pr\u00e9emption en vente publique","doubt":"","dates":[{"type":"date de vente publique","value":"21\/10\/1991","startYear":1991,"endYear":1991}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"statue, statuette, figurine"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"pierre"},{"value":"marbre"},{"value":"marbre de couleur"},{"value":"marbre bleu"},{"value":"marbre bleu turquin=bardiglio=marbre gris turquin"},{"value":"terre"},{"value":"terre cuite"},{"value":"terre cuite beige"},{"value":"terre cuite beige ros\u00e9e"}],"Imagery":[{"value":"litt\u00e9rature\/fantastique"},{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"portrait"},{"value":"personnage f\u00e9minin"},{"value":"costume\/coiffure\/couronne\/bijou"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Gaborit, Jean-Ren\u00e9 sous la direction de, Sculpture fran\u00e7aise II - Renaissance et Temps Modernes, vol. 1 et 2, Paris, Editions de la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1998","bibliographyDate":"1998","bibliographyDetail":"p. 515","comparison":false},{"bibliographyRef":"Draper, James David ; Scherf, Guilhem (dir.), Pajou, sculpteur du roi, 1730-1809, cat. exp. (Paris, mus\u00e9e du Louvre, 20 octobre 1997 - 19 janvier 1998), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1997","bibliographyDate":"1997","bibliographyDetail":"p. 271-274, ill. 110 p. 271, 110 p. 272, N\u00b0110","comparison":false},{"bibliographyRef":"Mus\u00e9e du Louvre, Nouvelles acquisitions du D\u00e9partement des Sculptures (1988-1991), Paris, 1992","bibliographyDate":"1992","bibliographyDetail":"p. 80-83, n\u00b0 24","comparison":false},{"bibliographyRef":"Stein, Henri, Augustin Pajou, Paris, 1912","bibliographyDate":"1912","bibliographyDetail":"p. 162, 360 et 415","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000095182\/0000563887_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095182\/0000563887_OG.JPG","copyright":"\u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095182\/0000264733_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095182\/0000264733_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095182\/0000264734_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095182\/0000264734_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095182\/0000264735_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095182\/0000264735_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095182\/0000264736_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095182\/0000264736_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":4}]}