{"arkId":"cl010066475","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010066475","modified ":"2022-06-03","title":"Jean Ier duc de Cl\u00e8ves (1419-1467)","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Jean Ier duc de Cl\u00e8ves (1419-1467)\nTitre d\u0027usage : Portait de Jean le Belliqueux","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : XVe si\u00e8cle (1584)","currentLocation":"Richelieu, [Peint] Salle 818 - Peindre pour les marchands","room":"Salle 818, Aile Richelieu, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1584,"endYear":"","imprecision":"","text":"XVe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Weyden, Rogier van der","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1464","place":"Bruxelles","type":"date de mort"},{"date":"1399 \u00e0 1400","place":"Tournai","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q68631"},{"label":"Pays-Bas du Sud","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"D\u0027apr\u00e8s","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""},{"label":"Weyden, Rogier van der","attributionLevel":"Ancienne Attribution","linkType":"D\u0027apr\u00e8s","dates":[{"date":"1464","place":"Bruxelles","type":"date de mort"},{"date":"1399 \u00e0 1400","place":"Tournai","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q68631"}],"objectNumber":[{"value":"INV 20223","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,495","displayDimension":"0,495 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,315","displayDimension":"0,315 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur bois","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Acquis, sans doute en Flandre, par Joseph van Praet (1754-1837), brugeois d\u2019origine, conservateur des Imprim\u00e9s pendant pr\u00e8s de quarante ans \u00e0 la Biblioth\u00e8que royale (aujourd\u2019hui nationale), Paris ; legs de ce dernier \u00e0 ladite Biblioth\u00e8que ; transf\u00e9r\u00e9 de la Biblioth\u00e8que nationale au mus\u00e9e du Louvre, 1943 (comme anonyme flamand du XVe s.).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Van Praet, Joseph","note":"(Legs \u00e0 la Biblioth\u00e8que Nationale)","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"transfert de propri\u00e9t\u00e9 de l\u0027\u00c9tat \u00e0 titre gratuit","doubt":"","dates":[{"type":"date d\u0027arriv\u00e9e au Mus\u00e9e","value":"1943","startYear":1943,"endYear":1943}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"portrait"},{"value":"personnage masculin"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Charnier, Jean-Fran\u00e7ois ; Dauc\u00e9, No\u00e9mi ; Bourrat, Olivier, Louvre Abu Dhabi : le guide du mus\u00e9e, Paris, Skira, 2018","bibliographyDate":"2018","bibliographyDetail":"p. 177, ill. coul., n\u00b03","comparison":false},{"bibliographyRef":"Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Foucart, Jacques, Catalogue des peintures flamandes et hollandaises du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Peintures], Paris, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 51, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Lorentz, Philippe ; Comblen-Sonkes, Micheline, Corpus de la peinture des anciens Pays-Bas m\u00e9ridionaux et de la principaut\u00e9 de Li\u00e8ge au quinzi\u00e8me si\u00e8cle. 19. Mus\u00e9e du Louvre, Paris, III, Bruxelles, Centre international d\u0027\u00e9tude de la peinture m\u00e9di\u00e9vale des bassins de l\u0027Escaut et de la Meuse et Editions de la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2001","bibliographyDate":"2001","bibliographyDetail":"p. 185-191, n\u00b0194","comparison":false},{"bibliographyRef":"De Vos, Dirk, Rogier van der Weyden \/ L\u0027oeuvre complet, Paris, Hazan, 1999","bibliographyDate":"1999","bibliographyDetail":"p. 342-343, A2","comparison":false},{"bibliographyRef":"Ch\u00e2telet, Albert, Rogier van der Weyden. Probl\u00e8mes de la vie et de l\u0027oeuvre, Strasbourg, Presses universitaires de Strasbourg, 1999","bibliographyDate":"1999","bibliographyDetail":"p. 217","comparison":false},{"bibliographyRef":"Brejon de Lavergn\u00e9e, Arnauld ; Foucart, Jacques ; Reynaud, Nicole, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I. Ecoles flamande et hollandaise, Paris, R.M.N., 1979","bibliographyDate":"1979","bibliographyDetail":"p. 151, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Campbell, Lorne, Van der Weyden, Londres, 1979","bibliographyDate":"1979","bibliographyDetail":"p. 82-83","comparison":false},{"bibliographyRef":"Friedl\u00e4nder, Max J., Early Netherlandish Painting, 2. Rogier van der Weyden and the Master of Fl\u00e9malle, Bruxelles-Leyde, Editions de la Connaissance-A.W. Sijthoff, 1967","bibliographyDate":"1967","bibliographyDetail":"p. 88, n\u00b0 126a","comparison":false},{"bibliographyRef":"Michel, Edouard, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue raisonn\u00e9 des peintures du Moyen-Age, de la Renaissance et des Temps modernes. Peintures flamandes du XVe et du XVIe si\u00e8cle, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1953","bibliographyDate":"1953","bibliographyDetail":"p. 281-282, n\u00b0 4134","comparison":false},{"bibliographyRef":"Friedl\u00e4nder, Max J., Die altniederl\u00e4ndische Malerei, 2. Rogier van der Weyden und der Meister von Fl\u00e9malle, Berlin, Paul Cassirer, 1924","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"p. 138, n\u00b0 126a","comparison":false},{"bibliographyRef":"Conway, W. Martin, \u00ab A copy of a lost portrait by Van der Weyden \u00bb, The Burlington Magazine, 40, 230, 1922, p. 213-214","bibliographyDate":"1922","bibliographyDetail":"p. 213-214","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Louvre Abu Dhabi, premier accrochage, Abu Dhabi (Emirats Arabes Unis), Louvre Abu Dhabi, 01\/11\/2017 - 30\/11\/2018 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000066475\/0000134652_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066475\/0000134652_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2007 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000066475\/0000595005_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066475\/0000595005_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000066475\/0000054382_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066475\/0000054382_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2000 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":2}]}