{"arkId":"cl010066348","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010066348","modified ":"2022-06-03","title":"L\u0027Odalisque.","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : L\u0027Odalisque.","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 2e quart du XVIIIe si\u00e8cle (1745)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 921 - Peinture de genre","room":"Salle 921, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1745,"endYear":"","imprecision":"","text":"2e quart du XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Boucher, Fran\u00e7ois","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1770","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1703","place":"Paris","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q180932"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2140","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,535","displayDimension":"0,535 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,83","displayDimension":"0,83 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,645","displayDimension":"0,645 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,855","displayDimension":"0,855 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Legs du baron Basile de Schlichting, 1914.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Schlichting, Basile de","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"legs","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1914","startYear":1914,"endYear":1914}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"sc\u00e8ne de genre\/vie quotidienne\/travail"},{"value":"acad\u00e9mie\/nu"},{"value":"sc\u00e8ne de genre"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Fran\u00e7ois Boucher, K\u00fcnstler des Rokoko, cat. exp. (Karlsruhe (Allemagne), Staatliche Kunsthalle, 14 novembre 2020 - 7 f\u00e9vrier 2021), Wienand, 2020","bibliographyDate":"2020","bibliographyDetail":"note 21 p. 329","comparison":false},{"bibliographyRef":"Faroult, Guillaume, Fran\u00e7ois Boucher. L\u0027Odalisque brune, Paris, Louvre Editions - El Viso, 2019","bibliographyDate":"2019","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Mus\u00e9e du Louvre (dir.), Peinture de genre, cat. exp. (Tokyo, The National Art Center, du 21 f\u00e9vrier au 1er juin 2015; Kyoto, Kyoto Municipal Museum of Art, du 16 juin au 27 septembre 2015), Tokyo, Nippo Televison Network Corporation, 2015","bibliographyDate":"2015","bibliographyDetail":"p. 160, 175, coul, p. 160, d\u00e9tail, p. 175, n\u00b0 71","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0III. Ecole fran\u00e7aise, A-K, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 82, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole ; Rosenberg, Pierre, Mus\u00e9e du Louvre. Catalogue illustr\u00e9 des peintures. Ecole fran\u00e7aise. XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles : I, A-L, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1974","bibliographyDate":"1974","bibliographyDetail":"p. 28, 257, fig. 35, n\u00b0 35","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 12","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Boucher, Tokyo (Japon), Metropolitan Museum of Art, 24\/04\/1982 - 23\/06\/1982, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Le harem, visions europ\u00e9ennes et musulmanes sur l\u0027amour et la beaut\u00e9, Lyon (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 01\/06\/2003 - 31\/08\/2003, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Du classique au moderne, 300 ans de peinture Fran\u00e7aise, Ta\u00efpeh (Ta\u00efwan Province de Chine), Mus\u00e9e d\u0027Art Ancien, 11\/11\/2001 - 20\/02\/2002 "},{"value":"Peinture de genre, Tokyo (Japon), National Art Center, 21\/02\/2015 - 01\/06\/2015, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Peinture de genre, Kyoto (Japon), Municipal Museum of Art, 16\/06\/2015 - 27\/09\/2015, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"L\u0027exposition impossible, Paris (France), Mus\u00e9e d\u0027Orsay, 21\/04\/2005 - 25\/04\/2005 "},{"value":"Le harem. Visions europ\u00e9ennes et musulmanes sur la beaut\u00e9 et l\u0027amour, Barcelone (Espagne), Centre de Cultura Contempor\u00e0nia, 12\/02\/2003 - 18\/05\/2003, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Boucher, Kumamoto (Japon), Prefectural Art Museum, 03\/07\/1982 - 22\/08\/1982, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"L\u0027Empire des sens, de Fran\u00e7ois Boucher \u00e0 Jean-Baptiste Greuze, Paris (Externe, France), Mus\u00e9e Cognacq-Jay, 28\/01\/2021 - 27\/05\/2021 "}],"relatedWork":[{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010054816","type":"R\u00e9f\u00e9rence"}],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000066348\/0000338552_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066348\/0000338552_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2014 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Tony Querrec","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000066348\/0000049084_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066348\/0000049084_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000066348\/0000133387_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066348\/0000133387_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1996 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Daniel Arnaudet","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000066348\/0000133410_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066348\/0000133410_OG.JPG","copyright":"\u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Daniel Arnaudet","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000066348\/0000133411_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066348\/0000133411_OG.JPG","copyright":"\u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Daniel Arnaudet","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":4}]}