{"arkId":"cl010065014","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010065014","modified ":"2022-06-03","title":"L\u0027Enl\u00e8vement de Proserpine","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : L\u0027Enl\u00e8vement de Proserpine","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 3e quart du XVIe si\u00e8cle (1550 - 1575)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 712 - Grande Galerie, Salle 712 - (3e trav\u00e9e)","room":"Salle 712, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1550,"endYear":1575,"imprecision":"","text":"3e quart du XVIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Abate, Nicol\u00f2 dell\u0027","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1571 ?","place":"Fontainebleau ou Paris","type":"date de mort"},{"date":"1509 ?","place":"Mod\u00e8ne","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q333563"},{"label":"Italie","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 3772","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,96","displayDimension":"1,96 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"2,36","displayDimension":"2,36 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"2,15","displayDimension":"2,15 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"2,59","displayDimension":"2,59 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Duc d\u2019Orl\u00e9ans (1674-1723), Paris (cit\u00e9 par Dubois de Saint-Gelais en 1727 dans la galerie du Palais-Royal) ; comte Gower, marquis de Stafford, Londres, 1792 ; duc de Sutherland, Londres ; Camron-Smith and Marriott Ltd, marchands d\u2019art, Londres ; acquis de ces derniers, 1933.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Camron-Smith and Marriott Ltd","note":"","role":""},{"value":"Sutherland, duc de","note":"","role":""},{"value":"Gower, marquis de Stafford","note":"","role":""},{"value":"Orl\u00e9ans, Philippe, duc d\u0027, le R\u00e9gent","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1933","startYear":1933,"endYear":1933}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"paysage, ph\u00e9nom\u00e8ne naturel, \u00e9l\u00e9ment du cosmos"},{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"sc\u00e8ne de genre\/vie quotidienne\/travail"},{"value":"paysage (divers)"},{"value":"sc\u00e8ne de genre"},{"value":"personnage mythologique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Kazerouni, Guillaume, Jacques Blanchard au mus\u00e9e des Beaux-Arts de Rennes. Collection n\u00b0 3, Rennes, Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 2015","bibliographyDate":"2015","bibliographyDetail":"p. 26","comparison":false},{"bibliographyRef":"Habert, Jean ; Scailli\u00e9rez, C\u00e9cile, \u00ab XVIe si\u00e8cle \u00bb, dans Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Catalogue des peintures italiennes du mus\u00e9e du Louvre. Catalogue sommaire, [Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des peintures], Paris, Mus\u00e9e du Louvre Editions \/ Gallimard, 2007, p. 61-122","bibliographyDate":"2007","bibliographyDetail":"p. 62, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"B\u00e9guin, Sylvie, \u00ab Abate, Nicol\u00f2 dell\u0027 \u00bb, dans Allgemeines K\u00fcnstler-Lexikon, Munich - Leipzig, Saur, 1992, p. 38-44","bibliographyDate":"1992","bibliographyDetail":"p. 41","comparison":false},{"bibliographyRef":"Brejon de Lavergn\u00e9e, Arnauld ; Thi\u00e9baut, Dominique, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre. II. Italie, Espagne, Allemagne, Grande-Bretagne et divers, Paris, R.M.N., 1981","bibliographyDate":"1981","bibliographyDetail":"p. 140, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"B\u00e9guin, Sylvie, \u00ab Nicol\u00f2 dell\u2019Abate en France \u00bb, Art de France, 1962, p.113-146","bibliographyDate":"1962","bibliographyDetail":"p. 113, 126-130","comparison":false},{"bibliographyRef":"Exposition de l\u0027art italien de Cimabue \u00e0 Tiepolo, 2 vol., cat. exp. (Paris, Petit Palais, mai - juillet 1935), Paris, 1935","bibliographyDate":"1935","bibliographyDetail":"p. 147-148, n\u00b0330","comparison":false},{"bibliographyRef":"Rouch\u00e8s, Gabriel, \u00ab L\u0027enl\u00e8vement de Proserpine de Nicol\u00f2 dell\u0027Abate \u00bb, Bulletin des Mus\u00e9es de France = BMF, 1933 juillet, 100-104","bibliographyDate":"1933 juillet","bibliographyDetail":" ","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"L\u0027\u00e2ge du Corr\u00e8ge et des Carraches, Bologne (Externe, Italie), Palazzo del Podesta, 10\/09\/1986 - 10\/11\/1986, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"L\u0027\u00e2ge du Corr\u00e8ge et des Carraches, New York (Etats-Unis), Metropolitan Museum of Art, 19\/03\/1986 - 24\/05\/1987, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"L\u0027\u00e2ge du Corr\u00e8ge et des Carraches, Washington (Etats-Unis), National Gallery of Art, 19\/12\/1986 - 16\/08\/1987, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000065014\/0000367005_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000065014\/0000367005_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000065014\/0000051656_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000065014\/0000051656_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000065014\/0000760214_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000065014\/0000760214_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000065014\/0000760237_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000065014\/0000760237_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000065014\/0000760238_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000065014\/0000760238_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000065014\/0000393286_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000065014\/0000393286_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1984 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Arnaudet\/Blot","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":5}]}