{"arkId":"cl010113558","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010113558","modified ":"2022-06-03","title":"Bas-relief : Ivresse de Sil\u00e8ne, avec quatre putti et deux satyreaux","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Bas-relief : Ivresse de Sil\u00e8ne, avec quatre putti et deux satyreaux","displayDateCreated":"Epoque \/ p\u00e9riode : Louis XIV (1643-1715) (Occident-\u003E\u00e9poque moderne = Ancien R\u00e9gime-\u003Edynastie des Bourbons)\n\nDate de cr\u00e9ation\/fabrication : 1640 - 1668","currentLocation":"Richelieu, [OArt] Salle 527 - Adolphe Rothschild, Vitrine 5 ","room":"Salle 527, Aile Richelieu, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1640,"endYear":1668,"imprecision":"","text":"Milieu du XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Van Opstal, G\u00e9rard","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1605","place":"Bruxelles","type":"date de naissance"},{"date":"1668","place":"Paris","type":"date de mort"}],"creatorRole":"Sculpteur","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q673573"}],"objectNumber":[{"value":"CL 20814","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Objets d\u0027art du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"relief","originalObject":"","printState":"","description":"Le Sil\u00e8ne, lourdement assis sur un vase, rappelle celui de la composition de Rubens grav\u00e9e par Van Kessel dont ontrouve d\u0027autres \u00e9chos dans le MR 360. Des puttis et une ch\u00e8vre bondissent par-dessus une barrique.\nMont\u00e9 dans un cadre en cuivre patin\u00e9 noir par les ateliers du Louvre","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"13,5","displayDimension":"13,5 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"30,8","displayDimension":"30,8 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"Mat\u00e9riau : ivoire d\u0027\u00e9l\u00e9phant = d\u00e9fense d\u0027\u00e9l\u00e9phant","placeOfCreation":"Paris (France-\u003EIle-de-France = Ile de France)","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Rothschild, Baronne Salomon de, n\u00e9e Ad\u00e8le de Rothschild, Rothschild, Ad\u00e8le Hannah Charlotte de (n\u00e9e)","note":"","role":"(Collectionneur ; Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"legs","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1922","startYear":1922,"endYear":1922}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e national du Moyen-\u00c2ge - mus\u00e9e de Cluny, Paris","longTermLoanTo":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Objets d\u0027art du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","index":{"Category":[{"value":"sculpture"}],"Period":[{"value":"Occident"},{"value":"\u00e9poque moderne = Ancien R\u00e9gime"},{"value":"dynastie des Bourbons"},{"value":"Louis XIV (1643-1715)"}],"Places":[{"value":"Europe"},{"value":"France"},{"value":"Ile-de-France = Ile de France"},{"value":"Paris"}],"objectType":[{"value":"sculpture"},{"value":"relief"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Malgouyres, Philippe, Ivoires de la Renaissance et des Temps modernes. La collection du Mus\u00e9e du Louvre, Paris, Mus\u00e9e du Louvre ; Editions Gourcuff Gradenigo, 2010","bibliographyDate":"2010","bibliographyDetail":"p. 101, 102-104, ill. p. 101, n\u00b073","comparison":false},{"bibliographyRef":"Verzeichniss der Freiherrlich Carl von Rothschild\u0027schen Sammlung. Untermainquai n\u00b015, Paris, 1887 ?","bibliographyDate":"","bibliographyDetail":"p. 110, n\u00b0 61","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Rubens et l\u0027Europe, Louvre-Lens, 27\/04\/2013 - 21\/07\/2013 "},{"value":"Un temps d\u0027exub\u00e9rance. Les arts d\u00e9coratifs sous Louis XIII, Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, 09\/04\/2002 - 08\/07\/2002 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000113558\/0000234209_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000113558\/0000234209_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2007 Mus\u00e9e du Louvre \/ Martine Beck-Coppola","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000113558\/0000234210_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000113558\/0000234210_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2007 Mus\u00e9e du Louvre \/ Martine Beck-Coppola","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000113558\/0000239547_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000113558\/0000239547_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"","position":2}]}