{"arkId":"cl010059946","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010059946","modified ":"2022-06-03","title":"Le coucher de Desd\u00e9mone. (Shakespeare, Othello, acte IV, sc\u00e8ne 3).","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Le coucher de Desd\u00e9mone. (Shakespeare, Othello, acte IV, sc\u00e8ne 3).","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 2e quart du XIXe si\u00e8cle (1849)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 942 - Eug\u00e8ne Delacroix (1798-1863)","room":"Salle 942, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1849,"endYear":"","imprecision":"","text":"2e quart du XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Chass\u00e9riau, Th\u00e9odore","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1856","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1819","place":"Sainte-Barbe-de-Samana (Antilles)","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q342467"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 3880","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,42","displayDimension":"0,42 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,66","displayDimension":"0,66 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,325","displayDimension":"0,325 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,575","displayDimension":"0,575 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur bois","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Reprend la composition de la 8\u00e8me estampe de la suite d\u0027Othello grav\u00e9e par l\u0027artiste en 1844. Legs du baron Arthur Chass\u00e9riau, 1934.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Chass\u00e9riau, Arthur","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"legs","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1934","startYear":1934,"endYear":1934}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"litt\u00e9rature\/fantastique"},{"value":"personnage litt\u00e9raire"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Gu\u00e9gan, St\u00e9phane ; Pomar\u00e8de, Vincent ; Prat, Louis-Antoine, Chass\u00e9riau un autre romantisme, Paris, R.M.N\/Mus\u00e9es de Strasbourg, 2002","bibliographyDate":"2002","bibliographyDetail":"p. 326-328, coul, Cat.196","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0III. Ecole fran\u00e7aise, A-K, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 133, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Sandoz, Marc, Th\u00e9odore Chass\u00e9riau (1819-1856) : catalogue raisonn\u00e9 des peintures et estampes, Paris, Arts et m\u00e9tiers graphiques, 1974","bibliographyDate":"1974","bibliographyDetail":"p. 254, n\u0026b, n\u00b0 119 pl.CIX","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 75","comparison":false},{"bibliographyRef":"Sterling, Charles ; Adh\u00e9mar, H\u00e9l\u00e8ne, Mus\u00e9e national du Louvre. Peintures. Ecole fran\u00e7aise. XIXe si\u00e8cle. A-C, vol. I, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1958","bibliographyDate":"1958","bibliographyDetail":"p. 315","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Th\u00e9odore Chass\u00e9riau, Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, 06\/02\/2002 - 15\/04\/2002, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059946\/0000373130_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059946\/0000373130_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2015 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Philippe Fuzeau","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000059946\/0000049251_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059946\/0000049251_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000059946\/0000373815_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059946\/0000373815_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1996 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Daniel Arnaudet","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":2}]}