{"arkId":"cl010064311","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010064311","modified ":"2022-06-03","title":"Madame Raymond de Verninac, n\u00e9e Henriette Delacroix (1780-1827), soeur d\u0027Eug\u00e8ne Delacroix.","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Madame Raymond de Verninac, n\u00e9e Henriette Delacroix (1780-1827), soeur d\u0027Eug\u00e8ne Delacroix.","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 4e quart du XVIIIe si\u00e8cle (1798 - 1799)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 714 - Collection Beistegui","room":"Salle 714, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1798,"endYear":1799,"imprecision":"","text":"4e quart du XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"David, Jacques-Louis","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1748","place":"Paris","type":"date de naissance"},{"date":"1825","place":"Bruxelles","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q83155"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 1942 16","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"Signature :  ; Sign\u00e9 dat\u00e9 en bas \u00e0 gauche: David f.bat Anno Septimo R.G. (1798-1799)","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,455","displayDimension":"1,455 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"1,83","displayDimension":"1,83 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"1,12","displayDimension":"1,12 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"1,5","displayDimension":"1,5 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Collection Louis Malvy (1875-1949); 1924, vente \u0022d\u0027un vieux portrait de famille (Mme de Verninac, par David)\u0022 (correspondance du 22\/II\/1924 de L. Malvy en vente chez Ader Nordmann le 14\/VI\/2012); Collection Carlos de Beistegui (attest\u00e9 en 1929 d\u0027apr\u00e8s le lot n\u00b01517 de la vente du ch\u00e2teau de Groussay en 1999: un tableau par S** Lecconnier, Int\u00e9rieur de la maison de Carlos de Beistegui dat\u00e9 de 1929-1930 o\u00f9 l\u0027on peut clairement identifier le portrait par David); 1942, Donation sous r\u00e9serve d\u0027usufruit de Carlos de Beistegui; 1953, entr\u00e9e au Louvre.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Beistegui, Carlos de","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"donation sous r\u00e9serve d\u0027usufruit","doubt":"","dates":[{"type":"date d\u0027arriv\u00e9e au Mus\u00e9e","value":"1953","startYear":1953,"endYear":1953}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"personnage f\u00e9minin"},{"value":"costume\/coiffure\/couronne\/bijou"},{"value":"objet\/instrument\/mobilier\/accessoire"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Henriette de Verninac \u2013 De David \u00e0 Delacroix, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, 17\/11\/2006), 2006","bibliographyDate":"2006","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Girodet 1767-1824, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre ; Chicago, The Art Institute ; New-York, The Metropolitain Museum Art ; Montr\u00e9al, Mus\u00e9e des Beaux-Arts), Paris, Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions, 2005","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":"p. 417, coul, ill.279","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bordes, Philippe (dir.), Jacques-Louis David\u00a0: Empire to Exile, cat. exp. (Los Angeles (Etats-Unis), J. Paul Getty Museum, 1er f\u00e9vrier - 24 avril 2005 ; Williamstown, Mass., Sterling and Francine Clark art institute, 5 juin - 5 septembre 2005), New Haven, Yale University Press, 2005","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":"p. 143, 154, ill. coul.","comparison":false},{"bibliographyRef":"Jacques-Louis David 1748-1825, cat. exp. (Mus\u00e9e du Louvre - Mus\u00e9e National du ch\u00e2teau de Versailles, 26 octobre 1989-12 f\u00e9vrier 1990.), Paris, R.M.N, 1989","bibliographyDate":"1989","bibliographyDetail":"p. 354, coul. p. 355, n\u00b0 157","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0III. Ecole fran\u00e7aise, A-K, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 187, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 118","comparison":false},{"bibliographyRef":"Sterling, Charles ; Adh\u00e9mar, H\u00e9l\u00e8ne, Mus\u00e9e national du Louvre. Peintures. Ecole fran\u00e7aise. XIXe si\u00e8cle. A-C, vol. I, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1958","bibliographyDate":"1958","bibliographyDetail":"n\u00b0 553","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Henriette de Verninac. De David \u00e0 Delacroix, Mus\u00e9e National Eug\u00e8ne Delacroix, 17\/11\/2006 - 19\/02\/2007 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064311\/0000405613_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064311\/0000405613_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Franck Raux","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064311\/0000405623_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064311\/0000405623_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Franck Raux","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064311\/0000405624_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064311\/0000405624_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Franck Raux","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064311\/0000134303_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064311\/0000134303_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064311\/0000049584_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064311\/0000049584_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2002 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":4}]}