{"arkId":"cl010098198","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010098198","modified ":"2022-06-03","title":"Statuette : Vierge allaitant l\u0027Enfant","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Statuette : Vierge allaitant l\u0027Enfant","displayDateCreated":"Epoque \/ p\u00e9riode : gothique (Occident-\u003Emoyen \u00e2ge)\n\nDate de cr\u00e9ation\/fabrication : vers 1210 - 1230","currentLocation":"Richelieu, [OArt] Salle 502 - Suger, Vitrine 20 - Ap\u00f4tre de Grandmont ","room":"Salle 502, Aile Richelieu, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1210,"endYear":1230,"imprecision":"vers","text":"1er tiers du XIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Anonyme","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q4233718"}],"objectNumber":[{"value":"OA 2564","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Objets d\u0027art du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"orf\u00e8vrerie, argenterie ; statue, statuette, figurine","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"9,50","displayDimension":"9,50 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"Mat\u00e9riau\/Technique : Cuivre dor\u00e9.\nMat\u00e9riau : cuivre\nTechnique : fonte = coul\u00e9 fondu = fondu (techniques m\u00e9tal)\nTechnique : dor\u00e9 = dorure (techniques m\u00e9tal)","placeOfCreation":"France du nord = nord de la France (Europe) (?)","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Timbal, Louis-Charles","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Essingh, Anton Joseph, Essingh, Antone Joseph","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Leven, Pierre","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1882","startYear":1882,"endYear":1882},{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9\/d\u00e9cision","value":"03\/06\/1882","startYear":1882,"endYear":1882}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Objets d\u0027art du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"orf\u00e8vrerie, argenterie"},{"value":"statue, statuette, figurine"}],"Period":[{"value":"Occident"},{"value":"moyen \u00e2ge"},{"value":"gothique"}],"Places":[{"value":"Europe"},{"value":"France du nord = nord de la France"}],"objectType":[{"value":"orf\u00e8vrerie, argenterie"},{"value":"statue, statuette, figurine"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Une Renaissance. L\u0027art entre Flandre et Champagne 1150-1250, cat. exp. (Saint-Omer, mus\u00e9e de l\u0027h\u00f4tel Sandelin, 05\/04-30\/06\/2013 ; Paris, mus\u00e9e de Cluny, 17\/04-15\/07\/2013), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2013","bibliographyDate":"2013","bibliographyDetail":"p. 166, n\u00b0 Cat. 107","comparison":false},{"bibliographyRef":"Migeon, Gaston, Catalogue des bronzes et cuivres de la Renaissance et des temps modernes, Paris, Librairies-imprimeries r\u00e9unies, 1904","bibliographyDate":"1904","bibliographyDetail":"p. 13, n\u00b0 6","comparison":false},{"bibliographyRef":"Saglio, Edmond ; Courajod, Louis ; Molinier, Emile, Catalogue de la collection Timbal, Paris, Soci\u00e9t\u00e9 anonyme des imprimeries r\u00e9unies, 1882","bibliographyDate":"1882","bibliographyDetail":"n\u00b0 61","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Une Renaissance : l\u0027Art entre Flandre et Champagne 1140-1240, Saint-Omer (Externe, France), Mus\u00e9e de l\u0027H\u00f4tel Sandelin, 01\/04\/2013 - 01\/06\/2013 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000098198\/0000246993_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000098198\/0000246993_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ St\u00e9phane Mar\u00e9challe","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000098198\/0000246994_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000098198\/0000246994_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ St\u00e9phane Mar\u00e9challe","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000098198\/0000246995_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000098198\/0000246995_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ St\u00e9phane Mar\u00e9challe","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000098198\/0000246996_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000098198\/0000246996_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ St\u00e9phane Mar\u00e9challe","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000098198\/0000169736_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000098198\/0000169736_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1981 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Photographe inconnu","type":"","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000098198\/0000170048_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000098198\/0000170048_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1981 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Photographe inconnu","type":"","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000098198\/0000170152_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000098198\/0000170152_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1981 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Photographe inconnu","type":"","position":6}]}