{"arkId":"cl010063659","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010063659","modified ":"2022-06-03","title":"Le Sacrifice de G\u00e9d\u00e9on.","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Le Sacrifice de G\u00e9d\u00e9on.","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 2e quart du XVIIIe si\u00e8cle (1725 - 1730)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 919 - Les peintres de Louis XV","room":"Salle 919, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1725,"endYear":1730,"imprecision":"","text":"2e quart du XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Boucher, Fran\u00e7ois","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1770","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1703","place":"Paris","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q180932"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 1983 72","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,26","displayDimension":"1,26 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"1,405","displayDimension":"1,405 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,84","displayDimension":"0,84 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,986","displayDimension":"0,986 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Donation sous r\u00e9serve d\u0027usufruit, 1983; usufruit termin\u00e9 en janvier 1997.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Schlageter, Fran\u00e7ois","note":"","role":""},{"value":"Kaufmann, Othon","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"donation sous r\u00e9serve d\u0027usufruit","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1983","startYear":1983,"endYear":1983},{"type":"date d\u0027arriv\u00e9e au Mus\u00e9e","value":"1997","startYear":1997,"endYear":1997}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"personne \u00e2g\u00e9e"},{"value":"cr\u00e9ature ang\u00e9lique"},{"value":"sc\u00e8ne\/culte\/personnage biblique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Toutain-Quittelier, Valentine, Le Carnaval, la Fortune et la Folie. La rencontre de Paris et Venise \u00e0 l\u2019aube des Lumi\u00e8res, Rennes, Presses universitaires de Rennes, 2018","bibliographyDate":"2018","bibliographyDetail":"p. 278, 279, fig. 206 couleurs","comparison":false},{"bibliographyRef":"Cuzin, Jean-Pierre ; Allard, S\u00e9bastien (dir.), Mus\u00e9e du Louvre. Nouvelles acquisitions du d\u00e9partement des Peintures. 1996-2001, Paris, R.M.N., 2002","bibliographyDate":"2002","bibliographyDetail":"p. 201","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0V. Ecole fran\u00e7aise. Annexes et index, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 12","comparison":false},{"bibliographyRef":"Rosenberg, Pierre, Mus\u00e9e du Louvre. Catalogue de la donation Othon Kaufmann et Fran\u00e7ois Schlageter au d\u00e9partement des Peintures, Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1984","bibliographyDate":"1984","bibliographyDetail":"p. 33-35, ill. n\u0026b, n\u00b01","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Les tr\u00e9sors des princes de Bourbon Conti, L\u0027Isle-Adam (France), Mus\u00e9e d\u0027Art et d\u0027Histoire Louis Senlecq, 27\/05\/2000 - 01\/10\/2000 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000063659\/0000207369_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063659\/0000207369_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063659\/0000052328_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063659\/0000052328_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1}]}