{"arkId":"cl010063640","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010063640","modified ":"2022-06-03","title":"V\u00e9nus anadyom\u00e8ne, dite aussi V\u00e9nus marine.","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : V\u00e9nus anadyom\u00e8ne, dite aussi V\u00e9nus marine.","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 2e quart du XIXe si\u00e8cle (1838)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 940 - Jean-Auguste-Dominique Ingres (1780-1867)","room":"Salle 940, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1838,"endYear":"","imprecision":"","text":"2e quart du XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Chass\u00e9riau, Th\u00e9odore","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1856","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1819","place":"Sainte-Barbe-de-Samana (Antilles)","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q342467"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2262","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,655","displayDimension":"0,655 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,88","displayDimension":"0,88 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,55","displayDimension":"0,55 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,775","displayDimension":"0,775 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Don Jacques Zoubaloff, 1920.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Zoubaloff, Jacques-Michel","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1920","startYear":1920,"endYear":1920}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"paysage, ph\u00e9nom\u00e8ne naturel, \u00e9l\u00e9ment du cosmos"},{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"paysage (divers)"},{"value":"paysage maritime"},{"value":"divinit\u00e9 pa\u00efenne\/antique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Chefs-d\u2019\u0153uvre du mus\u00e9e du Louvre\u00a0: le paysage dans la peinture occidentale du XVI\u00e8 au XIX\u00e8me si\u00e8cle, cat. exp. (S\u00e9oul (Cor\u00e9e R\u00e9publique Populaire D\u00e9mocratique), National Museum of Korea, 23 octobre 2006 - 18 mars 2007), 2006","bibliographyDate":"2006","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Chefs d\u2019\u0153uvres de la peinture fran\u00e7aise du XIX\u00e8me si\u00e8cle dans les collections du Louvre, cat. exp. (Yokohama (Japon), Museum of Art, 09 avril -18 juillet 2005 ; Kyoto (Japon), Municipal Museum of Art, 30 juillet -16 octobre 2005), Tokyo, Nippon Television Network Corporation, 2005","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gu\u00e9gan, St\u00e9phane ; Pomar\u00e8de, Vincent ; Prat, Louis-Antoine, Chass\u00e9riau un autre romantisme, Paris, R.M.N\/Mus\u00e9es de Strasbourg, 2002","bibliographyDate":"2002","bibliographyDetail":"p. 81-82, coul, Cat.13","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0III. Ecole fran\u00e7aise, A-K, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 130, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Sandoz, Marc, Th\u00e9odore Chass\u00e9riau (1819-1856) : catalogue raisonn\u00e9 des peintures et estampes, Paris, Arts et m\u00e9tiers graphiques, 1974","bibliographyDate":"1974","bibliographyDetail":"p. 138, n\u0026b, coul p.33, n\u00b0 44 pl.XXXIII a","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 73","comparison":false},{"bibliographyRef":"Sterling, Charles ; Adh\u00e9mar, H\u00e9l\u00e8ne, Mus\u00e9e national du Louvre. Peintures. Ecole fran\u00e7aise. XIXe si\u00e8cle. A-C, vol. I, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1958","bibliographyDate":"1958","bibliographyDetail":"p. 288","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bri\u00e8re, Gaston, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des peintures expos\u00e9es dans les galeries.\u00a0I.Ecole fran\u00e7aise, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1924","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"p. 3040","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Th\u00e9odore Chass\u00e9riau, Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, 06\/02\/2002 - 15\/04\/2002, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Th\u00e9odore Chass\u00e9riau, Strasbourg (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 18\/06\/2002 - 21\/09\/2002, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Th\u00e9odore Chass\u00e9riau, New York (Etats-Unis), Metropolitan Museum of Art, 21\/10\/2002 - 05\/01\/2003, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Chefs-d\u0027\u0153uvres du mus\u00e9e du Louvre : le paysage dans la peinture occidentale du XVII\u00e8 au XIX\u00e8 si\u00e8cle, S\u00e9oul (Cor\u00e9e R\u00e9publique de), National Museum of Korea, 23\/10\/2006 - 18\/03\/2007 "},{"value":"Eve et l\u0027avenir, Hambourg (Allemagne), Hamburger-Kunsthalle, 11\/07\/1986 - 14\/09\/1986 "},{"value":"Chefs-d\u0027\u0153uvres de la peinture Fran\u00e7aise du XIXe si\u00e8cle dans les collections du Louvre, Kyoto (Japon), Municipal Museum of Art, 30\/07\/2005 - 16\/10\/2005, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Chefs-d\u0027\u0153uvre de la peinture Fran\u00e7aise du XIX e si\u00e8cle dans les collections du Louvre, Yokohama (Japon), Museum of Art, 09\/04\/2005 - 18\/07\/2005, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Ingres, Montauban (Externe, France), Mus\u00e9e Ingres-Bourdelle, 28\/06\/1980 - 07\/09\/1980 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000063640\/0000373073_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063640\/0000373073_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2015 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Philippe Fuzeau","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063640\/0000049282_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063640\/0000049282_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063640\/0000049283_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063640\/0000049283_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063640\/0000049284_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063640\/0000049284_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063640\/0000049281_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063640\/0000049281_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063640\/0000354287_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063640\/0000354287_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":5}]}