{"arkId":"cl010063531","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010063531","modified ":"2022-06-03","title":"Bethsab\u00e9e recevant la lettre de David","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Bethsab\u00e9e recevant la lettre de David","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : Milieu du XVIIe si\u00e8cle (1654)","currentLocation":"Richelieu, [Peint] Salle 843 - Le portrait","room":"Salle 843, Aile Richelieu, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1654,"endYear":"","imprecision":"","text":"Milieu du XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Drost, Willem","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"apr\u00e8s 1680","place":"Venise","type":"date de mort"},{"date":"1633","place":"Amsterdam","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q60099"},{"label":"Pays-Bas","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 1349","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Sujet tir\u00e9, comme dans tableau de Rembrandt dat\u00e9 lui aussi de 1654 (M.I. 957), de la Bible (IIe Livre de Samuel, XI, 4), tout l\u2019effet narratif reposant sur la lettre \u2013 d\u00e9tail non pr\u00e9cis\u00e9 par la Bible \u2013 envoy\u00e9e par David qui invite Bethsab\u00e9e \u00e0 le rejoindre et \u00e0 tromper ainsi son mari Uri. La figure isol\u00e9e, \u00e0 mi-corps, \u00e0 la Palma Vecchio (Bikker [2005]), montre une r\u00e9elle innovation dans l\u2019iconographie du th\u00e8me. \u2013 L\u2019une des rares \u0153uvres sign\u00e9es et dat\u00e9es de l\u2019artiste, se situant \u00e9videmment dans sa premi\u00e8re p\u00e9riode (hollandaise) puisque Drost, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 probablement l\u2019\u00e9l\u00e8ve de Rembrandt \u00e0 Amsterdam vers 1648-1650, travailla \u00e0 Venise, vers 1655-1659, dans un style tr\u00e8s italien.","inscriptions":"Inscription :  ; S.D.b.g. : Drost F. 1654.","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,03","displayDimension":"1,03 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"1,325","displayDimension":"1,325 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,87","displayDimension":"0,87 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"1,17","displayDimension":"1,17 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""},{"type":"Epaisseur avec accessoire","value":"11","displayDimension":"11 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":5,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Dr Leroy d\u2019\u00c9tiolles (1798-1860), Paris (d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9 en sa possession en 1848 dans une exposition \u00e0 Paris, galerie Bonne-Nouvelle, cat. n\u00b0 106 : \u00ab Rembrandt, Une courtisane \u00bb, dat\u00e9 \u00ab Dresde 1655 \u00bb, Dresde valant pour Drost !, et la provenance non moins erron\u00e9e \u00ab Yough de La Haye \u00bb, sans doute par confusion ave la Bethsab\u00e9e de Rembrandt (M.I. 957) qui provenait bien, elle, de la coll. William Young Ottley et qui se trouvait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Paris dans les ann\u00e9es 1840) ; comment\u00e9 \u00e9galement par Thor\u00e9 (comm. de Fr. Jowell, mars 2008) dans son compte rendu de cette exposition, avec description pr\u00e9cise du tableau (pas de Rembrandt, peut-\u00eatre de Maes) ; vente apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s du Dr Leroy d\u2019\u00c9tiolles, Paris, 21-22 II 1861, n\u00b0 27 (Drost \u2013 sans pr\u00e9nom indiqu\u00e9 \u2013, La Lettre) ; comte Louis-Alfred Caroillon de Vandeul (1814-1904), arri\u00e8re-petit-fils de Diderot, Paris ; donn\u00e9 par lui en 1902 (Cornelis Drost).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Caroillon de Vandeul, Louis-Alfred","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1902","startYear":1902,"endYear":1902}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"personnage f\u00e9minin"},{"value":"sc\u00e8ne\/culte\/personnage biblique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Hammer-Tugendhat, Daniela, Das Sichtbare und das Unsichtbare. Zur holl\u00e4ndischen Malerei des 17. Jahrhunderts, Cologne, B\u00f6hlau Verlag, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 24-25, fig. 8","comparison":false},{"bibliographyRef":"The revolutions of the classical age: European painting of the 17th century in the collection of the Mus\u00e9e du Louvre: Les r\u00e9volutions de l\u2019\u00e2ge classique\u00a0: La peinture europ\u00e9enne du XVII\u00e8me si\u00e8cle dans les collections du Louvre, cat. exp. (Tokyo (Japon), National Museum of Western Art, 28\/02\/2009; Kyoto (Japon), Municipal Museum of Art, 30\/06\/2009), 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Foucart, Jacques, Catalogue des peintures flamandes et hollandaises du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Peintures], Paris, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 122, ill. n\u0026b","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"La peinture europ\u00e9enne du XVIIe si\u00e8cle, Kyoto (Japon), Municipal Museum of Art, 30\/06\/2009 - 27\/09\/2009, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"La peinture europ\u00e9enne du XVIIe si\u00e8cle, Tokyo (Japon), National Museum of Western Art, 28\/02\/2009 - 14\/06\/2009, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000063531\/0000562016_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063531\/0000562016_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Franck Raux","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000063531\/0000134912_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063531\/0000134912_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2008 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063531\/0000391023_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063531\/0000391023_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063531\/0000051051_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063531\/0000051051_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2000 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063531\/0000133399_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063531\/0000133399_OG.JPG","copyright":"\u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063531\/0000133448_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063531\/0000133448_OG.JPG","copyright":"\u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063531\/0000133449_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063531\/0000133449_OG.JPG","copyright":"\u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":6}]}