{"arkId":"cl010094104","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094104","modified ":"2022-06-03","title":"Arcade provenant de la fa\u00e7ade occidentale du ch\u00e2teau des Tuileries","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Arcade provenant de la fa\u00e7ade occidentale du ch\u00e2teau des Tuileries","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1564 - 1567","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 102 - Cour Marly, Salle 102 - RDC","room":"Salle 102, Aile Richelieu, Niveau -1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1564,"endYear":1567,"imprecision":"","text":"XVIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""},{"label":"L\u0027Orme, Philibert de","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1510","place":"Lyon","type":"date de naissance"},{"date":"1570","place":"Lyon","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q440053"}],"objectNumber":[{"value":"RF 2011.03","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"\u00e9l\u00e9ment architectural","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"9,8","displayDimension":"9,8 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"6,3","displayDimension":"6,3 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"1,8","displayDimension":"1,8 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"pierre","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"palais des Tuileries (France-\u003EParis-\u003Epalais)","historicalContext":[],"objectHistory":"Arcade provenant de la fa\u00e7ade occidentale (sur le jardin) du ch\u00e2teau des Tuileries, de la campagne de Philibert Delorme. R\u00e9serv\u00e9 pour l\u0027Etat lors de la d\u00e9molition du ch\u00e2teau en 1883. Affect\u00e9 \u00e0 l\u0027Ecole nationale des Ponts et Chauss\u00e9es (h\u00f4tel de Fleury), rue des Saint-P\u00e8res. Lors de la vente par les domaines des b\u00e2timents de l\u0027Ecole, r\u00e9serv\u00e9 par l\u0027Etat et destin\u00e9 au mus\u00e9e du Louvre.\nClass\u00e9 Monument historique.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Minist\u00e8re de la culture - Direction des patrimoines","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"transfert de propri\u00e9t\u00e9 de l\u0027\u00c9tat \u00e0 titre gratuit","doubt":"","dates":[{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9\/d\u00e9cision","value":"22\/06\/2011","startYear":2011,"endYear":2011},{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"08\/09\/2011","startYear":2011,"endYear":2011}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"\u00e9l\u00e9ment d\u0027architecture, d\u00e9cor int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur, huisserie"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"pierre"}],"Places":[{"value":"France"},{"value":"Paris"},{"value":"palais"},{"value":"palais des Tuileries"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Bresc-Bautier, Genevi\u00e8ve, sous la direction de ; Fonkenell, Guillaume (dir.), Fonkenell, Guillaume ; Barbier, Muriel ; Cr\u00e9pin-Leblond, Thierry ; Dion-Tenenbaum, Anne ; Dupuy-Vachey, Marie-Anne ; Faucherre, Nicolas ; Gaborit-Chopin, Danielle ; Gady, Alexandre ; Gady, B\u00e9n\u00e9dicte ; Le Pogam, Pierre-Yves ; Loire, St\u00e9phane ; Mardrus, Fran\u00e7oise ; Martinez, Jean-Luc ; Pic, Marielle ; Picot-Bocquillon, Sophie ; Preti, Monica, Histoire du Louvre, I, Des origines \u00e0 l\u0027heure napol\u00e9onienne, Paris, Louvre \u00e9ditions, Fayard, 2016","bibliographyDate":"2016","bibliographyDetail":"p. 196-201, fig. 114, p 198","comparison":false},{"bibliographyRef":"Blunt, Anthony, Art et Architecture en France, 1500-1700, Paris, 1983","bibliographyDate":"1983","bibliographyDetail":"p. 78-79","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263397_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263397_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263078_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263078_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263079_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263079_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263080_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263080_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263189_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263189_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263190_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263190_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263191_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263191_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263192_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263192_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263193_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263193_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":8},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263234_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263234_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":9},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263235_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263235_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":10},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263236_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263236_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":11},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263237_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263237_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":12},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263238_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263238_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":13},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263239_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263239_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":14},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263240_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263240_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":15},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263241_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263241_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":16},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263242_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263242_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":17},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263243_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263243_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":18},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263244_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263244_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":19},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263245_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263245_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":20},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263246_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263246_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":21},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263247_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263247_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":22},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263194_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263194_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":23},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263195_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263195_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":24},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263196_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263196_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":25},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263197_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263197_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":26},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263198_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263198_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":27},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263199_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263199_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":28},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263200_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263200_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":29},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263201_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263201_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":30},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263202_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263202_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":31},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263203_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263203_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":32},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263204_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263204_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":33},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263205_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263205_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":34},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263206_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263206_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":35},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263207_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263207_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":36},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263208_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263208_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":37},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263209_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263209_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":38},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263210_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263210_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":39},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263211_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263211_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":40},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263212_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263212_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":41},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263213_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263213_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":42},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263214_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263214_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":43},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263215_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263215_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":44},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263216_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263216_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":45},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263217_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263217_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":46},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263218_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263218_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":47},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263219_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263219_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":48},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263220_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263220_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":49},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263221_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263221_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":50},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263222_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263222_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":51},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263223_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263223_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":52},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263224_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263224_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":53},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263225_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263225_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":54},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263226_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263226_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":55},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263227_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263227_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":56},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263228_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263228_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":57},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263229_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263229_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":58},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263230_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263230_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":59},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263231_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263231_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":60},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263232_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263232_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":61},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263233_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263233_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":62},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263398_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263398_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":63},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263399_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263399_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":64},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263400_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263400_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":65},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263401_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263401_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":66},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263402_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263402_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":67},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094104\/0000263403_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094104\/0000263403_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":68}]}