{"arkId":"cl010093569","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010093569","modified ":"2022-06-03","title":"Saint Michel terrassant le dragon","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Saint Michel terrassant le dragon","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : vers 1400","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 209 - Jean de Li\u00e8ge (connu \u00e0 partir de 1357-1381) - La sculpture gothique au 14e si\u00e8cle : les grandes commandes","room":"Salle 209, Aile Richelieu, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1400,"endYear":"","imprecision":"vers","text":"Fin du XIVe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"France Picardie","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 1342","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"statue","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,52","displayDimension":"1,52 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,485","displayDimension":"0,485 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,35","displayDimension":"0,35 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"pierre calcaire","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Figurait au XIXe si\u00e8cle au ch\u00e2teau de Bichecourt \u00e0 Hangest-sur-Somme (Somme) o\u00f9 sa pr\u00e9sence est attest\u00e9e par un dessin du fonds Duthoit conserv\u00e9 au mus\u00e9e de Picardie \u00e0 Amiens. Recueilli vraisemblablement dans la collection Alfred-Louis Tillette de Mautort, propri\u00e9taire du ch\u00e2teau (+ 1857). Collection Juilien--Roch Tillette de Mautort (+1902), ch\u00e2teau de Bichecourt. Commerce d\u0027art, Paris (Besse), avec indication d\u0027une provenance bourguignonne. Acquis en 1902 (comit\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 1902, arr\u00eat\u00e9 du 31 d\u00e9cembre 1902).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Tillette de Mautort, Alfred-Louis","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Tillette de Mautort, Julien-Roch\nTillette de Mautort, Julien-Roch","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Besse","note":"","role":"(Antiquaire \/ Marchand d\u0027art)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"24\/12\/1902","startYear":1902,"endYear":1902},{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9\/d\u00e9cision","value":"31\/12\/1902","startYear":1902,"endYear":1902}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"statue, statuette, figurine"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"pierre"},{"value":"pierre calcaire"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Baron, Fran\u00e7oise, Mus\u00e9e du Louvre - Sculpture fran\u00e7aise - I - Moyen Age, Paris, 1996","bibliographyDate":"1996","bibliographyDetail":"p. 127","comparison":false},{"bibliographyRef":"Aubert, Marcel ; Beaulieu, Mich\u00e8le, Mus\u00e9e national du Louvre. Description raisonn\u00e9e des Sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes, t. 1, Moyen \u00c2ge, Paris, 1950","bibliographyDate":"1950","bibliographyDetail":"n\u00b0 261","comparison":false},{"bibliographyRef":"Vitry, Paul, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes. Premi\u00e8re partie, Moyen \u00c2ge et Renaissance ; deuxi\u00e8me partie, Temps modernes, I, Paris, 1922","bibliographyDate":"1922","bibliographyDetail":"n\u00b0 159","comparison":false},{"bibliographyRef":"Michel, Andr\u00e9 ; Vitry, Paul, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue sommaire des sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps Modernes. Suppl\u00e9ment, Paris, 1907","bibliographyDate":"1907","bibliographyDetail":"n\u00b0 885","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Paris  1400 - L\u0027art parisien sous Charles VI, Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, 22\/03\/2004 - 19\/07\/2004 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093569\/0000328066_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093569\/0000328066_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2007 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Thierry Ollivier","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093569\/0000328067_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093569\/0000328067_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2007 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Thierry Ollivier","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093569\/0000265162_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093569\/0000265162_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1995 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093569\/0000265163_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093569\/0000265163_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1995 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093569\/0000265164_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093569\/0000265164_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1995 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093569\/0000265165_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093569\/0000265165_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1995 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":5}]}