{"arkId":"cl010064824","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010064824","modified ":"2022-06-03","title":"La Fuite en \u00c9gypte","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : La Fuite en \u00c9gypte","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 2e quart du XVe si\u00e8cle (1425 - 1450)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 709 - Salle des Sept M\u00e8tres","room":"Salle 709, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1425,"endYear":1450,"imprecision":"","text":"2e quart du XVe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Giovanni Francesco da Rimini","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"Attribu\u00e9 \u00e0","dates":[{"date":"1470","place":"Bologne","type":"date de mort"},{"date":"vers 1420","place":"Originaire de Romagne, Rimini","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q3107190"},{"label":"Italie Nord","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""},{"label":"Ma\u00eetre des Sc\u00e8nes de la Vie de la Vierge","attributionLevel":"Ancienne Attribution","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"MI 459","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"Campana 350","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Douze sc\u00e8nes de la vie de la Vierge provenant d\u2019un retable qui comportait sans doute aussi un Ange et une Vierge de l\u2019Annonciation (Columbia, South Carolina, C. Museum of Art), peut-\u00eatre plac\u00e9s au sommet de celui-ci.","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,593","displayDimension":"0,593 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,298","displayDimension":"0,298 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur bois (peuplier)","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Marquis G. Campana (1808-1880), Rome\u00a0; acquis du gouvernement pontifical pour le Mus\u00e9e Napol\u00e9on III \u00e0 la suite de la banqueroute de Campana, 1861 (Cornu 1862, 346 \u00e0 357\u00a0: Gentile da Fabriano)\u00a0; entr\u00e9 au Louvre en 1863 (Reiset 1863, 93 \u00e0 96\u00a0: \u00e9cole de Gentile da Fabriano).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Campana, Giampietro, marquis di Cavelli","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1861","startYear":1861,"endYear":1861}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"divinit\u00e9\/Trinit\u00e9 chr\u00e9tienne"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Thi\u00e9baut, Dominique, \u00ab XIIIe-XVe si\u00e8cle \u00bb, dans Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Catalogue des peintures italiennes du mus\u00e9e du Louvre. Catalogue sommaire, [Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des peintures], Paris, Mus\u00e9e du Louvre Editions \/ Gallimard, 2007, p. 13-60","bibliographyDate":"2007","bibliographyDetail":"p. 31, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Minardi, Mauro, \u00ab Rivolgimenti e persistenze nel percorso di Giovan Francesco da Rimini \u00bb, Arte Veneta, LIV, 2000, p. 116-125","bibliographyDate":"2000","bibliographyDetail":"p. 117-118","comparison":false},{"bibliographyRef":"Brejon de Lavergn\u00e9e, Arnauld ; Thi\u00e9baut, Dominique, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre. II. Italie, Espagne, Allemagne, Grande-Bretagne et divers, Paris, R.M.N., 1981","bibliographyDate":"1981","bibliographyDetail":"p. 202, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Retables italiens du XIIIe au XVe si\u00e8cle, n\u00b016, Les dossiers du D\u00e9partement des Peintures, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e national du Louvre, 14 octobre 1977-15 janvier 1978), Paris, R\u00e9union des Mus\u00e9es nationaux, 1978","bibliographyDate":"1978","bibliographyDetail":"p. 23","comparison":false},{"bibliographyRef":"Exposition de 700 tableaux de toutes les \u00e9coles ant\u00e9rieurs \u00e0 1800 tir\u00e9s des r\u00e9serves du d\u00e9partement des peintures, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, 1960), Paris, 1960","bibliographyDate":"1960","bibliographyDetail":"p. 28, n\u00b063-74","comparison":false},{"bibliographyRef":"Berenson, Bernard, Italian pictures of the Renaissance. A list of principal artists and their works with an index of places. 1. Venetian school, Londres, Phaidon Press, 1957","bibliographyDate":"1957","bibliographyDetail":"p. 205","comparison":false},{"bibliographyRef":"B\u00e9guin, Sylvie ; Laclotte, Michel (dir.), Primitifs italiens des mus\u00e9es de France. Suite de l\u0027exposition \u0022De Giotto \u00e0 Bellini\u0022, cat. exp. (Paris, mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs, mai - juillet 1956), Paris, \u00c9ditions des mus\u00e9es nationaux, 1956","bibliographyDate":"1956","bibliographyDetail":"p. 27-28, n\u00b0227","comparison":false},{"bibliographyRef":"Hautecoeur, Louis, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des peintures expos\u00e9es dans les galeries. II. Ecole italienne et Ecole espagnole, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1926","bibliographyDate":"1926","bibliographyDetail":"n\u00b01283 B","comparison":false},{"bibliographyRef":"Ricci, Seymour de, Description raisonn\u00e9e des peintures du Louvre. I. Ecoles \u00e9trang\u00e8res. Italie et Espagne, Paris, Imprimerie de l\u0027art, 1913","bibliographyDate":"1913","bibliographyDetail":"n\u00b01281B","comparison":false},{"bibliographyRef":"Padovani, Serena, \u00ab Un contributo alla cultura padovana del primo Rinascimento : Giovanni Francesco da Rimini \u00bb, Paragone, 259, 1971 septembre, p. 3-31","bibliographyDate":"","bibliographyDetail":"p. 3-9","comparison":false},{"bibliographyRef":"Rowlands, Eliot Wooldridge, \u00ab New additions and proposals for the Work of Giovanni Francesco da Rimini \u00bb, Paragone, 5,6,7, 551-553-555, 1996 janvier-mars-mai, p. 48-62","bibliographyDate":"","bibliographyDetail":"p. 57","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010064817","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010064818","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010064819","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010064820","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010064821","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010064822","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010064823","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010064825","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010064826","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010064950","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"},{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010066120","type":"El\u00e9ment d\u0027un ensemble"}],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064824\/0000897961_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064824\/0000897961_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1997 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Daniel Arnaudet","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans montage","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064824\/0000052097_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064824\/0000052097_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec montage","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064824\/0000052098_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064824\/0000052098_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec montage","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064824\/0000052099_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064824\/0000052099_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec montage","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064824\/0000396083_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064824\/0000396083_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1997 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Daniel Arnaudet","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans montage","position":4}]}