{"arkId":"cl010066106","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010066106","modified ":"2022-06-03","title":"La Vierge de l\u0027Annonciation","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : La Vierge de l\u0027Annonciation","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 2e quart du XVIIIe si\u00e8cle (1725 - 1750)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 718, Salle 718 - La peinture \u00e0 Rome dans la seconde moiti\u00e9 du 18e si\u00e8cle","room":"Salle 718, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1725,"endYear":1750,"imprecision":"","text":"2e quart du XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Batoni, Pompeo","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1787","place":"Florence","type":"date de mort"},{"date":"1708","place":"Lucques","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q505613"},{"label":"Italie","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"INV 99","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"MR 58","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,49","displayDimension":"0,49 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"1,7","displayDimension":"1,7 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,39","displayDimension":"0,39 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"1,31","displayDimension":"1,31 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Vraisemblablement \u00e0 Paris, vente 28 juillet 1757, n\u00b0 20 (adjug\u00e9 33 livres) ; peut-\u00eatre \u00e0 Paris, vente Jean-Fran\u00e7ois Berthault du Tombel, 30 mai 1799,  n\u00b0 13 (adjug\u00e9 46 F. \u00e0 Pierre-Joseph Renoult) ; entr\u00e9 dans les collections du Louvre au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle ; expos\u00e9 au ch\u00e2teau de Saint-Cloud, 1802\/1803-1815 ; expos\u00e9 au Mus\u00e9e royal \u00e0 partir de 1816.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Renoult, Pierre Joseph","note":"(?)","role":""},{"value":"Berthault du Tombel, Jean-Fran\u00e7ois","note":"(?)","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"ancienne collection","doubt":"","dates":[]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"divinit\u00e9\/Trinit\u00e9 chr\u00e9tienne"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Loire, St\u00e9phane, Peintures italiennes du XVIIIe si\u00e8cle du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Peintures], Paris, Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2017","bibliographyDate":"2017","bibliographyDetail":"p. 32-34, 473, 475, 479, ill. coul. p. 33","comparison":false},{"bibliographyRef":"Loire, St\u00e9phane, \u00ab XVIIIe si\u00e8cle \u00bb, dans Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Catalogue des peintures italiennes du mus\u00e9e du Louvre. Catalogue sommaire, [Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des peintures], Paris, Mus\u00e9e du Louvre Editions \/ Gallimard, 2007, p. 183-219","bibliographyDate":"2007","bibliographyDetail":"p. 184, ill. n\u0026b","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000066106\/0000135171_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066106\/0000135171_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2009 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ St\u00e9phane Mar\u00e9challe","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000066106\/0000051681_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066106\/0000051681_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1998 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1}]}