{"arkId":"cl010064158","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010064158","modified ":"2022-06-03","title":"Sur la rive du lac de Nemi","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Sur la rive du lac de Nemi","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1e quart du XIXe si\u00e8cle (1800 - 1825)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 936 - Pierre Henri de Valenciennes (1750-1819) et l\u2019\u00e9tude d\u2019apr\u00e8s nature \/ Pierre-Paul Prud\u2019hon (1758-1823), [Peint] Salle 936 - Valenciennes","room":"Salle 936, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1800,"endYear":1825,"imprecision":"","text":"1e quart du XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Valenciennes, Pierre de","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1819","place":"","type":"date de mort"},{"date":"1750","place":"","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q334946"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2908","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"Inscription :  ; Au revers:A Nemi n\u00b04 de la 3e douz.","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,24","displayDimension":"0,24 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0","displayDimension":"0 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,33","displayDimension":"0,33 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur papier coll\u00e9 sur carton","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Dans l\u0027atelier de l\u0027artiste jusqu\u0027\u00e0 sa mort. Vente apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de Valenciennes, Paris, 26 avril 1819, n\u00b07 (?); collection Vicomte Alexandre-Emile de l\u0027Espine; collection de son fils Marie-emile-Oscar de l\u0027Espine; collection de la fille de celui-ci, la princesse Louis de Cro\u00ff; son don au mus\u00e9e du Louvre sen 1930 sous r\u00e9serve d\u0027usufruit. Entr\u00e9 au Louvre en 1932","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Cro\u00ff, Hortense de, L\u0027Espine, Hortense de, Princesse Louis de Cro\u00ff","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"donation","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1930","startYear":1930,"endYear":1930},{"type":"date d\u0027arriv\u00e9e au Mus\u00e9e","value":"1932","startYear":1932,"endYear":1932}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"animal\/plante\/nature morte"},{"value":"paysage, ph\u00e9nom\u00e8ne naturel, \u00e9l\u00e9ment du cosmos"},{"value":"arbre\/for\u00eat"},{"value":"paysage (divers)"},{"value":"paysage aquatique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Pomar\u00e8de, Vincent (dir.), Corot e l\u2019arte moderna. Souvenirs et Impressions, cat. exp. (Verone (Italie), Palazzo della Gran Guardia, du 27 novembre 2009 au 7 mars 2010), Venise, Marsilio, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0IV. Ecole fran\u00e7aise, L-Z, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 246, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 369","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Corot e l\u0027arte moderna, souvenirs et impressions, Verone (Italie), Palazzo della Gran Guardia, 27\/11\/2009 - 07\/03\/2010 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064158\/0001026737_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064158\/0001026737_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2020 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Mar\u00e9challe\/Didierjean","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064158\/0000053457_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064158\/0000053457_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064158\/0000053458_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064158\/0000053458_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec montage","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064158\/0000763145_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064158\/0000763145_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":3}]}