{"arkId":"cl010063624","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010063624","modified ":"2022-06-03","title":"Portrait de l\u0027artiste.","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Portrait de l\u0027artiste.","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 4e quart du XVIIIe si\u00e8cle (1794)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 702 - Salle Daru, n\u00e9oclassicisme","room":"Salle 702, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1794,"endYear":"","imprecision":"","text":"4e quart du XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"David, Jacques-Louis","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1748","place":"Paris","type":"date de naissance"},{"date":"1825","place":"Bruxelles","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q83155"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"INV 3705","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"MN 102","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,81","displayDimension":"0,81 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"1,05","displayDimension":"1,05 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,64","displayDimension":"0,64 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,89","displayDimension":"0,89 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Peint en 1794. Don Eug\u00e8ne Isabey, 1852.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Isabey, Eug\u00e8ne, peintre","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1852","startYear":1852,"endYear":1852}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"autoportrait"},{"value":"portrait"},{"value":"personnage masculin"},{"value":"objet\/instrument\/mobilier\/accessoire"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Spieth, Darius A., Revolutionary Paris and the Market for Netherlandish Art, Vol. 3, Studies in the History of Collecting \u0026 Art Markets, Leiden\/ Boston, Brill, 2018","bibliographyDate":"2018","bibliographyDetail":"p. 131, 133, Fig. 43 (coul.)","comparison":false},{"bibliographyRef":"Ingres, cat. exp. (Madrid, Museo Nacional del Prado, du 24 novembre 2015 au 27 mars 2016), Madrid, Ediciones El Viso, 2015","bibliographyDate":"2015","bibliographyDetail":"p. 118, ill. coul., p. 118, Fig. 76","comparison":false},{"bibliographyRef":"Girodet 1767-1824, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre ; Chicago, The Art Institute ; New-York, The Metropolitain Museum Art ; Montr\u00e9al, Mus\u00e9e des Beaux-Arts), Paris, Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions, 2005","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":"p. 101, n\u0026b, ill.53","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bordes, Philippe (dir.), Jacques-Louis David\u00a0: Empire to Exile, cat. exp. (Los Angeles (Etats-Unis), J. Paul Getty Museum, 1er f\u00e9vrier - 24 avril 2005 ; Williamstown, Mass., Sterling and Francine Clark art institute, 5 juin - 5 septembre 2005), New Haven, Yale University Press, 2005","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":"p. 2, ill. coul., cat. 1","comparison":false},{"bibliographyRef":"Le Sacre de Napol\u00e9on peint par David, cat. exp. (Paris (France), Mus\u00e9e du Louvre 21 octobre 2004 - 17 janvier 2005), Paris-Milan, Louvre \u00e9ditions \/ 5 Continents, 2004","bibliographyDate":"2004","bibliographyDetail":"p. 27-28, ill. coul., cat. 2","comparison":false},{"bibliographyRef":"Jacques-Louis David 1748-1825, cat. exp. (Mus\u00e9e du Louvre - Mus\u00e9e National du ch\u00e2teau de Versailles, 26 octobre 1989-12 f\u00e9vrier 1990.), Paris, R.M.N, 1989","bibliographyDate":"1989","bibliographyDetail":"p. 304, coul. p. 305, n\u00b0 135","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0III. Ecole fran\u00e7aise, A-K, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 185, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 116","comparison":false},{"bibliographyRef":"Sterling, Charles ; Adh\u00e9mar, H\u00e9l\u00e8ne, Mus\u00e9e national du Louvre. Peintures. Ecole fran\u00e7aise. XIXe si\u00e8cle. A-C, vol. I, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1958","bibliographyDate":"1958","bibliographyDetail":"n\u00b0 546","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bri\u00e8re, Gaston, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des peintures expos\u00e9es dans les galeries.\u00a0I.Ecole fran\u00e7aise, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1924","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"n\u00b0 202","comparison":false},{"bibliographyRef":"Villot, Fr\u00e9d\u00e9ric, Notice des tableaux expos\u00e9s dans les galeries du Mus\u00e9e Imp\u00e9rial du Louvre. 3\u00e8me partie. \u00c9cole fran\u00e7aise, 1855","bibliographyDate":"1855","bibliographyDetail":"n\u00b0 156","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Aufgeklart burgerlicht. Portrats von Gainsborough bis Waldm\u00fcller 1750-1840, Vienne (Autriche), Belvedere, 25\/10\/2006 - 18\/02\/2007 "},{"value":"Jacques-Louis David : Empire to exil, Williamstown (Etats-Unis), Sterling and Francine Clark Art Institute, 05\/06\/2005 - 05\/09\/2005, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Jacques-Louis David : Empire to exil, Los Angeles (Etats-Unis), J. Paul Getty Museum, 01\/02\/2005 - 24\/04\/2005, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000063624\/0000909403_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063624\/0000909403_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2019 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Adrien Didierjean","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000063624\/0000134255_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063624\/0000134255_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063624\/0000049562_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063624\/0000049562_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2000 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":2}]}