{"arkId":"cl010094592","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094592","modified ":"2022-06-03","title":"Jeanne d\u0027Arc \u00e9coutant ses voix","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Jeanne d\u0027Arc \u00e9coutant ses voix","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1845 - 1852","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 226 - Antoine-Louis Barye (1796-1875) - Le romantisme en sculpture, Vitrine 02 ","room":"Salle 226, Aile Richelieu, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1845,"endYear":1852,"imprecision":"","text":"XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Rude, Fran\u00e7ois","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1784","place":"Dijon","type":"date de naissance"},{"date":"1855","place":"Paris","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q346491"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2645","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"esquisse","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,205","displayDimension":"0,205 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,09","displayDimension":"0,09 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,08","displayDimension":"0,08 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"terre cuite","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Esquisse du marbre command\u00e9 pour la s\u00e9rie des statues des Femmes illustres plac\u00e9es sur les terrasses du jardin du Luxembourg, par arr\u00eat\u00e9 du minist\u00e8re de l\u0027Int\u00e9rieur du 4 novembre 1845 (mod\u00e8le \u00e0 grandeur en terre, termin\u00e9 en 1848, bloc de marbre d\u00e9livr\u00e9 au sculpteur, le 31 janvier 1849, sold\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du 8 mars 1852). Atelier du sculpteur. Acquis de Mme Faber de Raulin en 1949 (comit\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 1948, conseil des 17 janvier et 3 mars 1949, arr\u00eat\u00e9 du 29 avril 1949).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Faber de Raulin Mme","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"23\/12\/1948","startYear":1948,"endYear":1948},{"type":"date du conseil","value":"17\/01\/1949","startYear":1949,"endYear":1949},{"type":"date du conseil","value":"03\/03\/1949","startYear":1949,"endYear":1949},{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9\/d\u00e9cision","value":"29\/04\/1949","startYear":1949,"endYear":1949}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"mod\u00e8le et esquisse"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"terre"},{"value":"terre cuite"}],"Imagery":[{"value":"guerre\/combat\/chasse"},{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"sc\u00e8ne historique"},{"value":"sc\u00e8ne\/culte\/personnage chr\u00e9tien"},{"value":"sc\u00e8ne histoire m\u00e9di\u00e9vale"},{"value":"costume\/coiffure\/couronne\/bijou"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Fran\u00e7ois et Sophie Rude - Un couple d\u0027artistes au XIXe si\u00e8cle, citoyens de la Libert\u00e9, cat. exp. (Dijon (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, du 12 octobre 2012 au 28 janvier 2013), Paris, Somogy \u00e9ditions d\u0027art, 2012","bibliographyDate":"2012","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bresc-Bautier, Genevi\u00e8ve (dir.), Un combat pour la sculpture : Louis Courajod (1841-1896), historien d\u0027art et conservateur.actes de la journ\u00e9e d\u0027\u00e9tude, \u00e0 l\u0027occasion du centenaire de la mort de Louis Courajod (1841-1896), Mus\u00e9e du Louvre, 15 janvier 1996, Paris, Ecole du Louvre, 2003","bibliographyDate":"2003","bibliographyDetail":"p. 47, ill. 11 p. 47","comparison":false},{"bibliographyRef":"Parrot, Andr\u00e9 (comm. gal) ; Adhemar, H\u00e9l\u00e8ne (comm.) (dir.), Vingt ans d\u0027acquisitions au Mus\u00e9e du Louvre, 1947-1967, cat. exp. (Paris, Orangerie des Tuileries, 1967-1968 (16 d\u00e9c. 1967-mars 1968)), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1967","bibliographyDate":"1967","bibliographyDetail":"n\u00b0 102","comparison":false},{"bibliographyRef":"Hubert, G\u00e9rard, \u00ab Nouvelles esquisses de Rude \u00bb, La Revue des arts, 1952, 172-174","bibliographyDate":"1952","bibliographyDetail":"p. 173-174","comparison":false},{"bibliographyRef":"Fourcaud, L. de, Fran\u00e7ois Rude, sculpteur, 1904","bibliographyDate":"1904","bibliographyDetail":"p. 487-489","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Fran\u00e7ois et Sophie Rude, Ligornetto (Suisse), Museo Vela, 19\/03\/2013 - 29\/07\/2013, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Fran\u00e7ois et Sophie Rude - Un couple d\u0027artistes au XIXe si\u00e8cle, citoyens de la Libert\u00e9, Dijon (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 12\/10\/2012 - 28\/01\/2013, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094788","type":"Esquisse"}],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094592\/0000327400_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094592\/0000327400_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ St\u00e9phane Mar\u00e9challe","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094592\/0000327401_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094592\/0000327401_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ St\u00e9phane Mar\u00e9challe","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094592\/0000327417_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094592\/0000327417_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ St\u00e9phane Mar\u00e9challe","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094592\/0000257222_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094592\/0000257222_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094592\/0000257223_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094592\/0000257223_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094592\/0000257224_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094592\/0000257224_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094592\/0000257225_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094592\/0000257225_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094592\/0000257226_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094592\/0000257226_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094592\/0000257227_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094592\/0000257227_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":8},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094592\/0000257228_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094592\/0000257228_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":9},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094592\/0000257229_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094592\/0000257229_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":10}]}