{"arkId":"cl010093162","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010093162","modified ":"2022-06-03","title":"L\u0027Enfant \u00e0 la cage","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : L\u0027Enfant \u00e0 la cage","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1749","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 220 - Jean Jacques Caffieri (1725-1792) et Jean-Baptiste Pigalle (1714-1785), Salle 220 - Pigalle, Vitrine 01 ","room":"Salle 220, Aile Richelieu, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1749,"endYear":"","imprecision":"","text":"XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Pigalle, Jean-Baptiste","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1714","place":"Paris","type":"date de naissance"},{"date":"1785","place":"Paris","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q529623"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 654","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"statuette","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"Inscription :  ; PIGALLE F.\/174[9] (\u00e0 l\u0027angle ant\u00e9rieur gauche de la terrasse)","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,474","displayDimension":"0,474 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,32","displayDimension":"0,32 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,345","displayDimension":"0,345 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"marbre","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Portrait pr\u00e9sum\u00e9 d\u0027Armand Louis Joseph de Marmontel, marquis de Brunoy (1748-1781), fils unique de Jean P\u00e2ris de Marmontel (1690-1766), parrain de Mme de Pompadour (1721-1764) et banquier de la cour. Salon de 1750, n\u00b062. Cit\u00e9 en 1766 dans l\u0027inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s du commanditaire. Acquis par Pigalle \u00e0 la vente du marquis de Brunoy, 2 d\u00e9cembre 1776, n\u00b063. Cit\u00e9 en 1785 dans l\u0027inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s du sculpteur. Vente des biens du prince de Soubise annonc\u00e9e dans les \u0022Affiches\u0022... n\u00b0350, 16 d\u00e9cembre 1787. Vente Donjeux, Paris 29 avril 1793, n\u00b0491. Propri\u00e9t\u00e9 de la famille Fontenillat. Pontoise, collection de Mme Giraud, n\u00e9e Fontenillat. Collection Fouch\u00e9, 1869. Collection Costantini, par h\u00e9ritage. Don de Nissim Costantini (1806-1886), 1884 (comit\u00e9 du 7 f\u00e9vrier, arr\u00e9t\u00e9 du 8 f\u00e9vrier 1884)","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Costantini, Nissim","note":"","role":"(Propri\u00e9taire)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don","doubt":"","dates":[{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"07\/02\/1884","startYear":1884,"endYear":1884},{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9\/d\u00e9cision","value":"08\/02\/1884","startYear":1884,"endYear":1884}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"statue, statuette, figurine"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"pierre"},{"value":"marbre"}],"Imagery":[{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"acad\u00e9mie\/nu"},{"value":"portrait"},{"value":"b\u00e9b\u00e9\/jeune enfant\/putto"},{"value":"objet\/instrument\/mobilier\/accessoire"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Pr\u00e9aud, Tamara ; Scherf, Guilhem (dir.), La manufacture des Lumi\u00e8res. La sculpture \u00e0 S\u00e8vres de Louis XV \u00e0 la R\u00e9volution, cat. exp. (S\u00e8vres (France), Mus\u00e9e national de la c\u00e9ramique, 2015), Dijon, Faton, 2015","bibliographyDate":"2015","bibliographyDetail":"p. 74, Fig. 11, p. 75","comparison":false},{"bibliographyRef":"Liaisons dangereuses, Gef\u00e4rliche Liebschaften. Die Kunst des franz\u00f6sischen Rokoko, cat. exp. (Francfort (Allemagne), Liebieghaus Skulpturensammlung, 2015), M\u00fcnich, Hirmer, 2015","bibliographyDate":"2015","bibliographyDetail":"p. 185-199, 200, 202, fig. 94, repr. p. 201, n\u00b0 52","comparison":false},{"bibliographyRef":"Scherf, Guilhem, \u00ab Le portrait sculpt\u00e9 d\u0027enfant : un genre nouveau en France au XVIIIe si\u00e8cle \u00bb, P\u00e9ristyles. Actes du colloque \u0022L\u0027enfant dans la ville et dans l\u0027art au XVIIIe si\u00e8cle\u0022, 26, 2005, p. 89-98","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":"p. 90","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gaborit, Jean-Ren\u00e9 sous la direction de, Sculpture fran\u00e7aise II - Renaissance et Temps Modernes, vol. 1 et 2, Paris, Editions de la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1998","bibliographyDate":"1998","bibliographyDetail":"p. 520","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gaborit, Jean-Ren\u00e9, Jean-Baptiste Pigalle 1714-1785, Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1985","bibliographyDate":"1985","bibliographyDetail":"p. 48-51","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bresc-Bautier, Genevi\u00e8ve, \u00c9cole du Louvre. Notices d\u0027Histoire de l\u0027art, 3, Sculpture fran\u00e7aise XVIIIe si\u00e8cle, Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1980","bibliographyDate":"1980","bibliographyDetail":"n\u00b0 20","comparison":false},{"bibliographyRef":"R\u00e9au, Louis, Jean-Baptiste Pigalle, Paris, 1950","bibliographyDate":"1950","bibliographyDetail":"p. 106-107, 163-164, n\u00b0 36","comparison":false},{"bibliographyRef":"Vitry, Paul, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes. Premi\u00e8re partie, Moyen \u00c2ge et Renaissance ; deuxi\u00e8me partie, Temps modernes, I, Paris, 1922","bibliographyDate":"1922","bibliographyDetail":"n\u00b0 1444","comparison":false},{"bibliographyRef":"Rocheblave, Samuel, Jean-Baptiste Pigalle. (Collection \u0022 Les grands sculpteurs du XVIIIe si\u00e8cle\u0022), Paris, Albert L\u00e9vy, 1919","bibliographyDate":"1919","bibliographyDetail":"p. 289-297, pl. XXIX p. 288","comparison":false},{"bibliographyRef":"Michel, Andr\u00e9, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue sommaire des sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps Modernes, Paris, 1897","bibliographyDate":"1897","bibliographyDetail":"n\u00b0 784","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Liaisons dangereuses, Francfort (Allemagne), Liebieghaus Skulpturensammlung, 04\/11\/2015 - 28\/03\/2016 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000093162\/0000575861_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093162\/0000575861_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000093162\/0000575860_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093162\/0000575860_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093162\/0000263522_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093162\/0000263522_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":2}]}