{"arkId":"cl010095561","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010095561","modified ":"2022-06-03","title":"Centaure enla\u00e7ant une Bacchante","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Centaure enla\u00e7ant une Bacchante","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : vers 1767 - 1778","currentLocation":"Denon, [SCULPT] Salle 400 - Galerie Thorvaldsen","room":"Salle 400, Aile Denon, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1767,"endYear":1778,"imprecision":"vers","text":"XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Sergel, Johan Tobias","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1740","place":"Stockholm","type":"date de naissance"},{"date":"1814","place":"Stockholm","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q924618"},{"label":"Pays Scandinaves","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 4632","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"groupe","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,365","displayDimension":"0,365 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,388","displayDimension":"0,388 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,395","displayDimension":"0,395 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,175","displayDimension":"0,175 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"terre cuite","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Peut-\u00eatre ex\u00e9cut\u00e9 pour le baron Louis-Charles-Auguste Le Tonnelier de Breteuil (1730-1807), ambassadeur de France \u00e0 Stockholm (1763-1770) et \u00e0 Naples (1770-1775), lorsque Sergel \u00e9tait en Italie (1767-1778). Dessins pr\u00e9paratoires conserv\u00e9s \u00e0 Stockholm. Eventuellement ses descendants et h\u00e9ritiers jusqu\u2019\u00e0 Jehan, marquis de Gontaut (1865-1937) ; son cousin Guillaume, marquis de Biron (1859-1939). Vente, Paris, galerie Georges Petit, 9-11 juin 1914, n\u00b0 99 (Clodion). Acquis par F. Masseau pour Louis Renault (catalogue annot\u00e9 du cabinet des Estampes de la B.N.F.). Collection particuli\u00e8re fran\u00e7aise, jusqu\u2019en 1981. New-York, commerce d\u2019art. Acquis en 1998 (comit\u00e9 du 8 janvier, conseil du 14 janvier, arr\u00eat\u00e9 du 28\u00a0janvier 1998).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Le Tonnelier, Louis-Charles-Auguste, Baron de Breteuil, Le Tonnelier Breteuil, Louis-Auguste","note":"(?)","role":"(Commanditaire)"},{"value":"Gontaut, Jehan de","note":"(?)","role":"(Propri\u00e9taire)"},{"value":"Gontaut, Guillaume de, marquis de Biron","note":"(?)","role":"(Propri\u00e9taire)"},{"value":"Renault, Louis","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"08\/01\/1998","startYear":1998,"endYear":1998},{"type":"date du conseil","value":"14\/01\/1998","startYear":1998,"endYear":1998},{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9\/d\u00e9cision","value":"28\/01\/1998","startYear":1998,"endYear":1998}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"statue, statuette, figurine"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"terre"},{"value":"terre cuite"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Bresc-Bautier, Genevi\u00e8ve, sous la direction de (dir.), Bormand, Marc ; Gaborit, Jean-Ren\u00e9 ; Guillot de Suduiraut, Sophie ; Lafabrie, Mich\u00e8le ; Le Pogam, Pierre-Yves ; Tupinier-Barrillon, B\u00e9atrice ; Leroy-Jay Lemaistre, Isabelle ; Scherf, Guilhem, Les Sculptures europ\u00e9ennes du Mus\u00e9e du Louvre: Byzance, Espagne, \u00eeles Britanniques, Italie, Anciens Pays-Bas et Belgique, pays germaniques et de l\u2019Europe de l\u2019Est, pays scandinaves, Antiques restaur\u00e9es et copies d\u2019antiques, Paris, Somogy, \u00e9ditions d\u0027art ; Mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions, 2006","bibliographyDate":"2006","bibliographyDetail":"p. 381, ill. 378, 381","comparison":false},{"bibliographyRef":"Scherf, Guilhem (dir.), L\u2019esprit cr\u00e9ateur de Pigalle \u00e0 Canova. Terres cuites europ\u00e9ennes, 1740-1840, cat. exp. (mus\u00e9e du Louvre 19 septembre 2003 - 05 janvier 2004), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2003","bibliographyDate":"2003","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Olausson, Magnus ; Scherf, Guilhem, \u00ab Le Centaure enla\u00e7ant une bacchante de Sergel au Louvre\u00a0 \u00bb, Revue du Louvre. La revue des mus\u00e9es de France, 1, 2002, 56-66","bibliographyDate":"2002","bibliographyDetail":"p. 56-66","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gaborit, Jean-Ren\u00e9, sous la direction de, Mus\u00e9e du Louvre. Nouvelles acquisitions du d\u00e9partement des Sculptures (1996-2001), Paris, 2002","bibliographyDate":"2002","bibliographyDetail":"p. 58-60, n\u00b0 26","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Le Louvre  Qu\u00e9bec. Les arts et la vie, Qu\u00e9bec (Canada), Mus\u00e9e National des beaux-arts du Qu\u00e9bec, 05\/06\/2008 - 26\/10\/2008 "},{"value":"Playing with fire- European terracottas, New York (Etats-Unis), Metropolitan Museum of Art, 28\/01\/2004 - 23\/04\/2004 "},{"value":"L\u0027esprit cr\u00e9ateur de Pigalle \u00e0 Canova. Terres cuites europ\u00e9ennes de 1740 \u00e0 1840, Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, 19\/09\/2003 - 05\/01\/2004, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"L\u0027esprit cr\u00e9ateur de Pigalle \u00e0 Canova. Terres cuites europ\u00e9ennes de 1740 \u00e0 1840, Stockholm (Su\u00e8de), National Museum of Art, 01\/05\/2004, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000095561\/0000838027_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000095561\/0000838027_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"trois quarts dos","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000095561\/0000838022_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000095561\/0000838022_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"profil gauche","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000095561\/0000838023_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000095561\/0000838023_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"profil droit","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000095561\/0000838024_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000095561\/0000838024_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"trois quarts face","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000095561\/0000838025_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000095561\/0000838025_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"face, recto, avers, avant","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000095561\/0000838026_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000095561\/0000838026_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000095561\/0000838028_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000095561\/0000838028_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"d\u00e9tail","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095561\/0000268240_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095561\/0000268240_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1999 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095561\/0000268241_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095561\/0000268241_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1999 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":8},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095561\/0000268242_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095561\/0000268242_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1999 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":9},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095561\/0000268243_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095561\/0000268243_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1999 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":10},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095561\/0000268244_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095561\/0000268244_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1999 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":11}]}