{"arkId":"cl010066815","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010066815","modified ":"2022-06-03","title":"Saint Jean l\u0027\u00c9vang\u00e9liste et la coupe empoisonn\u00e9e","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Saint Jean l\u0027\u00c9vang\u00e9liste et la coupe empoisonn\u00e9e","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 2e quart du XVIIe si\u00e8cle (1636 - 1638)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 732 (sud) - La peinture en Espagne aux 16e et 17e si\u00e8cles","room":"Salle 732, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1636,"endYear":1638,"imprecision":"","text":"2e quart du XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Cano, Alonso","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1667","place":"Grenade","type":"date de mort"},{"date":"1601","place":"Grenade","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q378783"},{"label":"Espagne","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 1977 2","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,54","displayDimension":"0,54 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,68","displayDimension":"0,68 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,36","displayDimension":"0,36 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,5","displayDimension":"0,5 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Couvent de Santa Paula, S\u00e9ville ; d\u0027un lot de 14 tableaux ( sans nom d\u0027artistes) achet\u00e9s par le mar\u00e9chal Soult (1769 - 1851), S\u00e9ville, 1810 (re\u00e7u du 31 XII 1810)  \u00e0 la s\u0153ur \u00e9conome du couvent, cf. Baticle, note 14 p. 133) ; rapport\u00e9s en France et plac\u00e9s dans son h\u00f4tel de la rue de l\u0027Universit\u00e9, Paris ; sa vente apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s, Paris, 22 V 1852, n\u00b0 46 (Cano, Saint Jean), et n\u00b0 47 (Cano, Saint Jacques); duc de Galliera (1808-1876), Paris (qui ach\u00e8te le Saint Jean et le Saint Jacques, ainsi que les autres Cano, \u00e0 l\u0027exception du n\u00b0 43, Vision de saint Jean, lequel est acquis par Hertford et se retrouve de ce fait \u00e0 la Wallace Collection, d\u0027apr\u00e8s le catologue de vente apr\u00e8s du mar\u00e9chal Soult).-Coll.part., Amsterdam ; vente, Amsterdam, Sotheby\u0027s Mark van Waay, 28 IV 1976, n\u00b0195a (\u00e9cole espagnole, XVIIe s. ; le Saint Jean et le Saint Jacques, sous le m\u00eame n\u00b0) ; galerie S. Nystad, La Haye ; Fr\u00e9d\u00e9ric Mont, marchand d\u0027art, New York (Cano); acquis de ce dernier, 1977.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Mont, Fr\u00e9d\u00e9ric","note":"","role":"(Antiquaire \/ Marchand d\u0027art)"},{"value":"Soult, mar\u00e9chal N.J.","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1977","startYear":1977,"endYear":1977}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"sc\u00e8ne\/culte\/personnage chr\u00e9tien"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Meslay, Olivier ; Foucart-Walter, \u00c9lisabeth, \u00ab Ecoles espagnole, portugaise et mexicaine \u00bb, dans Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Catalogue des peintures britanniques, espagnoles, germaniques, scandinaves et diverses du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des peintures], Paris, Louvre \u00e9ditions \/ Gallimard, 2013, p. 57-103","bibliographyDate":"2013","bibliographyDetail":"p. 67, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gerard Powell, V\u00e9ronique ; Ressort, Claudie, Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures. Catalogue : Ecoles espagnole et portugaise, Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2002","bibliographyDate":"2002","bibliographyDetail":"p. 143-145, n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Brejon de Lavergn\u00e9e, Arnauld ; Thi\u00e9baut, Dominique, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre. II. Italie, Espagne, Allemagne, Grande-Bretagne et divers, Paris, R.M.N., 1981","bibliographyDate":"1981","bibliographyDetail":"p. 113","comparison":false},{"bibliographyRef":"Baticle, Jeannine, \u00ab Deux tableaux d\u0027Alonso Cano au mus\u00e9e du Louvre. Essai de reconstitution d\u0027un retable \u00bb, La Revue du Louvre et des mus\u00e9es de France, 2, 1979, p.123-134","bibliographyDate":"1979","bibliographyDetail":"p. 123-134","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"EL arte de Alonso Cano : Espiritualidad y modernidad, Madrid (Espagne), Fundaci\u00f3n Banco Santander, 03\/04\/2001 - 26\/05\/2002 "},{"value":"La peinture de S\u00e9ville, S\u00e9ville (Espagne), Museo Bellas Artes, 04\/11\/1991 - 15\/01\/1992 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000066815\/0000133968_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066815\/0000133968_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1992 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000066815\/0000051528_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066815\/0000051528_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1}]}