{"arkId":"cl010094183","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094183","modified ":"2022-06-03","title":"Chapiteau d\u00e9cor\u00e9 d\u0027hommes arm\u00e9s combattant des lions","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Chapiteau d\u00e9cor\u00e9 d\u0027hommes arm\u00e9s combattant des lions","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1185 - 1200","currentLocation":"Denon, [SCULPT] Salle 164 - Sculptures espagnoles","room":"Salle 164, Aile Denon, Niveau -1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1185,"endYear":1200,"imprecision":"","text":"Fin du XIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Espagne Catalogne","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""},{"label":"Espagne","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 1879","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"chapiteau","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,3","displayDimension":"0,3 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,25","displayDimension":"0,25 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,25","displayDimension":"0,25 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"pierre calcaire","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"G\u00e9rone (Espagne-\u003ECatalogne)","historicalContext":[],"objectHistory":"Proviendrait du clo\u00eetre de la cath\u00e9drale de G\u00e9rone. Collection de J. Llorens Artigas, c\u00e9ramiste, Charenton. Acquis de ce dernier en 1925 (comit\u00e9 du 5 septembre, arr\u00eat\u00e9 du 7 octobre 1925).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Llorens Artigas, J.","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"05\/09\/1925","startYear":1925,"endYear":1925},{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9\/d\u00e9cision","value":"07\/10\/1925","startYear":1925,"endYear":1925}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"\u00e9l\u00e9ment d\u0027architecture, d\u00e9cor int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur, huisserie"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"pierre"},{"value":"pierre calcaire"}],"Places":[{"value":"Espagne"},{"value":"Catalogne"},{"value":"G\u00e9rone"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Bresc-Bautier, Genevi\u00e8ve, sous la direction de (dir.), Bormand, Marc ; Gaborit, Jean-Ren\u00e9 ; Guillot de Suduiraut, Sophie ; Lafabrie, Mich\u00e8le ; Le Pogam, Pierre-Yves ; Tupinier-Barrillon, B\u00e9atrice ; Leroy-Jay Lemaistre, Isabelle ; Scherf, Guilhem, Les Sculptures europ\u00e9ennes du Mus\u00e9e du Louvre: Byzance, Espagne, \u00eeles Britanniques, Italie, Anciens Pays-Bas et Belgique, pays germaniques et de l\u2019Europe de l\u2019Est, pays scandinaves, Antiques restaur\u00e9es et copies d\u2019antiques, Paris, Somogy, \u00e9ditions d\u0027art ; Mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions, 2006","bibliographyDate":"2006","bibliographyDetail":"p. 39, ill. 39","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gaborit, Jean-Ren\u00e9 ; Baron, Fran\u00e7oise ; Guillot de Suduiraut, Sophie (dir.), Chapiteaux romans, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e d\u0027Art et d\u0027Essai (Palais de Tokyo), 1983-1984), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1983","bibliographyDate":"1983","bibliographyDetail":"n\u00b0 48","comparison":false},{"bibliographyRef":"Vitry, Paul, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes. Suppl\u00e9ment avec notice historique sur les collections de Sculptures modernes, Paris, 1933","bibliographyDate":"1933","bibliographyDetail":"n\u00b0 1887","comparison":false},{"bibliographyRef":"Aubert, Marcel, \u00ab Bulletin des Mus\u00e9es. Mus\u00e9e du Louvre. Sculpture du Moyen \u00c2ge \u00bb, Beaux-Arts, 3, n\u00b0 3, 1926","bibliographyDate":"1926","bibliographyDetail":"p. 37-38","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094183\/0000268285_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094183\/0000268285_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1999 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094183\/0000268286_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094183\/0000268286_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1999 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094183\/0000268287_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094183\/0000268287_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1999 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094183\/0000268288_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094183\/0000268288_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1999 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000094183\/0000252789_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094183\/0000252789_OG.JPG","copyright":"\u00a9 Mus\u00e9e du Louvre \/ Maurice et Pierre Chuzeville","type":"","position":4}]}