{"arkId":"cl010094128","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094128","modified ":"2022-06-03","title":"Portrait de femme","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Portrait de femme","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1781","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 220 - Jean Jacques Caffieri (1725-1792) et Jean-Baptiste Pigalle (1714-1785), Salle 220 - Caffieri","room":"Salle 220, Aile Richelieu, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1781,"endYear":"","imprecision":"","text":"XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Attiret, Claude Fran\u00e7ois","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1728","place":"","type":"date de naissance"},{"date":"1804","place":"","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q2976696"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2040","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"buste","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"Inscription :  ; Sur le pi\u00e9douche: \u0022ATTIRET.. F\u00e9e\u0022; au revers: \u00221781.\u0022","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,665","displayDimension":"0,665 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,455","displayDimension":"0,455 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,31","displayDimension":"0,31 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Hauteur","value":"0,55","displayDimension":"0,55 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,71","displayDimension":"0,71 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":6,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"marbre","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Acquis de Th\u00e9odule Fachon \u00e0 Montreuil-sur-Mer (Pas-de-Calais) en 1931 (comit\u00e9 du 8 janvier, conseil du 12 janvier, arr\u00eat\u00e9 du 11 f\u00e9vrier 1931).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Fachon, Th\u00e9odule","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"08\/01\/1931","startYear":1931,"endYear":1931},{"type":"date du conseil","value":"12\/01\/1931","startYear":1931,"endYear":1931},{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9\/d\u00e9cision","value":"11\/02\/1931","startYear":1931,"endYear":1931}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"statue, statuette, figurine"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"pierre"},{"value":"marbre"}],"Imagery":[{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"portrait"},{"value":"personnage f\u00e9minin"},{"value":"costume\/coiffure\/couronne\/bijou"},{"value":"objet\/instrument\/mobilier\/accessoire"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Claude-Fran\u00e7ois Attiret, cat. exp. (Mus\u00e9e des beaux-arts, Dole, 25 juin - 16 octobre 2005), Mus\u00e9e des beaux-arts de Dole, 2005","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":"p. 87, n\u00b0 25","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gaborit, Jean-Ren\u00e9 sous la direction de, Sculpture fran\u00e7aise II - Renaissance et Temps Modernes, vol. 1 et 2, Paris, Editions de la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1998","bibliographyDate":"1998","bibliographyDetail":"vol.1, p. 30","comparison":false},{"bibliographyRef":"Vitry, Paul, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes. Suppl\u00e9ment avec notice historique sur les collections de Sculptures modernes, Paris, 1933","bibliographyDate":"1933","bibliographyDetail":"n\u00b0 1630","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Attiret, Dole (France), Mus\u00e9e municipal, 17\/06\/2005 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094128\/0000263758_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094128\/0000263758_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094128\/0000263759_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094128\/0000263759_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094128\/0000263760_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094128\/0000263760_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":2}]}