{"arkId":"cl010105133","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010105133","modified ":"2022-06-03","title":"Groupe sculpt\u00e9 : Bacchus et jeune satyre","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Groupe sculpt\u00e9 : Bacchus et jeune satyre","displayDateCreated":"","currentLocation":"Richelieu, [OArt] Salle 526 - Rotonde Jean Boulogne, Vitrine 4 ","room":"Salle 526, Aile Richelieu, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[],"creator":[{"label":"Susini, Giovanni Francesco","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"Attribu\u00e9 \u00e0","dates":[{"date":"1585","place":"Florence","type":"date de naissance"},{"date":"1646 ou apr\u00e8s 1653","place":"Florence","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q3767287"}],"objectNumber":[{"value":"OA 5427","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"MV 7734","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Objets d\u0027art du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"groupe sculpt\u00e9 ; sculpture","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"Inscription :  ; Autres num\u00e9ros visibles : V 2967 ; IS 1681 ; MV 7734 ; N\u00b0 234 grav\u00e9 sur le mollet gauche","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"48,5","displayDimension":"48,5 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"Mat\u00e9riau : bronze\nTechnique : techniques m\u00e9tal","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Mobilier national (ancien Garde Meuble)","note":"","role":"(Institution \/ Mus\u00e9e)"},{"value":"Louis XIV, roi de France","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"d\u00e9p\u00f4t","doubt":"","dates":[{"type":"date d\u0027arriv\u00e9e au Mus\u00e9e","value":"2010","startYear":2010,"endYear":2010}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Ch\u00e2teau - Domaine national de Versailles, Versailles","longTermLoanTo":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Objets d\u0027art du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","index":{"Category":[{"value":"sculpture"}],"objectType":[{"value":"sculpture"},{"value":"ronde bosse"},{"value":"groupe sculpt\u00e9"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Les Bronzes de la Couronne, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, 12 avril - 12 juillet 1999), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1999","bibliographyDate":"1999","bibliographyDetail":"p. 30, n\u00b0 234","comparison":false},{"bibliographyRef":"Samoyault, Jean-Pierre, \u00ab Les remplois de sculptures et d\u2019objets d\u2019art dans la d\u00e9coration et l\u2019ameublement du palais de Saint-Cloud sous le Consulat et au d\u00e9but de l\u2019Empire \u00bb, Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019histoire de l\u2019art fran\u00e7ais, 1971, p. 153-191","bibliographyDate":"1971","bibliographyDetail":"p. 179, n\u00b0 120","comparison":false},{"bibliographyRef":"Catalogue officiel illustr\u00e9 de l\u0027Exposition r\u00e9trospective de l\u0027art fran\u00e7ais des origines \u00e0 1800, cat. exp. (Paris, Petit Palais, Exposition 1900), Paris, Ludovic Baschet, \u00e9diteur ; Lemercier et Cie, 1900","bibliographyDate":"1900","bibliographyDetail":"p. 268, n\u00b0 377","comparison":false},{"bibliographyRef":"Landais, Hubert, \u00ab Some bronzes from the Girardon Collection \u00bb, The Connoisseur, octobre 1961, p. 136-144","bibliographyDate":"","bibliographyDetail":"p. 141","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Les bronzes de la Couronne, Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, 12\/04\/1999 - 12\/07\/1999 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000105133\/0000176437_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000105133\/0000176437_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2010 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Martine Beck-Coppola","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000105133\/0000176434_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000105133\/0000176434_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2010 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Martine Beck-Coppola","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000105133\/0000176435_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000105133\/0000176435_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2010 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Martine Beck-Coppola","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000105133\/0000176436_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000105133\/0000176436_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2010 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Martine Beck-Coppola","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000105133\/0000176438_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000105133\/0000176438_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2010 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Martine Beck-Coppola","type":"","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000105133\/0001132106_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000105133\/0001132106_OG.JPG","copyright":"\u00a9 Mus\u00e9e du Louvre","type":"","position":5}]}