{"arkId":"cl010095678","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010095678","modified ":"2022-06-03","title":"Lutteur d\u00e9posant son ceste","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Lutteur d\u00e9posant son ceste\nTitre d\u0027usage : Lutteur au repos d\u00e9posant son ceste ( titre du catalogue sommaire)","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1832 - 1837","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 226 - Antoine-Louis Barye (1796-1875) - Le romantisme en sculpture, Vitrine 02 ","room":"Salle 226, Aile Richelieu, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1832,"endYear":1837,"imprecision":"","text":"XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Rude, Fran\u00e7ois","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1784","place":"Dijon","type":"date de naissance"},{"date":"1855","place":"Paris","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q346491"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"TH 151","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"statuette","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,418","displayDimension":"0,418 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,468","displayDimension":"0,468 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,245","displayDimension":"0,245 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"marbre","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Commande d\u0027Adolphe Thiers (1797-1877) d\u0027apr\u00e8s le pl\u00e2tre mod\u00e8le RF 2639. Legs d\u0027Adolphe Thiers  sous r\u00e9serve d\u0027usufruit en faveur de F\u00e9licie Dosne (1823-1906), 1881 (comit\u00e9 du 21 juillet 1881).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Thiers, Louis Adolphe","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"legs sous r\u00e9serve d\u0027usufruit","doubt":"","dates":[{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"21\/07\/1881","startYear":1881,"endYear":1881}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"statue, statuette, figurine"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"pierre"},{"value":"marbre"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Fran\u00e7ois et Sophie Rude - Un couple d\u0027artistes au XIXe si\u00e8cle, citoyens de la Libert\u00e9, cat. exp. (Dijon (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, du 12 octobre 2012 au 28 janvier 2013), Paris, Somogy \u00e9ditions d\u0027art, 2012","bibliographyDate":"2012","bibliographyDetail":"p. 223, ill. 223, n\u00b0 11","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gaborit, Jean-Ren\u00e9 sous la direction de, Sculpture fran\u00e7aise II - Renaissance et Temps Modernes, vol. 1 et 2, Paris, Editions de la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1998","bibliographyDate":"1998","bibliographyDetail":"p. 582, ill. 582, TH 151","comparison":false},{"bibliographyRef":"Skulptur aus dem Louvre, 89 Werke des franz\u00f6sischen Klassizismus 1770-1830, Duisburg, Wilhelm Lehmbruck Museum, 16 avril - 11 juin 1989, cat. exp. (Duisburg, Wilhelm Lehmbruck Museum, 16 avril - 11 juin 1989. Karlsruhe,Prinz-Max-Palais, 24 juin -17 septembre 1989), 1989","bibliographyDate":"1989","bibliographyDetail":"p. 52-53, 279, n\u00b0 12","comparison":false},{"bibliographyRef":"Fourcaud, L. de, Fran\u00e7ois Rude, sculpteur, 1904","bibliographyDate":"1904","bibliographyDetail":"p. 41, 44-46, 434-436","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Fran\u00e7ois et Sophie Rude - Un couple d\u0027artistes au XIXe si\u00e8cle, citoyens de la Libert\u00e9, Dijon (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 12\/10\/2012 - 28\/01\/2013, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094586","type":"Oeuvre"}],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000095678\/0000643846_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095678\/0000643846_OG.JPG","copyright":"\u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095678\/0000254680_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095678\/0000254680_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095678\/0000254681_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095678\/0000254681_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095678\/0000254682_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095678\/0000254682_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000095678\/0000254683_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000095678\/0000254683_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":4}]}