{"arkId":"cl010062703","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010062703","modified ":"2022-06-03","title":"Le bois des Roches, Veneux-Nadon.","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Le bois des Roches, Veneux-Nadon.","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 4e quart du XIXe si\u00e8cle (1880)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 903 - Donation H\u00e9l\u00e8ne et Victor Lyon","room":"Salle 903, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1880,"endYear":"","imprecision":"","text":"4e quart du XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Sisley, Alfred","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1899","place":"","type":"date de mort"},{"date":"1839","place":"","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q175130"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 1961 77","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,73","displayDimension":"0,73 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,895","displayDimension":"0,895 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,555","displayDimension":"0,555 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,71","displayDimension":"0,71 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Lyon, Victor","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"donation","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1977","startYear":1977,"endYear":1977}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Liot, David ; Pantazzi, Michael ; Pomar\u00e8de, Vincent (dir.), De Corot \u00e0 l\u2019art moderne. Souvenirs et variations, cat. exp. (Reims (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 20 f\u00e9vrier - 24 mai 2009), Hazan - mus\u00e9e des Beaux-Arts de Reims - mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 99, ill. coul., n\u00b036","comparison":false},{"bibliographyRef":"Pomar\u00e8de, Vincent (dir.), Corot e l\u2019arte moderna. Souvenirs et Impressions, cat. exp. (Verone (Italie), Palazzo della Gran Guardia, du 27 novembre 2009 au 7 mars 2010), Venise, Marsilio, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0IV. Ecole fran\u00e7aise, L-Z, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 220, ill. n\u0026b","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"De Corot \u00e0 l\u0027art moderne. Souvenirs et variations, Reims (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 20\/02\/2009 - 24\/05\/2009 "},{"value":"Corot, souvenirs et variations, Kob\u00e9 (Japon), City Museum, 13\/09\/2008 - 07\/12\/2008, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Corot, souvenirs et variations, Tokyo (Japon), National Museum of Western Art, 14\/06\/2008 - 31\/08\/2008, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Corot e l\u0027arte moderna, souvenirs et impressions, Verone (Italie), Palazzo della Gran Guardia, 27\/11\/2009 - 07\/03\/2010 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000062703\/0000135375_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000062703\/0000135375_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2009 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000062703\/0000053994_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000062703\/0000053994_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1}]}