{"arkId":"cl010094558","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094558","modified ":"2022-06-03","title":"Sophie Arnould (1740-1802) cantatrice","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Sophie Arnould (1740-1802) cantatrice","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1775","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 222 - Etienne Maurice Falconet (1716-1791) et Jean Antoine Houdon (1741-1828), Salle 222 - Houdon","room":"Salle 222, Aile Richelieu, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1775,"endYear":"","imprecision":"","text":"XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Houdon, Jean Antoine","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1741","place":"Versailles","type":"date de naissance"},{"date":"1828","place":"Paris ","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q318741"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2596","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"buste","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"Inscription :  ; Au revers, sur la tranche du buste : \u0022SOPHIE ARNOULD, Houdon. F. 1775.\u0022","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,67","displayDimension":"0,67 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,51","displayDimension":"0,51 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,295","displayDimension":"0,295 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,81","displayDimension":"0,81 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":6,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"marbre, marbre blanc","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Command\u00e9 par le mod\u00e8le par contrat du 5 avril 1775. Salon de 1775, n\u00b0 257. Collection de Sir Richard Wallace (1818-1890) puis de son secr\u00e9taire, sir John Murray-Scott (1847-1912), Paris. \u00c0 la mort de ce dernier, collection Lady Sackville (\u20201936). Commerce d\u0027art, \u00c9tats-Unis. Acquis par Edgard Stern (1854-1937) apr\u00e8s 1931. Don de Mme Edgard Stern et de ses enfants, 1947 (comit\u00e9 du 5 mai, conseil du 8 mai, arr\u00eat\u00e9 du 1er octobre 1947). La cantatrice est repr\u00e9sent\u00e9e dans le r\u00f4le-titre d\u0027Iphig\u00e9nie en Aulide cr\u00e9\u00e9 en 1774 par le compositeur Christoph-Willibald Gluck (1714-1787).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Stern, Edgard","note":"","role":"(Donateur)"},{"value":"Wallace, Sir Richard","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Sackville-West, Victoria","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Murray-Scott, John","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don","doubt":"","dates":[{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"05\/05\/1947","startYear":1947,"endYear":1947},{"type":"date du conseil","value":"08\/05\/1947","startYear":1947,"endYear":1947},{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9\/d\u00e9cision","value":"01\/10\/1947","startYear":1947,"endYear":1947}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"statue, statuette, figurine"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"pierre"},{"value":"marbre"},{"value":"marbre blanc"}],"Imagery":[{"value":"litt\u00e9rature\/fantastique"},{"value":"paysage, ph\u00e9nom\u00e8ne naturel, \u00e9l\u00e9ment du cosmos"},{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"sc\u00e8ne\/th\u00e8me all\u00e9gorique"},{"value":"acad\u00e9mie\/nu"},{"value":"portrait"},{"value":"personnage f\u00e9minin"},{"value":"personnage masculin"},{"value":"costume\/coiffure\/couronne\/bijou"},{"value":"divertissement"},{"value":"musique"},{"value":"objet\/instrument\/mobilier\/accessoire"},{"value":"personnage mythologique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Portraits publics, portraits priv\u00e9s, 1770  \u00e0 1830, cat. exp. (Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, 02\/10\/2006), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2006","bibliographyDate":"2006","bibliographyDetail":"p. 286, n\u00b0 106","comparison":false},{"bibliographyRef":"Houdon (1741-1828). Statues, portraits sculpt\u00e9s \/ Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des sculptures, Moyen \u00e2ge, Renaissance et temps modernes, Paris, Mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions \/ Somogy, 2006","bibliographyDate":"2006","bibliographyDetail":"p. 24-31, cat.2, n\u00b0 2","comparison":false},{"bibliographyRef":"Houdon (1741-1828), Sculpteur des Lumi\u00e8res, cat. exp. (Versailles, Mus\u00e9e national des ch\u00e2teaux de Versailles et de Trianon, 01\/03\/2004-31\/05\/2004), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2004","bibliographyDate":"2004","bibliographyDetail":"p. 19, 20, 94-99, p. 94, N\u00b08","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gaborit, Jean-Ren\u00e9 sous la direction de, Sculpture fran\u00e7aise II - Renaissance et Temps Modernes, vol. 1 et 2, Paris, Editions de la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1998","bibliographyDate":"1998","bibliographyDetail":"p. 430","comparison":false},{"bibliographyRef":"Arnason, H. H., The Sculptures of Houdon, Londres, 1975","bibliographyDate":"1975","bibliographyDetail":"p. 35-36, 109, npte 73","comparison":false},{"bibliographyRef":"Parrot, Andr\u00e9 (comm. gal) ; Adhemar, H\u00e9l\u00e8ne (comm.) (dir.), Vingt ans d\u0027acquisitions au Mus\u00e9e du Louvre, 1947-1967, cat. exp. (Paris, Orangerie des Tuileries, 1967-1968 (16 d\u00e9c. 1967-mars 1968)), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1967","bibliographyDate":"1967","bibliographyDetail":"n\u00b0 101","comparison":false},{"bibliographyRef":"R\u00e9au, Louis, Houdon, sa vie, son \u0153uvre, t.I ; t. II, Paris, 1964","bibliographyDate":"1964","bibliographyDetail":"t. I, p. 376-378, t. II, p. 25, n\u00b0 81","comparison":false},{"bibliographyRef":"Beaulieu, Mich\u00e8le, \u00ab Le buste de la cantatrice Sophie Arnould, par Houdon \u00bb, Bulletin des Mus\u00e9es de France = BMF, 7, 22-24, 1947","bibliographyDate":"1947","bibliographyDetail":" ","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Houdon au Louvre : chefs-d\u0027oeuvre des Lumi\u00e8res , Atlanta (Etats-Unis), Mus\u00e9e, 07\/06\/2008 - 07\/09\/2008 "},{"value":"Portraits, Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, 11\/09\/2006 "},{"value":"Jean-Antoine Houdon, Versailles (France), Ch\u00e2teau - Domaine national de Versailles, 01\/03\/2004 - 30\/05\/2004 "},{"value":"Jean-Antoine Houdon (1741-1820) : Sculptor of the Enlightenment, Washington (Etats-Unis), National Gallery of Art, 04\/05\/2003 - 07\/09\/2003, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Jean-Antoine Houdon (1741-1820) : Sculptor of the Enlightenment, Los Angeles (Etats-Unis), J. Paul Getty Museum, 04\/11\/2003 - 25\/01\/2004, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Houdon portraits sculpt\u00e9s, Rio de Janeiro (Br\u00e9sil), Museo Historico Nacional, 07\/01\/2009 "},{"value":"Bronzes, Londres (Royaume Uni), Royal Academy of Arts, 04\/09\/2012 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094558\/0000258092_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094558\/0000258092_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094558\/0000258352_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094558\/0000258352_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094558\/0000258353_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094558\/0000258353_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094558\/0000258354_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094558\/0000258354_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094558\/0000258355_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094558\/0000258355_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094558\/0000258342_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094558\/0000258342_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094558\/0000258343_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094558\/0000258343_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094558\/0000258344_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094558\/0000258344_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094558\/0000258345_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094558\/0000258345_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":8},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094558\/0000258346_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094558\/0000258346_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":9},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094558\/0000258347_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094558\/0000258347_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":10},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094558\/0000258348_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094558\/0000258348_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":11},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094558\/0000258349_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094558\/0000258349_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":12},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094558\/0000258350_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094558\/0000258350_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":13},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094558\/0000258351_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094558\/0000258351_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":14}]}