{"arkId":"cl010059078","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010059078","modified ":"2022-06-03","title":"L\u0027Enfant aux fleurs, dit aussi : L\u0027Enfant blond aux fleurs, ou : L\u0027Enfant aux boucles.","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : L\u0027Enfant aux fleurs, dit aussi : L\u0027Enfant blond aux fleurs, ou : L\u0027Enfant aux boucles.","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 4e quart du XVIIIe si\u00e8cle (vers 1780 - 1785)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 930 - Hubert Robert (1733-1808), le Paysage entre France et Italie (ex-salle 49)","room":"Salle 930, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1780,"endYear":1785,"imprecision":"vers","text":"4e quart du XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Fragonard, Jean-Honor\u00e9","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1806","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1732","place":"Grasse","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q127171"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2150","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"B.(portant au revers un fragment de d\u00e9coration rocaille, sans doute pas de Fragonard).","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,19","displayDimension":"0,19 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,256","displayDimension":"0,256 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,13","displayDimension":"0,13 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,207","displayDimension":"0,207 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur bois","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Provient de la collection Fr\u00e9d\u00e9ric Villot; vente 25 janvier 1864, n\u00b014; collection baron Basile de Schlichting; son legs au Louvre en 1914.Dat\u00e9 par Wildenstein entre 1748 et 1852. Pour Rosenberg peut-\u00eatre vers 1780-1785","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Schlichting, Basile de","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"legs","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1914","startYear":1914,"endYear":1914}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"animal\/plante\/nature morte"},{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"b\u00e9b\u00e9\/jeune enfant\/putto"},{"value":"fleur\/plante\/fruit"},{"value":"objet\/instrument\/mobilier\/accessoire"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0III. Ecole fran\u00e7aise, A-K, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 258, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole ; Rosenberg, Pierre, Mus\u00e9e du Louvre. Catalogue illustr\u00e9 des peintures. Ecole fran\u00e7aise. XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles : I, A-L, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1974","bibliographyDate":"1974","bibliographyDetail":"p. 134, 271, fig. 282, n\u00b0 282","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 166","comparison":false},{"bibliographyRef":"Wildenstein, Daniel ; Mandel, Gabriele, Fragonard, [Vente, Milan, 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"n\u00b0 76","comparison":false},{"bibliographyRef":"Wildenstein, Georges, Fragonard, Editions Phaidon, 1960","bibliographyDate":"1960","bibliographyDetail":"n\u00b0 68","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bri\u00e8re, Gaston, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des peintures expos\u00e9es dans les galeries.\u00a0I.Ecole fran\u00e7aise, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1924","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"n\u00b0 3081","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059078\/0001026804_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059078\/0001026804_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2020 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Mar\u00e9challe\/Didierjean","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059078\/0001026805_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059078\/0001026805_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2020 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Mar\u00e9challe\/Didierjean","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059078\/0000134863_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059078\/0000134863_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2008 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000059078\/0000049897_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059078\/0000049897_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1998 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":3}]}