{"arkId":"cl010094590","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094590","modified ":"2022-06-03","title":"Mercure","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Mercure","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1827","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 226 - Antoine-Louis Barye (1796-1875) - Le romantisme en sculpture, Vitrine 02 ","room":"Salle 226, Aile Richelieu, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1827,"endYear":"","imprecision":"","text":"XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Rude, Fran\u00e7ois","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1784","place":"Dijon","type":"date de naissance"},{"date":"1855","place":"Paris","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q346491"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2643","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"esquisse","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,255","displayDimension":"0,255 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,072","displayDimension":"0,072 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,115","displayDimension":"0,115 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,395","displayDimension":"0,395 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":6,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"cire jaune rouge","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Probablement ex\u00e9cut\u00e9 \u00e0 Bruxelles, avant le mod\u00e8le en pl\u00e2tre disparu. Acquis de Mme Faber de Raulin en 1949 (comit\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 1948, conseil des 17 janvier et 3 mars 1949, arr\u00eat\u00e9 du 29 avril 1949).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Faber de Raulin Mme","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"23\/12\/1948","startYear":1948,"endYear":1948},{"type":"date du conseil","value":"17\/01\/1949","startYear":1949,"endYear":1949},{"type":"date du conseil","value":"03\/03\/1949","startYear":1949,"endYear":1949},{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9\/d\u00e9cision","value":"29\/04\/1949","startYear":1949,"endYear":1949}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"mod\u00e8le et esquisse"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine animale"},{"value":"cire"},{"value":"cire jaune rouge"}],"Imagery":[{"value":"guerre\/combat\/chasse"},{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"acad\u00e9mie\/nu"},{"value":"personnage mythologique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Fran\u00e7ois et Sophie Rude - Un couple d\u0027artistes au XIXe si\u00e8cle, citoyens de la Libert\u00e9, cat. exp. (Dijon (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, du 12 octobre 2012 au 28 janvier 2013), Paris, Somogy \u00e9ditions d\u0027art, 2012","bibliographyDate":"2012","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gaborit, Jean-Ren\u00e9 sous la direction de ; Ligot, Jack, sous la direction de, Sculptures en cire de l\u0027ancienne \u00c9gypte \u00e0 l\u0027art abstrait, Paris, 1987","bibliographyDate":"1987","bibliographyDetail":"p. 343, n\u00b0 104","comparison":false},{"bibliographyRef":"Parrot, Andr\u00e9 (comm. gal) ; Adhemar, H\u00e9l\u00e8ne (comm.) (dir.), Vingt ans d\u0027acquisitions au Mus\u00e9e du Louvre, 1947-1967, cat. exp. (Paris, Orangerie des Tuileries, 1967-1968 (16 d\u00e9c. 1967-mars 1968)), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1967","bibliographyDate":"1967","bibliographyDetail":"n\u00b0 102","comparison":false},{"bibliographyRef":"Hubert, G\u00e9rard, \u00ab Nouvelles esquisses de Rude \u00bb, La Revue des arts, 1952, 172-174","bibliographyDate":"1952","bibliographyDetail":"p. 172-173","comparison":false},{"bibliographyRef":"Fourcaud, L. de, Fran\u00e7ois Rude, sculpteur, 1904","bibliographyDate":"1904","bibliographyDetail":"p. 454-456","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Fran\u00e7ois et Sophie Rude - Un couple d\u0027artistes au XIXe si\u00e8cle, citoyens de la Libert\u00e9, Dijon (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 12\/10\/2012 - 28\/01\/2013, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010091263","type":"Esquisse"}],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094590\/0000255276_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094590\/0000255276_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094590\/0000255277_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094590\/0000255277_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094590\/0000255278_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094590\/0000255278_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094590\/0000255279_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094590\/0000255279_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094590\/0000255280_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094590\/0000255280_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094590\/0000264892_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094590\/0000264892_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":5}]}