{"arkId":"cl010109262","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010109262","modified ":"2022-06-03","title":"La Vierge","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : La Vierge","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1600 - 1650","currentLocation":"Richelieu, [OArt] Salle 527 - Adolphe Rothschild, Vitrine 6 ","room":"Salle 527, Aile Richelieu, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1600,"endYear":1650,"imprecision":"","text":"1ere moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Kriebel, J\u00fcrgen","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"Attribu\u00e9 \u00e0","dates":[{"date":"1580-1590","place":"Magdebourg","type":"date de naissance"},{"date":"1645","place":"Gl\u00fcckstadt","type":"date de mort"}],"creatorRole":"Sculpteur","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q15822299"}],"objectNumber":[{"value":"OA 2300 BIS","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Objets d\u0027art du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"statuette","originalObject":"","printState":"","description":"La Vierge joint les mains sur la droite dans un geste exprimant la douleur. Son visage est tourn\u00e9 dans la direction oppos\u00e9e. Sa silhouette s\u0027inscrit dans un contour en flamme qui se referme sur la base.","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"12,4","displayDimension":"12,4 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"3,7","displayDimension":"3,7 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"4,2","displayDimension":"4,2 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"Mat\u00e9riau : ivoire d\u0027\u00e9l\u00e9phant = d\u00e9fense d\u0027\u00e9l\u00e9phant","placeOfCreation":"Allemagne (Europe)","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Lenoir, Philippe Balthazard Marin","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Lenoir, Marie-Aspasie","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"legs","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1874","startYear":1874,"endYear":1874}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Objets d\u0027art du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"sculpture"}],"Places":[{"value":"Europe"},{"value":"Allemagne"}],"objectType":[{"value":"sculpture"},{"value":"ronde bosse"},{"value":"statuette"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Malgouyres, Philippe, Ivoires de la Renaissance et des Temps modernes. La collection du Mus\u00e9e du Louvre, Paris, Mus\u00e9e du Louvre ; Editions Gourcuff Gradenigo, 2010","bibliographyDate":"2010","bibliographyDetail":"p. 32, ill. p. 32-33, n\u00b010","comparison":false},{"bibliographyRef":"Ivoires du mus\u00e9e du Louvre 1480-1850. Une collection in\u00e9dite, cat. exp. (Dieppe (France), Ch\u00e2teau-mus\u00e9e, 2005), Somogy \u00e9ditions d\u0027art, 2005","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":"p. 64-65, n\u00b0 13","comparison":false},{"bibliographyRef":"Caubet, Annie ; Gaborit-Chopin, Danielle (dir.), Ivoires : De l\u0027Orient ancien aux temps modernes, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, 23 juin-30 ao\u00fbt 2004), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2004","bibliographyDate":"2004","bibliographyDetail":"p. 175, fig. 167, n\u00b0 175","comparison":false},{"bibliographyRef":"Molinier, Emile, Catalogue des ivoires. Mus\u00e9e national du Louvre, Paris, May et Motteroz, 1896","bibliographyDate":"1896","bibliographyDetail":"p. 346, 347, n\u00b0 220","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Ivoires du mus\u00e9e du Louvre 1480-1850. Une collection in\u00e9dite, Dieppe (France), Ch\u00e2teau-mus\u00e9e, 18\/06\/2005 - 25\/09\/2005 "},{"value":"Ivoires : de l\u0027Orient ancien aux Temps Modernes, Richelieu, Salles d\u0027Exposition temporaire, 25\/06\/2004 - 30\/08\/2004 "}],"relatedWork":[{"objectUrl":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010103092","type":"Paire"}],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000109262\/0000240051_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000109262\/0000240051_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"face, recto, avers, avant","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000109262\/0000234147_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000109262\/0000234147_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Martine Beck-Coppola","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000109262\/0000248885_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000109262\/0000248885_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Martine Beck-Coppola","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000109262\/0000234148_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000109262\/0000234148_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Martine Beck-Coppola","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000109262\/0000234149_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000109262\/0000234149_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Martine Beck-Coppola","type":"face, recto, avers, avant","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000109262\/0000234150_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000109262\/0000234150_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Martine Beck-Coppola","type":"trois quarts face","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000109262\/0000234151_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000109262\/0000234151_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 Mus\u00e9e du Louvre \/ Martine Beck-Coppola","type":"trois quarts dos","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000109262\/0000250261_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000109262\/0000250261_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000109262\/0000250492_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000109262\/0000250492_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"","position":8},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000109262\/0000240052_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000109262\/0000240052_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"c\u00f4t\u00e9","position":9},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000109262\/0000240053_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000109262\/0000240053_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"c\u00f4t\u00e9","position":10},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000109262\/0000240054_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000109262\/0000240054_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re","position":11}]}