{"arkId":"cl010062666","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010062666","modified ":"2022-06-03","title":"Jardins de Paris","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Jardins de Paris","displayDateCreated":"","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 903 - Donation H\u00e9l\u00e8ne et Victor Lyon, Collection Lyon - couloir sud","room":"Salle 903, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[],"creator":[{"label":"L\u00e9andre, Charles Lucien","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1930","place":"","type":"date de mort"},{"date":"1862","place":"","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q285666"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 31 345 dess","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,23","displayDimension":"0,23 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,625","displayDimension":"0,625 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,12","displayDimension":"0,12 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,465","displayDimension":"0,465 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Lyon, Victor","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"donation","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1931","startYear":1931,"endYear":1931}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Arts Graphiques","longTermLoanTo":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","index":{"Category":[{"value":"peinture"}]},"bibliography":[],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000062666\/0000891564_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000062666\/0000891564_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1996 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000062666\/0000052739_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000062666\/0000052739_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1}]}