{"arkId":"cl010064282","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010064282","modified ":"2022-06-03","title":"Les Pantoufles","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Les Pantoufles","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 3e quart du XVIIe si\u00e8cle (1650 - 1675)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 902 - Donation de la princesse Louis de Cro\u00ff, n\u00e9e Eug\u00e9nie de l\u0027Espine","room":"Salle 902, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1650,"endYear":1675,"imprecision":"","text":"3e quart du XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Hoogstraten, Samuel van","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"Attribu\u00e9 \u00e0","dates":[{"date":"1678","place":"Dordrecht","type":"date de mort"},{"date":"1627","place":"Dordrecht","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q436797"},{"label":"Pays-Bas","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 3722","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Au cours du XIXe s., abusivement sign\u00e9 PDH [Pieter de Hooch] avec la date de 1658 et dot\u00e9 d\u2019un chien en surpeint enlev\u00e9 lors d\u2019une restauration en 1933 ; entre 1866 et 1868, fut ajout\u00e9 le motif d\u2019une fillette d\u00fb au peintre belge Florent Willems (Li\u00e8ge, 1823-Neuilly, 1905), laquelle disparut avec la signature et la date entre 1877 (ou 1881 ?) et 1883.\nAttribution tardive mais unanimement accept\u00e9e aujourd\u2019hui (proposition de Plietzsch dans une lettre \u00e0 la conservation du Louvre, en 1955) et typique de ce peintre sp\u00e9cialiste de perspectives et de vues en trompe l\u2019\u0153il (noter les trois portes et trois pi\u00e8ces en enfilade qui indiquent une narration \u00e9chelonn\u00e9e dans le temps et dans l\u2019espace, cf. Yal\u00e7in). Tableau riche de sous-entendus galants sinon moralisateurs comme le souligne la peu innocente Conversation galante au fond, d\u00e9riv\u00e9e de la fameuse pseudo-Admonestation paternelle de Ter Borch \u00e0 Berlin et \u00e0 Amsterdam, et pouvant s\u2019identifier avec la copie de la galerie N. Katz \u00e0 B\u00e2le en 1948 (Gudlaugsson, n\u00b0 110n, comme Netscher, attribution refus\u00e9e par Wieseman [2002], sous le n\u00b0 1 p. 167). \u00c0 quoi s\u2019ajoutent des motifs parfois \u00e9quivoques comme les clefs, les pantoufles d\u00e9laiss\u00e9es (celles de la ma\u00eetresse des lieux ou d\u2019une servante oisive), signe d\u2019un m\u00e9nage mal tenu, le balai inutilis\u00e9, la bougie, le livre, etc. (voir liste et analyse dans Foucart [1996]). \u2013 \u00c0 dater vers 1658.","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,03","displayDimension":"1,03 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"1,265","displayDimension":"1,265 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,7","displayDimension":"0,7 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,945","displayDimension":"0,945 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""},{"type":"Epaisseur avec accessoire","value":"6","displayDimension":"6 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":6,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Import\u00e9 des Pays-Bas en Angleterre par le marchand anglais Chaplin, 1839 (comme Pieter de Hooch, mais encore, \u00e0 cette date, ni sign\u00e9 ni dat\u00e9). \u2013 Th. Thor\u00e9, alias W. B\u00fcrger (1807-1869), expert et historien d\u2019art, Paris (tableau pr\u00eat\u00e9 par lui \u00e0 une exposition en 1866 comme P. de Hooch, attribution maintenue jusqu\u2019au XXe s.) ; H\u00e9ris, marchand d\u2019art, Bruxelles, 1866-1868 ; comte de Lambertye, Paris ; sa vente, Paris, 15 IV 1868, n\u00b0 32 (P. de Hooch) ; Sedelmeyer, marchand d\u2019art, Paris ; Max Kann, Paris ; Mme Brooks, Paris ; sa vente apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s, Paris, 16 IV 1877, n\u00b0 34 (P. de Hooch) ; ? \u00e0 nouveau, Sedelmeyer ; baron E. de Beurnonville, Paris, 1881 (P. de Hooch) ; sa vente, Paris, 21 V 1883, n\u00b0 66 (P. de Hooch) ; rachet\u00e9 ; autre vente Beurnonville, Paris, 3 VI 1884, n\u00b0 253 (P. de Hooch) ; comte Oscar de L\u2019Espine (1827-1892) ; sa fille, Hortense (1867-1932), princesse Louis de Cro\u00ff ; don de cette derni\u00e8re, 1930 (comme Vermeer de Delft) ; entr\u00e9 en 1932.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Cro\u00ff, Hortense de, L\u0027Espine, Hortense de, Princesse Louis de Cro\u00ff","note":"(1930)","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"donation","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1932","startYear":1932,"endYear":1932}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"sc\u00e8ne de genre\/vie quotidienne\/travail"},{"value":"sc\u00e8ne de genre"},{"value":"costume\/coiffure\/couronne\/bijou"},{"value":"objet\/instrument\/mobilier\/accessoire"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Mus\u00e9e du Louvre (dir.), Vermeer et les ma\u00eetres de la peinture de genre, cat. exp. (Paris, mus\u00e9e du Louvre, du 22 f\u00e9vrier au 22 mai 2017), Paris, Louvre \u00e9ditions; Somogy \u00e9ditions d\u0027art, 2017","bibliographyDate":"2017","bibliographyDetail":"p. 390, 392, coul, p. 390; p. 392, Cat. 74","comparison":false},{"bibliographyRef":"Brusati, Celeste, \u00ab Paradoxical passages: The Work of Framing in the Art of Samuel van Hoogstraten \u00bb, dans Weststeijn, Thijs (dir.), The Universal Art of Samuel van Hoogstraten (1627-1678): Painter, Writer, and Courtier, Amsterdam, Amsterdam University Press, 2013","bibliographyDate":"2013","bibliographyDetail":"p. 63, 74, p. 64, fig. 13","comparison":false},{"bibliographyRef":"Hammer-Tugendhat, Daniela, Das Sichtbare und das Unsichtbare. Zur holl\u00e4ndischen Malerei des 17. Jahrhunderts, Cologne, B\u00f6hlau Verlag, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 284-287, 290-292, pl. 14","comparison":false},{"bibliographyRef":"Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Foucart, Jacques, Catalogue des peintures flamandes et hollandaises du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Peintures], Paris, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 162, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Holl\u00e4ndsk guld\u00e5lder : Rembrandt, Frans Hals och deras samtida, cat. exp. (Stockholm (Su\u00e8de), National Museum of Art, du 22 septembre 2005 au 8 janvier 2006), Stockholm, Nationalmuseum, 2005","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Foucart, Jacques, \u00ab Le tableau du mois n\u00b0 29: Les Pantoufles par Samuel Hoogstraten \u00bb, Tableau du mois, 29, du 4 septembre au 30 septembre 1996, 1996, 1-4","bibliographyDate":"1996","bibliographyDetail":"p. 1-4, n\u0026b, p. 1","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Vermeer, Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, 20\/02\/2017 - 22\/05\/2017, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Des Collections royales au Grand Louvre, Kob\u00e9 (Japon), City Museum, 20\/03\/1993 - 09\/05\/1993, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Hommage aux donateurs, Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, 04\/04\/1989 - 21\/08\/1989 "},{"value":"Vermeer, Washington (Externe, Etats-Unis), National Gallery of Art, 22\/10\/2017 - 21\/01\/2018, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"L\u0027\u00e2ge d\u0027or Hollandais, Stockholm (Su\u00e8de), National Museum of Art, 22\/09\/2005 - 08\/01\/2006 "},{"value":"Des Collections royales au Grand Louvre, Yokohama (Japon), Museum of Art, 22\/05\/1993 - 25\/07\/1993, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Vermeer, Dublin (Externe, Irlande), National Gallery of Ireland, 17\/06\/2017 - 17\/09\/2017, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Louvre - DNP Museum Lab, Tokyo (Japon), Dai Nippon Printing, 06\/12\/2008 - 16\/05\/2009 "},{"value":"Peinture Hollandaise du XVIIe si\u00e8cle, Francfort (Allemagne), Schirn Kunsthalle, 28\/11\/1993 - 02\/01\/1994 "},{"value":"Les ma\u00eetres de Delft au temps de Vermeer, Delft (Pays Bas), Museum Het Prinsenhof, 01\/03\/1996 - 02\/06\/1996 "},{"value":"Les femmes de Vermeer : secrets et silence, Cambridge (Royaume Uni), The Fitzwilliam Museum, 17\/09\/2011 - 31\/01\/2012 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064282\/0001015426_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064282\/0001015426_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2020 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064282\/0000145540_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064282\/0000145540_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Tony Querrec","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064282\/0000406727_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064282\/0000406727_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2008 Mus\u00e9e du Louvre \/ Georges Poncet","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064282\/0000406728_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064282\/0000406728_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2008 Mus\u00e9e du Louvre \/ Georges Poncet","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064282\/0000051129_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064282\/0000051129_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064282\/0000051130_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064282\/0000051130_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064282\/0000051128_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064282\/0000051128_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":6}]}