{"arkId":"cl010067095","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010067095","modified ":"2022-06-03","title":"Saint Jean l\u0027Evang\u00e9liste","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Saint Jean l\u0027Evang\u00e9liste","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1e moiti\u00e9 du XVe si\u00e8cle (1400 - 1420)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 730 (sud) - La peinture gothique \u00e0 Barcelone et \u00e0 Valence au 15e si\u00e8cle","room":"Salle 730, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1400,"endYear":1420,"imprecision":"","text":"1e moiti\u00e9 du XVe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Ma\u00eetre d\u0027Alboc\u00e0sser","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1420","place":"","type":"date de mort"},{"date":"1400 ?","place":"","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""},{"label":"Espagne","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""},{"label":"Lembri, P\u00e8re","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"apr\u00e8s 1423","place":"","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q5408732"}],"objectNumber":[{"value":"RF 1998 32","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Ce tableau ainsi que la Vierge de douleur (R.F 1998-31) et le Saint Antoine Abb\u00e9 (R.F. 1998-33) sont des \u00e9l\u00e9ments d\u0027une pr\u00e9delle, aujourd\u0027hui d\u00e9membr\u00e9e, dont on conna\u00eet un autre panneau repr\u00e9sentant un Saint \u00e9v\u00eaque ( collection particuli\u00e8re).","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,47","displayDimension":"0,47 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,37","displayDimension":"0,37 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur bois","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Barcelone, coll. part. (les trois \u00e9l\u00e9ments de la pr\u00e9delle cit\u00e9s dans cette coll. en 1986, encore avec le Saint \u00e9v\u00eaque, cf. Gudiol et Alcolea). \u2212 Jacques Polain, Rhode-Saint-Gen\u00e8se, Belgique (comme Domingo Valls, les trois \u00e9l\u00e9ments de la pr\u00e9delle dissoci\u00e9s du Saint \u00e9v\u00eaque) ; donation de ce dernier sous r\u00e9serve d\u2019usufruit, 1998 ; renonciation \u00e0 l\u2019usufruit \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019ouverture des nouvelles salles espagnoles du Louvre au pavillon des Sessions, 1999.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Polain, Jacques","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"donation sous r\u00e9serve d\u0027usufruit","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1998","startYear":1998,"endYear":1998},{"type":"date d\u0027arriv\u00e9e au Mus\u00e9e","value":"1999","startYear":1999,"endYear":1999},{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9","value":"2000","startYear":2000,"endYear":2000}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"sc\u00e8ne\/culte\/personnage chr\u00e9tien"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Meslay, Olivier ; Foucart-Walter, \u00c9lisabeth, \u00ab Ecoles espagnole, portugaise et mexicaine \u00bb, dans Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Catalogue des peintures britanniques, espagnoles, germaniques, scandinaves et diverses du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des peintures], Paris, Louvre \u00e9ditions \/ Gallimard, 2013, p. 57-103","bibliographyDate":"2013","bibliographyDetail":"p. 59, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gerard Powell, V\u00e9ronique ; Ressort, Claudie, Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures. Catalogue : Ecoles espagnole et portugaise, Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2002","bibliographyDate":"2002","bibliographyDetail":"p. 82-84","comparison":false},{"bibliographyRef":"Cuzin, Jean-Pierre ; Allard, S\u00e9bastien (dir.), Mus\u00e9e du Louvre. Nouvelles acquisitions du d\u00e9partement des Peintures. 1996-2001, Paris, R.M.N., 2002","bibliographyDate":"2002","bibliographyDetail":"p. 72-73, 203, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Lorentz, Philippe, \u00ab Acquisitions. Paris, mus\u00e9e du Louvre. D\u00e9partement des Peintures, n\u00b011, 12 et 13, Ma\u00eetre d\u0027Alboc\u00e0cer. La Vierge de douleur, Saint Jean l\u0027Evangeliste, Saint Antoine ( R\u00e9centes acquistions : Ma\u00eetre d\u0027Alboc\u00e0sser) \u00bb, Revue du Louvre. La revue des mus\u00e9es de France, 5, 2000, p.80-81","bibliographyDate":"2000","bibliographyDetail":"p. 80-81, n\u00b012","comparison":false},{"bibliographyRef":"Alcoy, Rosa ; Ruiz i Quesada, Francesc, \u00ab Pere Lembr\u00ed i el mestre d\u0027Alboc\u00e0sser: inici d\u0027una revisi\u00f3 sobre la pintura castellonenca en temps del g\u00f2tic internacional \u00bb, dans Actes de la XL Assemblea Intercomarcal d\u0027Estudiosos, Morella, Diputaci\u00f3n de Castell\u00f3n, 2000, p. 381-401","bibliographyDate":"2000","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gudiol, Jos\u00e9 ; Alcolea i Blanch, S, Pintura g\u00f3tica catalana, Catalogne, Pol\u00edgrafa, 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 111, n\u00b0329","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000067095\/0000141135_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000067095\/0000141135_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2012 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000067095\/0000055189_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000067095\/0000055189_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":1}]}