{"arkId":"cl010094487","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094487","modified ":"2022-06-03","title":"Le Christ mort","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Le Christ mort","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1700 - 1733","currentLocation":"Denon, [SCULPT] Salle 164 - Sculptures espagnoles, Vitrine 06 ","room":"Salle 164, Aile Denon, Niveau -1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1700,"endYear":1733,"imprecision":"","text":"1er tiers du XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Espagne Madrid","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""},{"label":"Espagne","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""},{"label":"Juan Ron","attributionLevel":"Ancienne Attribution","linkType":"Cercle, milieu, entourage de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2493","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"statue","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,36","displayDimension":"0,36 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"1,75","displayDimension":"1,75 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,55","displayDimension":"0,55 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"acajou polychromie originale","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"Grenade (Espagne-\u003EAndalousie) (?)","historicalContext":[],"objectHistory":"A \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 un sculpteur madril\u00e8ne proche de Juan Ron, actif \u00e0 Madrid dans le premier quart du XVIIIe si\u00e8cle, par Juan Jos\u00e9 Martin Gonzales (communication \u00e9crite, 1988). \nProviendrait d\u0027un couvent de religieuses \u00e0 Aguasboas, pr\u00e8s de Lisbonne, qui l\u0027auraient rapport\u00e9 d\u0027Espagne (Grenade). Couvent dispers\u00e9 en 1910. Acquis par un antiquaire portugais lors de la dispersion du couvent en 1910, puis c\u00e9d\u00e9 vers 1919-1920 au sculpteur et peintre Henri Lafitte, \u00e9tabli au Portugal. Acquis de ce dernier en 1938 (conseil du 8 novembre, arr\u00eat\u00e9 du 5 d\u00e9cembre 1938).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Lafitte, Henri","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date du conseil","value":"08\/11\/1938","startYear":1938,"endYear":1938},{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9\/d\u00e9cision","value":"05\/12\/1938","startYear":1938,"endYear":1938}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"statue, statuette, figurine"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine v\u00e9g\u00e9tale"},{"value":"bois"},{"value":"acajou"}],"technic":[{"value":"polychrom\u00e9"},{"value":"polychromie originale"}],"Places":[{"value":"Espagne"},{"value":"Andalousie"},{"value":"Grenade"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Ravaud, Elisabeth ; Guillot de Suduiraut, Sophie, \u00ab La campagne d\u0027identification des bois des sculptures europ\u00e9ennes du mus\u00e9e du Louvre \u00bb, Techn\u00e8 : la science au service de l\u0027histoire de l\u0027art et des civilisations, 29, 2009, p. 63-70","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 68","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bresc-Bautier, Genevi\u00e8ve, sous la direction de (dir.), Bormand, Marc ; Gaborit, Jean-Ren\u00e9 ; Guillot de Suduiraut, Sophie ; Lafabrie, Mich\u00e8le ; Le Pogam, Pierre-Yves ; Tupinier-Barrillon, B\u00e9atrice ; Leroy-Jay Lemaistre, Isabelle ; Scherf, Guilhem, Les Sculptures europ\u00e9ennes du Mus\u00e9e du Louvre: Byzance, Espagne, \u00eeles Britanniques, Italie, Anciens Pays-Bas et Belgique, pays germaniques et de l\u2019Europe de l\u2019Est, pays scandinaves, Antiques restaur\u00e9es et copies d\u2019antiques, Paris, Somogy, \u00e9ditions d\u0027art ; Mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions, 2006","bibliographyDate":"2006","bibliographyDetail":"p. 47, ill. 47","comparison":false},{"bibliographyRef":"Aubert, Marcel, \u00ab Nouvelles acquisitions des mus\u00e9es nationaux. Mus\u00e9e du Louvre. D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age \u00bb, Bulletin des Mus\u00e9es de France = BMF, 1, 1946, 28-32","bibliographyDate":"1946","bibliographyDetail":"p. 31, fig. 18","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094487\/0000267437_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094487\/0000267437_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1997 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094487\/0000267434_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094487\/0000267434_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1997 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094487\/0000267435_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094487\/0000267435_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1997 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094487\/0000267436_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094487\/0000267436_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1997 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000094487\/0000252840_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094487\/0000252840_OG.JPG","copyright":"\u00a9 Mus\u00e9e du Louvre \/ Maurice et Pierre Chuzeville","type":"","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000094487\/0000252841_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094487\/0000252841_OG.JPG","copyright":"\u00a9 Mus\u00e9e du Louvre \/ Maurice et Pierre Chuzeville","type":"","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000094487\/0000252842_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094487\/0000252842_OG.JPG","copyright":"\u00a9 Mus\u00e9e du Louvre \/ Maurice et Pierre Chuzeville","type":"","position":6}]}