{"arkId":"cl010061888","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010061888","modified ":"2022-06-03","title":"Triptyque de la famille Braque","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Triptyque de la famille Braque","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : XVe si\u00e8cle (1400 - 1500)","currentLocation":"Richelieu, [Peint] Salle 818 - Peindre pour les marchands","room":"Salle 818, Aile Richelieu, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1400,"endYear":1500,"imprecision":"","text":"XVe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Weyden, Rogier van der","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1464","place":"Bruxelles","type":"date de mort"},{"date":"1399 \u00e0 1400","place":"Tournai","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q68631"},{"label":"Pays-Bas du Sud","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2063","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,41","displayDimension":"0,41 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,68","displayDimension":"0,68 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"1,36","displayDimension":"1,36 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,41","displayDimension":"0,41 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur bois","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Peint pour Jean Braque (\u2020 1452) et son \u00e9pouse Catherine de Brabant, mari\u00e9s en 1450-1451 et dont les armes, identifi\u00e9es d\u00e8s 1863 (Weale), figurent sur la face ext\u00e9rieure des volets du triptyque (ces Tournaisiens appartiennent l\u2019un et l\u2019autre \u00e0 des familles parisiennes \u00e9tablies au d\u00e9but du XVe s. \u00e0 Tournai, alors ville du royaume de France, les Braque ayant \u00e9t\u00e9 d\u2019importants financiers au service des Valois au si\u00e8cle pr\u00e9c\u00e9dent) ; l\u00e9gu\u00e9 par Catherine de Brabant \u00e0 son petit-fils, Jean Vilain, seigneur de la Boucharderie, suivant un testament de 1497 ; rest\u00e9 en indivision chez les h\u00e9ritiers Vilain qui finissent par le donner \u2013 en 1586 \u2013 \u00e0 J\u00e9r\u00f4me de Brabant, tenant du nom (ce J\u00e9r\u00f4me \u00e9tait l\u2019arri\u00e8re-petit-fils du fr\u00e8re de Catherine Brabant et r\u00e9sidait \u00e0 Gand). \u2013 Au XIXe s., avant 1845, chez un certain Evans, artiste de Londres, qui l\u2019avait acquis d\u2019un pr\u00eatre habitant le nord de l\u2019Angleterre, lequel l\u2019aurait achet\u00e9 dans une vente publique o\u00f9 le tableau \u00e9tait cens\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 import\u00e9 de Flandre (selon Weale, 1863) ; c\u00e9d\u00e9 par Evans \u00e0 Richard Grosvenor (\u2020 1860), deuxi\u00e8me marquis de Westminster, Londres, 1845 ; sa veuve Elizabeth (\u2020 1891) ; leur fille Theodora Guest, Inwood House, Henstridge Blanford, Dorset (reproduit pour la premi\u00e8re fois en 1906) ; red\u00e9couvert dans ces ann\u00e9es-l\u00e0 par le connaisseur Robert Langton Douglas qui le signale au collectionneur Johnson \u00e0 Philadelphie et l\u2019informe de diverses tentatives et h\u00e9sitations de marchands, tel Duveen, mai 1913 ; Fran\u00e7ois Kleinberger, marchand d\u2019art, Paris, 1913 ; acquis de ce dernier, juillet 1913.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Kleinberger, Fran\u00e7ois","note":"","role":"(Antiquaire \/ Marchand d\u0027art ; Vendeur)"},{"value":"Braque, Jean","note":"","role":"(Commanditaire)"},{"value":"Brabant, Catherine de","note":"","role":"(Commanditaire)"},{"value":"Grosvenor, Richard","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1913","startYear":1913,"endYear":1913}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"divinit\u00e9\/Trinit\u00e9 chr\u00e9tienne"},{"value":"sc\u00e8ne\/culte\/personnage chr\u00e9tien"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Foucart, Jacques, Catalogue des peintures flamandes et hollandaises du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Peintures], Paris, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 52, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Marie-Madeleine, la passion r\u00e9v\u00e9l\u00e9e, cat. exp. (Bourg-en-Bresse, Monast\u00e8re Royal de Brou, du 20 octobre 2016 au 5 f\u00e9vier 2017; Carcassonne, mus\u00e9e des Beaux-Arts, du du 24 f\u00e9vrier au 24 mai 2017; Douai, mus\u00e9e de la Chartreuse, du 17 juin au 24 septembre 2017), Saint-Etienne, IAC \u00c9ditions d\u0027Art, 2016","bibliographyDate":"2016","bibliographyDetail":"p. 16, 17, coul, p. 16, fig. 12","comparison":false},{"bibliographyRef":"Passini, Michela, \u00ab Microhistoire des processus de patrimonialisation \u00bb, La Revue de l\u0027Art, 191,  2016, p. 61-70","bibliographyDate":" 2016","bibliographyDetail":"p. 67","comparison":false},{"bibliographyRef":"DeWitt, Lloyd ; Ducos, Blaise ; Keyes, Georges S. (dir.), Rembrandt et la figure du Christ, cat. exp. (Paris, mus\u00e9e du Louvre, 21 avril-18 juillet 2011 ; Philadelphie, Philadelphia Museum of Art, 3 ao\u00fbt-30 octobre 2011 ; D\u00e9troit, Detroit Institute of Arts, 20 novembre 2011-12 f\u00e9vrier 2012), Paris, Milan, Louvre \u00e9ditions \/ Officina libraria, 2011","bibliographyDate":"2011","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Kientz, Guillaume, \u00ab \u0022L\u0027envers du tableau\u0022. Parcours \u00e0 la d\u00e9couverte des revers de tableaux du mus\u00e9e du Louvre \u00bb, du mercredi 2 au lundi 28 novembre 2011, 2011","bibliographyDate":"2011","bibliographyDetail":"p. 162, n\u00b0 3","comparison":false},{"bibliographyRef":"Agosti, Giovanni ; Thi\u00e9baut, Dominique (dir.), Mantegna 1431-1506, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, septembre 2008 - janvier 2009), Paris, Hazan ; Mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions, 2008","bibliographyDate":"2008","bibliographyDetail":"p. 160-161, ill. coul., cat. 49","comparison":false},{"bibliographyRef":"Vaes, Vanessa, \u00ab A Phoenix from the Flames... The Testament of Catherine de Brabant (ca. 1431-1499) and its relationship to Rogier van der Weyden\u0027s Braque triptych (ca. 1452) \u00bb, Oud Holland, 2-3, 2008, p. 89-98","bibliographyDate":"2008","bibliographyDetail":"p. 89-98","comparison":false},{"bibliographyRef":"Wheelock, Arthur, K., Jr. ; Sutton, Peter C. (dir.), Rembrandt\u0027s Late Religious Portraits, cat. exp. (Washington (Etats-Unis), National Gallery of Art, 30 janvier - 1er mai 2005; Los Angeles (Etats-Unis), The J. Paul Getty Museum, 7 juin - 28 ao\u00fbt 2005), Washington, National Gallery of Art, 2005","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":"p. 58-59","comparison":false},{"bibliographyRef":"Lorentz, Philippe ; Comblen-Sonkes, Micheline, Corpus de la peinture des anciens Pays-Bas m\u00e9ridionaux et de la principaut\u00e9 de Li\u00e8ge au quinzi\u00e8me si\u00e8cle. 19. Mus\u00e9e du Louvre, Paris, III, Bruxelles, Centre international d\u0027\u00e9tude de la peinture m\u00e9di\u00e9vale des bassins de l\u0027Escaut et de la Meuse et Editions de la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2001","bibliographyDate":"2001","bibliographyDetail":"p. 133-184, n\u00b0193","comparison":false},{"bibliographyRef":"Ch\u00e2telet, Albert, Rogier van der Weyden. Probl\u00e8mes de la vie et de l\u0027oeuvre, Strasbourg, Presses universitaires de Strasbourg, 1999","bibliographyDate":"1999","bibliographyDetail":"p. 181-183","comparison":false},{"bibliographyRef":"Ch\u00e2telet, Albert, Rogier van der Weyden: Rogier de la Pasture, Paris, Gallimard, 1999","bibliographyDate":"1999","bibliographyDetail":"p. 98-101, 141","comparison":false},{"bibliographyRef":"De Vos, Dirk, Rogier van der Weyden \/ L\u0027oeuvre complet, Paris, Hazan, 1999","bibliographyDate":"1999","bibliographyDetail":"p. 268-273, n\u00b0 19","comparison":false},{"bibliographyRef":"Le Christ \u00e0 la colonne d\u0027Antonello da Messina, cat. exp. (Paris, mus\u00e9e du Louvre, 13 mai - 9 ao\u00fbt 1993), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1993","bibliographyDate":"1993","bibliographyDetail":"p. 67-68, ill. coul. et n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Mirimonde, Albert Pomme de, Le langage secret de certains tableaux du mus\u00e9e du Louvre, Paris, R.M.N., 1984","bibliographyDate":"1984","bibliographyDetail":"p. 69-72","comparison":false},{"bibliographyRef":"Brejon de Lavergn\u00e9e, Arnauld ; Foucart, Jacques ; Reynaud, Nicole, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I. Ecoles flamande et hollandaise, Paris, R.M.N., 1979","bibliographyDate":"1979","bibliographyDetail":"p. 151, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Davies, Martin, Rogier van der Weyden. An Essay, with a critical catalogue of paintings assigned to him and to Robert Campin, Londres, Phaidon Press, 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 231","comparison":false},{"bibliographyRef":"Friedl\u00e4nder, Max J., Early Netherlandish Painting, 2. Rogier van der Weyden and the Master of Fl\u00e9malle, Bruxelles-Leyde, Editions de la Connaissance-A.W. Sijthoff, 1967","bibliographyDate":"1967","bibliographyDetail":"p. 15,19,65-66, n\u00b0 26","comparison":false},{"bibliographyRef":"Michel, Edouard, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue raisonn\u00e9 des peintures du Moyen-Age, de la Renaissance et des Temps modernes. Peintures flamandes du XVe et du XVIe si\u00e8cle, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1953","bibliographyDate":"1953","bibliographyDetail":"p. 275-278, n\u00b0 2165","comparison":false},{"bibliographyRef":"Friedl\u00e4nder, Max J., Die altniederl\u00e4ndische Malerei, 2. Rogier van der Weyden und der Meister von Fl\u00e9malle, Berlin, Paul Cassirer, 1924","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"p. 21, 100-101, n\u00b0 26","comparison":false},{"bibliographyRef":"Demonts, Louis, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des peintures expos\u00e9es dans les galeries. III. Ecoles flamande, hollandaise, allemande et anglaise, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1922","bibliographyDate":"1922","bibliographyDetail":"p. 46, n\u00b0 2195","comparison":false},{"bibliographyRef":"Leprieur, Paul, \u00ab Un triptyque de Roger de la Pasture au mus\u00e9e du Louvre \u00bb, Gazette des Beaux-Arts, Octobre, 1913, p. 257-280","bibliographyDate":"1913","bibliographyDetail":"p. 257-280","comparison":false},{"bibliographyRef":"Weale, William Henry James, \u00ab \u0022Un trptyque attribu\u00e9 \u00e0 Roger van der Weyden\u0022 \u00bb, Le Beffroi, 1863, p.61-64","bibliographyDate":"1863","bibliographyDetail":"p. 61-64","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Rembrandt et l\u0027image du Christ, Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, 18\/04\/2011 - 18\/07\/2011, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Andrea Mantegna, Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, 03\/09\/2008 - 05\/01\/2009 "},{"value":"Antonello de Messine, Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, 07\/05\/1993 - 13\/05\/1993 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061888\/0000720579_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000720579_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Tony Querrec","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061888\/0000720595_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000720595_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Tony Querrec","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061888\/0000720596_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000720596_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Tony Querrec","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061888\/0000720597_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000720597_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Tony Querrec","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061888\/0000720598_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000720598_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Tony Querrec","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061888\/0000720599_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000720599_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Tony Querrec","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061888\/0000751393_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000751393_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Tony Querrec","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000061888\/0000133979_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000133979_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000061888\/0000133980_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000133980_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":8},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061888\/0000133981_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000133981_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":9},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061888\/0000133982_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000133982_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":10},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061888\/0000134028_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000134028_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":11},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000061888\/0000396220_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000396220_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"d\u00e9tail ; face, recto, avers, avant","position":12},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061888\/0000396221_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000396221_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":13},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000061888\/0000396222_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000396222_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"d\u00e9tail ; face, recto, avers, avant","position":14},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061888\/0000396224_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000396224_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"d\u00e9tail ; face, recto, avers, avant","position":15},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000061888\/0000396225_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000396225_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"d\u00e9tail ; face, recto, avers, avant","position":16},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061888\/0000396226_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000396226_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"d\u00e9tail ; face, recto, avers, avant","position":17},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000061888\/0000396227_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000396227_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2001 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"d\u00e9tail ; face, recto, avers, avant","position":18},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000061888\/0000393241_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000393241_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1988 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Christian Jean","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre ; ouvert","position":19},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061888\/0000393242_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000393242_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1988 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Christian Jean","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":20},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000061888\/0000393243_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061888\/0000393243_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1988 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Christian Jean","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre ; ferm\u00e9","position":21}]}