{"arkId":"cl010094384","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094384","modified ":"2022-06-03","title":"\u00c9n\u00e9e et Anchise","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : \u00c9n\u00e9e et Anchise","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1786","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 223 - Claude Michel, dit Clodion (1738-1814), Vitrine 01 ","room":"Salle 223, Aile Richelieu, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1786,"endYear":"","imprecision":"","text":"XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Dardel, Robert Guillaume","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1749","place":"","type":"date de naissance"},{"date":"1821","place":"","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q15968101"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2322","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"groupe","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"Inscription :  ; Au revers, sur le chapiteau: \u0022R G D. jus \/ fevrier \/ 1786\u0022","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,432","displayDimension":"0,432 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,24","displayDimension":"0,24 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,18","displayDimension":"0,18 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"terre cuite","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Salon de la Correspondance, 1787 (\u00c9n\u00e9e emportant son p\u00e8re Anchise au milieu des flammes et le d\u00e9fendant contre ses ennemis). Salon de 1799, n\u00b0 7 (\u00c9n\u00e9e portant son p\u00e8re). Legs d\u0027\u00c9mile-Charles Wauters (1846-1933), 1934 (comit\u00e9s des 8 mars et 31 mai, conseils des 10 avril, 5 juin et 13 novembre, d\u00e9cret du 8 d\u00e9cembre 1934).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Wauters, \u00c9mile-Charles","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"legs","doubt":"","dates":[{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"08\/03\/1934","startYear":1934,"endYear":1934},{"type":"date du conseil","value":"10\/04\/1934","startYear":1934,"endYear":1934},{"type":"date du d\u00e9cret","value":"08\/12\/1934","startYear":1934,"endYear":1934}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"statue, statuette, figurine"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"terre"},{"value":"terre cuite"}],"Imagery":[{"value":"guerre\/combat\/chasse"},{"value":"litt\u00e9rature\/fantastique"},{"value":"paysage, ph\u00e9nom\u00e8ne naturel, \u00e9l\u00e9ment du cosmos"},{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"guerrier\/homme arm\u00e9"},{"value":"b\u00e9b\u00e9\/jeune enfant\/putto"},{"value":"sc\u00e8ne\/culte\/personnage (autre)"},{"value":"costume\/coiffure\/couronne\/bijou"},{"value":"objet\/instrument\/mobilier\/accessoire"},{"value":"personnage mythologique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Bordes, Philippe, \u00ab Un \u00e9l\u00e8ve r\u00e9publicain, Robert Guillaume Dardel \u00bb, dans Augustin Pajou et ses contemporains, Paris, La Documentation fran\u00e7aise \/ Louvre \u00e9ditions, 1999, p. 507-536","bibliographyDate":"1999","bibliographyDetail":"p. 518","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gaborit, Jean-Ren\u00e9 sous la direction de, Sculpture fran\u00e7aise II - Renaissance et Temps Modernes, vol. 1 et 2, Paris, Editions de la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1998","bibliographyDate":"1998","bibliographyDetail":"p. 182","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094384\/0000559881_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094384\/0000559881_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 Mus\u00e9e du Louvre \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094384\/0000559880_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094384\/0000559880_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 Mus\u00e9e du Louvre \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094384\/0000559882_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094384\/0000559882_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 Mus\u00e9e du Louvre \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094384\/0000559883_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094384\/0000559883_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 Mus\u00e9e du Louvre \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094384\/0000559884_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094384\/0000559884_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 Mus\u00e9e du Louvre \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094384\/0000559885_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094384\/0000559885_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 Mus\u00e9e du Louvre \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094384\/0000264135_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094384\/0000264135_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094384\/0000264136_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094384\/0000264136_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":7}]}