{"arkId":"cl010061685","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010061685","modified ":"2022-06-03","title":"Fleurs dans une carafe de cristal, avec une branche de pois et un escargot","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Fleurs dans une carafe de cristal, avec une branche de pois et un escargot","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : XVIIe si\u00e8cle (1600 - 1700)","currentLocation":"Richelieu, [Peint] Salle 840 - Autour des natures mortes","room":"Salle 840, Aile Richelieu, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1600,"endYear":1700,"imprecision":"","text":"XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Mignon, Abraham","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1679","place":"Utrecht","type":"date de mort"},{"date":"1637","place":"Francfort\/Main","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q330400"},{"label":"Pays-Bas du Sud","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"INV 1555","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"MR 868","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Associ\u00e9 au tableau: Fleurs, oiseaux, insectes et serpents, souris, l\u00e9zard et grenouille INV. 1554 (au XVIIIe s. et agrandi alors ?) sans en constituer pour autant le v\u00e9ritable pendant.","inscriptions":"Signature :  ; S.b.d. : A. Mignon.","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,48","displayDimension":"0,48 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,63","displayDimension":"0,63 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,42","displayDimension":"0,42 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,55","displayDimension":"0,55 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur bois","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Louis-Philippe-Joseph (1747-1793), duc d\u2019Orl\u00e9ans (Philippe-\u00c9galit\u00e9), Paris ; saisi \u00e0 la R\u00e9volution chez ce dernier, Paris : d\u00e9p\u00f4t de Nesle, 1794, no 3 de la saisie (avec son pr\u00e9tendu-pendant) ; Mus\u00e9um (Louvre), 1797.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Louis-Philippe, duc d\u0027Orl\u00e9ans","note":"","role":"(Acheteur ; Propri\u00e9taire)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"saisie r\u00e9volutionnaire","doubt":"","dates":[{"type":"autres dates","value":"1794","startYear":1794,"endYear":1794},{"type":"date d\u0027arriv\u00e9e au Mus\u00e9e","value":"1797","startYear":1797,"endYear":1797}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"animal\/plante\/nature morte"},{"value":"nature morte"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Foucart, Jacques, Catalogue des peintures flamandes et hollandaises du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Peintures], Paris, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 184, ill. n\u0026b","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061685\/0000599109_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061685\/0000599109_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Tony Querrec","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061685\/0000672929_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061685\/0000672929_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 Mus\u00e9e du Louvre \/ Peintures","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061685\/0000573503_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061685\/0000573503_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 Mus\u00e9e du Louvre \/ Peintures","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re ; d\u00e9tail marquage \/ immatriculation","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061685\/0000357424_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061685\/0000357424_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000061685\/0000052828_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061685\/0000052828_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2000 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":4}]}