{"arkId":"cl010093743","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010093743","modified ":"2022-06-14","title":"Colonne torse et chapiteau histori\u00e9s : personnages et \u00eatres fantastiques; sc\u00e8nes de l\u0027histoire de Daniel (?)","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Colonne torse et chapiteau histori\u00e9s : personnages et \u00eatres fantastiques; sc\u00e8nes de l\u0027histoire de Daniel (?)","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1140 - 1160","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 202 - Saint-Denis - La naissance de l\u2019art gothique vers 1150","room":"Salle 202, Aile Richelieu, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1140,"endYear":1160,"imprecision":"","text":"Milieu du XIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"France \u00cele-de-France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 1376","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"colonne","originalObject":"","printState":"","description":"Pilier constitu\u00e9 de trois \u00e9l\u00e9ments : Pilier, Chapiteau histori\u00e9, Tailloir\n1- Pilier compos\u00e9 de quatre colonnettes en spirale, d\u00e9cor\u00e9es de rosaces, de rinceaux, de personnages et d\u0027\u00eatres fantastiques\nH. 1,13 ; Diam. 0,365\n2- Chapiteau histori\u00e9 : sc\u00e8nes de l\u0027histoire de Daniel (?)\nH. 0,41 ; L. 0,45 ; Pr. 0,36\nChapiteau mutil\u00e9. Un fragment compl\u00e9mentaire, conserv\u00e9 dans les collections du William Rockhill Nelson Gallery of Art and Mary Atkins Museum of Fine Arts \u00e0 Kansas City (U.S.A), autorise l\u0027hypoth\u00e8se relative \u00e0 l\u0027iconographie de l\u0027oeuvre du Louvre.\n3- Tailloir d\u00e9cor\u00e9 de rinceaux \nH. 0,18 ; L. 0,545 ; Pr. 0,42\nTailloir mutil\u00e9","inscriptions":"Inscription :","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,73","displayDimension":"1,73 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,545","displayDimension":"0,545 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,42","displayDimension":"0,42 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"pierre calcaire","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"abbaye Notre-Dame (France-\u003ECoulombs-\u003Eabbaye)","historicalContext":[],"objectHistory":"Proviennent de l\u0027abbaye b\u00e9n\u00e9dictine Notre-Dame \u00e0 Coulombs (Eure-et-Loire). Ont pu appartenir au d\u00e9cor du clo\u00eetre construit vraisemblablement sous l\u0027abbatiat de l\u0027abb\u00e9 Roger (1119- 1173\/74) ou de la salle capitulaire.\nAbbaye devenue bien national \u00e0 la R\u00e9volution, vendue et ruin\u00e9e. Piliers signal\u00e9s en 1863 \u00e0 Lormaye (Eure-et-Loire), utilis\u00e9s en sout\u00e8nement d\u0027une grille, dans une propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e. \nCollection Georges Hoentschel, Paris. Acquisition et don de la Soci\u00e9t\u00e9 des Amis du Louvre, 1904 (comit\u00e9 du 28 avril 1904, arr\u00eat\u00e9 du 19 juillet 1904)","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Hoentschel, Georges","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don de la Soci\u00e9t\u00e9 des Amis du Louvre","doubt":"","dates":[{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"28\/04\/1904","startYear":1904,"endYear":1904},{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9\/d\u00e9cision","value":"19\/07\/1904","startYear":1904,"endYear":1904}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"\u00e9l\u00e9ment d\u0027architecture, d\u00e9cor int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur, huisserie"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"pierre"},{"value":"pierre calcaire"}],"Places":[{"value":"France"},{"value":"Coulombs"},{"value":"abbaye"},{"value":"abbaye Notre-Dame"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Bern\u00e9, Damien ; Plagnieux, Philippe (dir.), Naissance de la sculpture gothique. Saint-Denis, Paris, Chartres.1135-1150, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e de Cluny, mus\u00e9e national du Moyen \u00c2ge, 2018), Paris, R\u00e9unions des mus\u00e9es nationaux - Grand Palais, 2018","bibliographyDate":"2018","bibliographyDetail":"p. 142, fig. 140","comparison":false},{"bibliographyRef":"Baron, Fran\u00e7oise, Mus\u00e9e du Louvre - Sculpture fran\u00e7aise - I - Moyen Age, Paris, 1996","bibliographyDate":"1996","bibliographyDetail":"p. 69","comparison":false},{"bibliographyRef":"Prache, Anne, L\u0027Ile-de-France romane, Zodiaque, La Nuit des temps, 1983","bibliographyDate":"1983","bibliographyDetail":"p. 470-471","comparison":false},{"bibliographyRef":"Branner, Robert, \u00ab A Romanesque Capital from Coulombs \u00bb, The Nelson Gallery and Atkins Museum Bulletin, Janvier, 1960","bibliographyDate":"1960","bibliographyDetail":"p. 1-6","comparison":false},{"bibliographyRef":"Aubert, Marcel ; Beaulieu, Mich\u00e8le, Mus\u00e9e national du Louvre. Description raisonn\u00e9e des Sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes, t. 1, Moyen \u00c2ge, Paris, 1950","bibliographyDate":"1950","bibliographyDetail":"n\u00b0 72","comparison":false},{"bibliographyRef":"Vitry, Paul, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes. Premi\u00e8re partie, Moyen \u00c2ge et Renaissance ; deuxi\u00e8me partie, Temps modernes, I, Paris, 1922","bibliographyDate":"1922","bibliographyDetail":"n\u00b0 49","comparison":false},{"bibliographyRef":"Michel, Andr\u00e9 ; Vitry, Paul, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue sommaire des sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps Modernes. Suppl\u00e9ment, Paris, 1907","bibliographyDate":"1907","bibliographyDetail":"n\u00b0 872","comparison":false},{"bibliographyRef":"Didron, Aim\u00e9 ; Guilhermy, Ferdinand de, Inscriptions de la France. Collection des documents in\u00e9dits, 1873-1883","bibliographyDate":"","bibliographyDetail":"p. 153, n\u00b0 1","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093743\/0000777884_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093743\/0000777884_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Adrien Didierjean","type":"vue d\u0027ensemble","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093743\/0000777885_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093743\/0000777885_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Adrien Didierjean","type":"d\u00e9tail","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093743\/0000777886_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093743\/0000777886_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Adrien Didierjean","type":"d\u00e9tail","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093743\/0000777887_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093743\/0000777887_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Adrien Didierjean","type":"d\u00e9tail","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093743\/0000265195_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093743\/0000265195_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1995 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093743\/0000265196_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093743\/0000265196_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1995 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093743\/0000265197_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093743\/0000265197_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1995 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000093743\/0000265198_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093743\/0000265198_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1995 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000093743\/0000565002_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093743\/0000565002_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1970 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre)","type":"","position":8},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000431142\/0000875963_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000431142\/0000875963_OG.JPG","copyright":"\u00a9 Mus\u00e9e du Louvre","type":"","position":9},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000093743\/0000565005_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000093743\/0000565005_OG.JPG","copyright":"\u00a9 Mus\u00e9e du Louvre","type":"","position":10}]}