{"arkId":"cl010063930","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010063930","modified ":"2022-06-03","title":"Alph\u00e9e poursuivant Arethuse","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Alph\u00e9e poursuivant Arethuse","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : XVIIe si\u00e8cle (1600 - 1700)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 729 (sud) - Sassoferrato","room":"Salle 729, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1600,"endYear":1700,"imprecision":"","text":"XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Lauri, Filippo","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1694","place":"Rome","type":"date de mort"},{"date":"1623","place":"Rome","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q3071902"},{"label":"Italie Latium Rome","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 1983 63","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Esquisse ou r\u00e9plique d\u2019une fresque ornant une mezzanine du palais Borgh\u00e8se de Rome ex\u00e9cut\u00e9e par Lauri en 1671. L\u2019\u00e9pisode est relat\u00e9 par Ovide dans ses M\u00e9tamorphoses (V, 572-641).","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,27","displayDimension":"0,27 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,365","displayDimension":"0,365 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,42","displayDimension":"0,42 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,525","displayDimension":"0,525 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Palais Borgh\u00e8se, Rome, avant 1959. \u2013 A. Busiri Vici (1903-1989), Rome ; acquis par Othon Kaufmann (1905-1993) et Fran\u00e7ois Schlageter (1904-1997), Strasbourg, 1966 ; don de ces derniers sous r\u00e9serve d\u2019usufruit, 1983 ; entr\u00e9 au mus\u00e9e en 1997","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Kaufmann, Othon","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Schlageter, Fran\u00e7ois","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"Busiri Vici, Andrea","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"donation sous r\u00e9serve d\u0027usufruit","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1983","startYear":1983,"endYear":1983},{"type":"date d\u0027arriv\u00e9e au Mus\u00e9e","value":"1997","startYear":1997,"endYear":1997}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Loire, St\u00e9phane, \u00ab XVIIe si\u00e8cle \u00bb, dans Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Catalogue des peintures italiennes du mus\u00e9e du Louvre. Catalogue sommaire, [Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des peintures], Paris, Mus\u00e9e du Louvre Editions \/ Gallimard, 2007, p. 123-182","bibliographyDate":"2007","bibliographyDetail":"p. 151, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Loire, St\u00e9phane, Peintures italiennes du XVIIe si\u00e8cle du mus\u00e9e du Louvre : Florence, G\u00eanes, Lombardie, Naples, Rome et Venise, Paris, Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2006","bibliographyDate":"2006","bibliographyDetail":"p. 198-199, 495, 510, ill. coul.","comparison":false},{"bibliographyRef":"Cuzin, Jean-Pierre ; Allard, S\u00e9bastien (dir.), Mus\u00e9e du Louvre. Nouvelles acquisitions du d\u00e9partement des Peintures. 1996-2001, Paris, R.M.N., 2002","bibliographyDate":"2002","bibliographyDetail":"p. 201","comparison":false},{"bibliographyRef":"Rosenberg, Pierre, Mus\u00e9e du Louvre. Catalogue de la donation Othon Kaufmann et Fran\u00e7ois Schlageter au d\u00e9partement des Peintures, Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1984","bibliographyDate":"1984","bibliographyDetail":"p. 108-109, ill. n\u0026b, n\u00b038","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Regard sur la peinture italienne du XVIIe et du XVIIIe si\u00e8cles, Strasbourg (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 25\/09\/1987 - 22\/11\/1987 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000063930\/0000386579_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063930\/0000386579_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1998 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Daniel Arnaudet","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063930\/0000052337_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063930\/0000052337_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1}]}