{"arkId":"cl010059597","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010059597","modified ":"2022-06-03","title":"Nymphe et satyre, dit parfois Jupiter et Antiope","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Nymphe et satyre, dit parfois Jupiter et Antiope\nAutre titre : Jupiter et Antiope","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1e quart du XVIIIe si\u00e8cle (vers 1715 - 1716)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 917 - Jean-Antoine Watteau (1684-1721)","room":"Salle 917, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1715,"endYear":1716,"imprecision":"vers","text":"1e quart du XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Watteau, Jean-Antoine","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1721","place":"Nogent-sur-Marne","type":"date de mort"},{"date":"1684","place":"Valenciennes","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q183221"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"MI 1129","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Format : ovale","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,735","displayDimension":"0,735 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"1,025","displayDimension":"1,025 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"1,075","displayDimension":"1,075 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"1,375","displayDimension":"1,375 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Tableau ovale.Probablement ex\u00e9cut\u00e9 vers 1715-1716 et pay\u00e9 en mai 1717 par L\u00e9opold-Philippe-Charles-Joseph, duc d\u0027Arenberg; acquis \u00e0 Bruxelles par \u0022M.Simonet de Paris\u0022 en 1847; vente Th\u00e9odore Patureau, Paris, 20-21 avril 1857, n\u00b063; acquis par Bourbon de Sarty, , vente, Paris, 4-5 mai 1865, n\u00b0202 (non vendu) et paris, 9-11 mars 1868, n\u00b044; acquis par Horsin; de Dr Louis La Caze en fait don au mus\u00e9e du Louvre en 1869.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"La Caze, Louis","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"legs","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1869","startYear":1869,"endYear":1869}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"divinit\u00e9 pa\u00efenne\/antique"},{"value":"personnage mythologique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Faroult, Guillaume ; Vogtherr, Christoph, Martin ; Preti-Hamard, Monica, Delicious decadence : the rediscovery of French eighteenth-century painting in the nineteenth century, Farnham, Ashgate \/ Wallace Collection, 2014","bibliographyDate":"2014","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Pomar\u00e8de, Vincent (dir.), L\u0027Amour et Psych\u00e9 \u00e0 Milan: Antonio Canova, Fran\u00e7ois G\u00e9rard, cat. exp. (Milan, Palazzo Marino, du 1er d\u00e9cembre 2012 au 13 janvier 2013), Soveria Mannelli, Rubbettino Editore, 2012","bibliographyDate":"2012","bibliographyDetail":"p. 149, p. 149, Fig. 100","comparison":false},{"bibliographyRef":"Mythes et l\u00e9gendes en Occident: Collection du mus\u00e9e du Louvre, cat. exp. (S\u00e9oul, Seoul Arts Center, 16 juin - 30 septembre 2012), S\u00e9oul, 2012","bibliographyDate":"2012","bibliographyDetail":"p. 158-159, 287, p. 158, n\u00b0 56","comparison":false},{"bibliographyRef":"Faroult, Guillaume (dir.), La Collection La Caze - chefs d\u0027oeuvre des peintures des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, 26 avril - 9 juillet 2007; Pau, mus\u00e9e des Beaux-Arts, 20 septembre - 10 d\u00e9cembre 2007; Londres, Wallace Collection, Hertford House, du 14 f\u00e9vrier au 18 mai 2008), Paris, Mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions\/Hazan, 2007","bibliographyDate":"2007","bibliographyDetail":"p. 76, 181, 196, ill. coul. fig. 54","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0IV. Ecole fran\u00e7aise, L-Z, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 286, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole ; Rosenberg, Pierre, Mus\u00e9e du Louvre. Catalogue illustr\u00e9 des peintures. Ecole fran\u00e7aise. XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles : II, M-Z, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1974","bibliographyDate":"1974","bibliographyDetail":"p. 167, 227, fig. 917, n\u00b0 917","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 399","comparison":false},{"bibliographyRef":"Rosenberg, Pierre, Tout l\u0027oeuvre peint de Watteau, Milan \/ Paris, Rizzoli Editore \/ Flammarion, 1968\/1970","bibliographyDate":"1970","bibliographyDetail":"p. 103, coul, pl.XXXV","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bri\u00e8re, Gaston, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des peintures expos\u00e9es dans les galeries.\u00a0I.Ecole fran\u00e7aise, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1924","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"p. 269, n\u00b0 991","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Watteau 1684-1721, Berlin (Allemagne), Ch\u00e2teau de Charlottenburg, 22\/02\/1985 - 05\/06\/1985, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Les Amours des Dieux, Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, 15\/10\/1991 - 13\/01\/1992, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"De Watteau \u00e0 David, Saint-Petersbourg (F\u00e9d\u00e9ration de Russie), Mus\u00e9e de l\u0027Ermitage, 01\/11\/1978 - 31\/12\/1978, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Hommage aux donateurs, Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, 04\/04\/1989 - 21\/08\/1989 "},{"value":"Les Amours des Dieux, Philadelphia (Etats-Unis), Philadelphia Museum of Art, 20\/02\/1992 - 28\/04\/1992, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Watteau 1684-1721, Washington (Etats-Unis), National Gallery of Art, 21\/05\/1984 - 15\/10\/1984, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"La collection La Caze, Londres (Royaume Uni), Wallace Collection, 14\/02\/2008 - 18\/05\/2008, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Influence des anciens Pays-bas sur la peinture fran\u00e7aise, Lille (Externe, France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 14\/09\/1985 - 08\/12\/1985 "},{"value":"Ombres et Lumi\u00e8res. Quatre si\u00e8cles de peintures fran\u00e7aises 1600-2000, Budapest (Hongrie), Mucsarnok \/ Kunsthalle, 16\/12\/2004 - 27\/02\/2005, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"La collection La Caze, La Chapelle, 25\/04\/2007 - 09\/07\/2007, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"French painting and sculpture of 18th century, New York (Etats-Unis), Metropolitan Museum of Art, 01\/12\/1935 - 12\/02\/1936 "},{"value":"Anniversaire de l\u0027Ermitage, Saint Petersbourg (Etats-Unis), Museum of Fine Arts, 14\/10\/1989 - 31\/01\/1990 "},{"value":"Les Amours des Dieux, Fort Worth (Etats-Unis), Kimbell Art Museum, 23\/05\/1992 - 02\/08\/1992, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Ombres et Lumi\u00e8res. Quatre si\u00e8cles de peintures fran\u00e7aises 1600-2000, Varsovie (Pologne), Ostrogski Castle, 18\/03\/2005 - 19\/06\/2005, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"De Watteau \u00e0 David, Moscou (F\u00e9d\u00e9ration de Russie), Mus\u00e9e d\u0027Etat des Beaux-Arts Pouchkine, 15\/09\/1978 - 25\/10\/1978, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"L\u0027art Fran\u00e7ais au XVIIe si\u00e8cle, Copenhague (Danemark), Schloss Charlottenburg, 27\/07\/1935 - 23\/11\/1935 "},{"value":"Watteau 1684-1721, Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, 30\/10\/1984 - 30\/01\/1985, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Rubens and his Legacy, Londres (Royaume Uni), Royal Academy of Arts, 24\/01\/2015 - 10\/04\/2015, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Kunst und geist Frank Reichs, Vienne (Autriche), Kunsthistorisches Museum, 31\/05\/1966 - 31\/08\/1966, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Mythes et l\u00e9gendes, S\u00e9oul (Externe, Cor\u00e9e R\u00e9publique de), Seoul Arts Center, 15\/06\/2012 - 15\/10\/2012, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Rubens and his Legacy, Bruxelles (Belgique), Palais des beaux-arts - BOZAR, 25\/09\/2014 - 04\/01\/2015, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059597\/0000135503_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059597\/0000135503_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2010 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ St\u00e9phane Mar\u00e9challe","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000059597\/0000053642_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059597\/0000053642_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059597\/0000370119_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059597\/0000370119_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1995 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000059597\/0000763210_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059597\/0000763210_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1983 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Arnaudet\/Blot","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":3}]}