{"arkId":"cl010066185","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010066185","modified ":"2022-06-03","title":"Le Jeune Chanteur","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Le Jeune Chanteur","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1e quart du XVIIe si\u00e8cle (vers 1622 - 1623)","currentLocation":"Richelieu, [Peint] Salle 829 - La peinture en France sous Louis XIII","room":"Salle 829, Aile Richelieu, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1622,"endYear":1623,"imprecision":"vers","text":"1e quart du XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Vignon, Claude","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1670","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1593","place":"Paris","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q591684"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 1966 6","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,95","displayDimension":"0,95 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"1,19","displayDimension":"1,19 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,9","displayDimension":"0,9 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"1,155","displayDimension":"1,155 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""},{"type":"Epaisseur avec accessoire","value":"6","displayDimension":"6 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":5,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Historique\nCollection \u00c9douard Larcade (comme V\u00e9lasquez). \u2013 Acquis avant 1939 par Paul Cailleux ; don de la Soci\u00e9t\u00e9 des Amis du Louvre, 1966.\n\nCommentaire\nPar son sujet, son cadrage \u00e0 mi-corps et son puissant clair-obscur, cette composition s\u2019inscrit au sein d\u2019un groupe de portraits de fantaisie de musiciens et de chanteurs peints au cours des ann\u00e9es 1620 par des artistes comme Valentin de Boulogne (1591-1632), Nicolas R\u00e9gnier (v. 1588 \u2013 1667), Nicolas Tournier (1590-1639), Gerrit Van Honthorst (1592-1656), Hendrick Ter Brugghen (1588-1629) ou Dirck Van Baburen (v. 1594 \u2013 1624). Les sp\u00e9cialistes sont partag\u00e9s quant \u00e0 la datation : Paola Pacht-Bassani penche pour une date pr\u00e9coce, vers 1617 (cf. Pacht-Bassani, 1992), tandis que Jean-Pierre Cuzin propose une date plus tardive, vers 1622-1623 (cf. Brejon de Lavergn\u00e9e (A.) et Cuzin, 1973 et 1979a), qui semble en effet plus pertinente dans la mesure o\u00f9 elle correspond au contexte europ\u00e9en de la production de ces portraits de fantaisie caravagesques. Le tableau a sans doute \u00e9t\u00e9 peint \u00e0 Rome. La libert\u00e9 de touche a justifi\u00e9 une attribution ancienne \u00e0 Fragonard avant que le tableau ne soit rendu \u00e0 Claude Vignon par Pierre Rosenberg en 1966 (cf. Rosenberg (P.), 1968). Le tableau a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9 en couche picturale par Silviane Brans en 1966.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Soci\u00e9t\u00e9 des Amis du Louvre","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1966","startYear":1966,"endYear":1966}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"personnage masculin"},{"value":"costume\/coiffure\/couronne\/bijou"},{"value":"divertissement"},{"value":"musique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Milovanovic, Nicolas, Peintures fran\u00e7aises du XVIIe du mus\u00e9e du Louvre, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2021","bibliographyDate":"2021","bibliographyDetail":"p. 248, ill.coul., n\u00b0523","comparison":false},{"bibliographyRef":"Les Bas-fonds du baroque. La Rome du vice et de la mis\u00e8re, cat. exp. (Rome, Acad\u00e9mie de France \u00e0 Rome, Villa M\u00e9dicis, du 7 octobre 2014 au 18 janvier 2015; Paris, Petit Palais - Mus\u00e9e des Beaux-Arts de la ville de Paris, du 24 f\u00e9vrier au 24 mai 2015), Milan, Officina Libraria, 2014","bibliographyDate":"2014","bibliographyDetail":"p. 94, 216-217, p. 92 (coul., d\u00e9tail), p. 217 (coul.), n\u00b0 34","comparison":false},{"bibliographyRef":"Loire, St\u00e9phane, Mus\u00e9e du Louvre. Peintures fran\u00e7aises. XIVe-XVIIe si\u00e8cles. Guide de visite, Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1989","bibliographyDate":"1989","bibliographyDetail":"p. 49, ill. coul.","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0IV. Ecole fran\u00e7aise, L-Z, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 273, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole ; Rosenberg, Pierre, Mus\u00e9e du Louvre. Catalogue illustr\u00e9 des peintures. Ecole fran\u00e7aise. XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles : II, M-Z, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1974","bibliographyDate":"1974","bibliographyDetail":"p. 156, 226, fig. 894, n\u00b0 894","comparison":false},{"bibliographyRef":"Valentin et les caravagesques fran\u00e7ais, cat. exp. (Paris, Grand Palais, 13 f\u00e9vrier - 15 avril 1974 ; Rome, Villa M\u00e9dicis, 15 novembre 1973 - 20 janvier 1974), Paris, Editions des Mus\u00e9es nationaux, 1974","bibliographyDate":"1974","bibliographyDetail":"n\u00b062","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 393","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Amis du Louvre, Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, 01\/04\/1997 - 21\/07\/1997 "},{"value":"Claude Vignon, Arras (Externe, France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 19\/03\/1994 - 13\/06\/1994, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Des Collections royales au Grand Louvre, Kob\u00e9 (Japon), City Museum, 20\/03\/1993 - 09\/05\/1993, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Des Collections royales au Grand Louvre, Yokohama (Japon), Museum of Art, 22\/05\/1993 - 25\/07\/1993, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Claude Vignon, Tours (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 11\/12\/1993 - 28\/02\/1994, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Ombres et Lumi\u00e8res. Quatre si\u00e8cles de peintures fran\u00e7aises 1600-2000, Budapest (Hongrie), Mucsarnok \/ Kunsthalle, 16\/12\/2004 - 27\/02\/2005, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Ombres et Lumi\u00e8res. Quatre si\u00e8cles de peintures fran\u00e7aises 1600-2000, Bucarest (Roumanie), Muzeul National de Arta al Romaniei, 16\/07\/2005 - 30\/09\/2005, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Le Louvre \u00e0 Qu\u00e9bec. Les arts de la vie, Qu\u00e9bec (Canada), Mus\u00e9e National des beaux-arts du Qu\u00e9bec, 05\/06\/2008 - 26\/10\/2008 "},{"value":"Bas-fonds du Baroque. Rome des vices, de la mis\u00e8re et des exc\u00e8s., Paris (France), Petit Palais - Mus\u00e9e des beaux arts de la ville de Paris, 24\/02\/2015 - 24\/05\/2015, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Ombres et Lumi\u00e8res. Quatre si\u00e8cles de peintures fran\u00e7aises 1600-2000, Varsovie (Pologne), Ostrogski Castle, 18\/03\/2005 - 19\/06\/2005, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Bas-fonds du Baroque. Rome des vices, de la mis\u00e8re et des exc\u00e8s., Rome (Italie), Villa M\u00e9dicis (Acad\u00e9mie de France), 06\/10\/2014 - 18\/01\/2015, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Claude Vignon, Toulouse (France), Mus\u00e9e des Augustins, 01\/07\/1994 - 30\/09\/1994, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000066185\/0000331323_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066185\/0000331323_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2014 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Adrien Didierjean","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000066185\/0000053610_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066185\/0000053610_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1999 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1}]}