{"arkId":"cl010066443","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010066443","modified ":"2022-06-03","title":"Le Christ descendu de la Croix","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Le Christ descendu de la Croix","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 2e quart du XVIIe si\u00e8cle (vers 1656)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 913 - Philippe de Champaigne (1602-1674)","room":"Salle 913, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1656,"endYear":"","imprecision":"vers","text":"2e quart du XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Bourdon, S\u00e9bastien","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1671","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1616","place":"Montpellier","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q553795"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"INV 2807","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"MR 1263","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"3,03","displayDimension":"3,03 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"1,57","displayDimension":"1,57 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Historique\n\u00c9glise Saint-Beno\u00eet, Paris ; saisi \u00e0 la R\u00e9volution, 1793 ; d\u00e9p\u00f4t des Petits-Augustins puis remis au Louvre, 1794 ; envoy\u00e9 au mus\u00e9e sp\u00e9cial de l\u2019\u00c9cole fran\u00e7aise au ch\u00e2teau de Versailles, 1797 (cf. Cantarel-Besson, 1992) ; retour au Louvre, avant 1816 ; d\u00e9pos\u00e9 au ch\u00e2teau de Maisons entre 1912 et 1944 et de nouveau entre 1948 et 1967.\n\nCommentaire\nTableau peint pour l\u2019autel de la chapelle de la Communion \u00e0 l\u2019\u00e9glise Saint-Beno\u00eet \u00e0 Paris, comme le pr\u00e9cise Guillet de Saint-Georges dans son M\u00e9moire historique des principaux ouvrages de S\u00e9bastien Bourdon lu \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie royale de peinture et de sculpture le 7 juin 1692 : \u00ab Il [Bourdon] fit aussi en m\u00eame temps pour l\u2019autel\nde la paroisse de l\u2019\u00e9glise Saint-Beno\u00eet le tableau d\u2019un Christ mort aux pieds de la Vierge \u00bb (cf. Guillet de Saint-Georges, 1692). Guillet de Saint-Georges indique que le tableau a \u00e9t\u00e9 peint \u00ab quelque temps \u00bb avant le d\u00e9part de l\u2019artiste avec toute sa famille pour sa ville natale de Montpellier, qui se situe au d\u00e9but de 1657. L\u2019oeuvre peut donc \u00eatre dat\u00e9e vers 1656. Elle est demeur\u00e9e dans l\u2019\u00e9glise Saint-Beno\u00eet, o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 inventori\u00e9e par Gabriel Fran\u00e7ois Doyen en 1790 : \u00ab sur l\u2019autel de la chapelle de la Communion, une Descente de Croix d\u2019une belle composition, peinte par S\u00e9bastien Bourdon \u00bb (cf. Stein (H.), 1890). Un dessin pr\u00e9paratoire d\u2019ensemble \u00e0 la sanguine est conserv\u00e9 au Louvre (Inv. 25004). Jacques Thuillier fait un bel \u00e9loge de la composition : \u00ab Enfin nettoy\u00e9 et de nouveau expos\u00e9 au Louvre, ce tableau a retrouv\u00e9 l\u2019admiration qu\u2019il avait jadis suscit\u00e9e. La science du nu qu\u2019offre le corps du Christ, la gravit\u00e9 de l\u2019ensemble, font oublier l\u2019usure de cette oeuvre o\u00f9 les amateurs du pass\u00e9 s\u2019accordaient \u00e0 louer \u00e0 la fois l\u2019originalit\u00e9 de l\u2019ordonnance et l\u2019habilet\u00e9 du pinceau \u00bb (cf. Thuillier, 2000). Le tableau est en effet particuli\u00e8rement us\u00e9 et fragile, ce qui explique que Geraldine Elizabeth Fowle ne l\u2019accepte pas dans sa th\u00e8se sur les tableaux \u00e0 sujet biblique de Bourdon (cf. Fowle, 1970). Le Christ descendu de la Croix a \u00e9t\u00e9 transpos\u00e9 de toile sur toile par Fran\u00e7ois Toussaint Hacquin en 1826. Une restauration en couche picturale a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e par Henri Linard en 1971, \u00e0 la suite de laquelle une reprise de transposition a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e par \u00c9mile Rostain en 1974. Enfin, le tableau a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9 en couche picturale par Virginie Trotignon en 1988. Il \u00e9tait cintr\u00e9 dans la partie haute \u00e0 l\u2019origine.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Paris, \u00e9glise Saint-Benoit","note":"","role":"(Propri\u00e9taire)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"saisie r\u00e9volutionnaire","doubt":"","dates":[{"type":"date d\u0027arriv\u00e9e au Mus\u00e9e","value":"1794","startYear":1794,"endYear":1794}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"divinit\u00e9\/Trinit\u00e9 chr\u00e9tienne"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Milovanovic, Nicolas, Peintures fran\u00e7aises du XVIIe du mus\u00e9e du Louvre, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2021","bibliographyDate":"2021","bibliographyDetail":"p. 29, ill.coul., n\u00b045","comparison":false},{"bibliographyRef":"Hilaire, Michel, sous la direction de ; St\u00e9panoff Pierre, sous la direction de, Mus\u00e9e Fabre : guide des collections, [Mus\u00e9e Fabre], Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2021","bibliographyDate":"2021","bibliographyDetail":"p. 94","comparison":false},{"bibliographyRef":"S\u00e9bastien Bourdon (1616-1671). Catalogue critique et chronologique de l\u0027oeuvre complet, cat. exp. (Montpellier, mus\u00e9e Fabre (7 juillet - 29 octobre 2000)\/ Strasboug, Galerie de l\u0027Ancienne Douane (25 novembre 2000 - 4 f\u00e9vrier 2011)), Paris \/ Montpellier \/ Strasbourg, R\u00e9union des Mus\u00e9es Nationaux \/ Ville de Montpellier \/ Mus\u00e9es de Strasbourg, 2000","bibliographyDate":"2000","bibliographyDetail":"p. 247, coul., n\u00b0 101","comparison":false},{"bibliographyRef":"Cantarel-Besson, Yveline, Mus\u00e9e du Louvre (janvier 1797-juin 1798). Proc\u00e8s-verbaux du Conseil d\u0027administration du \u0022mus\u00e9e central des Arts\u0022, Paris, R.M.N., 1992","bibliographyDate":"1992","bibliographyDetail":"p. 157","comparison":false},{"bibliographyRef":"Loire, St\u00e9phane, Mus\u00e9e du Louvre. Peintures fran\u00e7aises. XIVe-XVIIe si\u00e8cles. Guide de visite, Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1989","bibliographyDate":"1989","bibliographyDetail":"p. 85, ill. coul.","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0III. Ecole fran\u00e7aise, A-K, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 89, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole ; Rosenberg, Pierre, Mus\u00e9e du Louvre. Catalogue illustr\u00e9 des peintures. Ecole fran\u00e7aise. XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles : I, A-L, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1974","bibliographyDate":"1974","bibliographyDetail":"p. 44, 259, fig. 72, n\u00b0 72","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 46","comparison":false},{"bibliographyRef":"Dezallier d\u0027Argenville, Antoine-Nicolas, Abr\u00e9g\u00e9 de la vie des plus fameux peintres [...], 4 vol., Paris, 1745 - 1752","bibliographyDate":"1745","bibliographyDetail":"p. 288-290","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000066443\/0000397534_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066443\/0000397534_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2015 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Franck Raux","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000066443\/0000049135_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066443\/0000049135_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000066443\/0000393217_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000066443\/0000393217_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1989 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Photographe inconnu","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":2}]}