{"arkId":"cl010065263","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010065263","modified ":"2022-06-03","title":"Le Salon Carr\u00e9 du Louvre","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Le Salon Carr\u00e9 du Louvre","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 4e quart du XIXe si\u00e8cle (1875)","currentLocation":"Sully, [HIST LOUVRE] Salle 900","room":"Salle 900, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1875,"endYear":"","imprecision":"","text":"4e quart du XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Przepiorski, K. Lucjan","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1898","place":"","type":"date de mort"},{"date":"1830 \u00e0 1832","place":"","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q19944349"},{"label":"Pologne","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 1960 4","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Vue du salon Carr\u00e9 prise vers l\u2019est, avec au fond, \u00e0 droite, la porte donnant acc\u00e8s \u00e0 la galerie d\u2019Apollon : on reconna\u00eet ais\u00e9ment Les Noces de\nCana de V\u00e9ron\u00e8se sur le mur de droite et Le Repas chez Simon du m\u00eame artiste (renvoy\u00e9 \u00e0 Versailles en 1961), sur le mur de gauche. \u2013 Autre tableau du Salon carr\u00e9 du Louvre peint par Przepi\u00f3rski, expos\u00e9 au Salon de 1868, Paris, n\u00b0 2072 (cf. Marquet de Vasselot, n\u00b0 284 p. 135, non localis\u00e9).","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,73","displayDimension":"0,73 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"1,065","displayDimension":"1,065 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,92","displayDimension":"0,92 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"1,256","displayDimension":"1,256 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""},{"type":"Epaisseur avec accessoire","value":"12","displayDimension":"12 cm","unit":"cm","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":5,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Expos\u00e9 au Salon de 1876, Paris, n\u00b0 1692 ; Exposition universelle de 1878, Paris, n\u00b0 120 (section Russie, groupe I, classe 1). \u2013 Vente (coll. M. D. et divers amateurs), Nice, Villa Robioni, 4-5 IV 1956, n\u00b0 12 (avec annonce, dans le cat., qu\u2019une lettre du peintre de 1897 sera remise \u00e0 l\u2019acqu\u00e9reur, document qui ne parviendra\npas ult\u00e9rieurement au Louvre) ; signal\u00e9 dans le commerce d\u2019art \u00e0 Nice par Fran\u00e7oise Baudson, conservateur du mus\u00e9e de l\u2019Ain, \u00e0 la conservation du d\u00e9partement des Peintures, 1959 ; Andr\u00e9 Hornstein, galerie \u00ab Aux grands si\u00e8cles \u00bb, Nice ; acquis de ce dernier, 1960.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Hornstein, Andr\u00e9","note":"","role":"(Vendeur)"},{"value":"Galerie \u0022Aux grands si\u00e8cles\u0022, Nice","note":"","role":"(Vendeur ; Antiquaire \/ Marchand d\u0027art)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1960","startYear":1960,"endYear":1960}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"paysage, ph\u00e9nom\u00e8ne naturel, \u00e9l\u00e9ment du cosmos"},{"value":"paysage urbain"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Foucart-Walter, \u00c9lisabeth, \u00ab Ecoles diverses. Russie, R\u00e9publique tch\u00e8que, Pologne, Suisse \u00bb, dans Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Catalogue des peintures britanniques, espagnoles, germaniques, scandinaves et diverses du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des peintures], Paris, Louvre \u00e9ditions \/ Gallimard, 2013, p. 187-198","bibliographyDate":"2013","bibliographyDetail":"p. 191, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Ponty, Janine (dir.), Polonia : des Polonais en France, de 1830 \u00e0 nos jours, cat. exp. (Paris, Cit\u00e9 nationale de l\u2019histoire de l\u2019immigration, 2 mars - 28 ao\u00fbt 2011), Paris, Cit\u00e9 nationale de l\u2019histoire de l\u2019immigration \/ Montag, 2011","bibliographyDate":"2011","bibliographyDetail":" ","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Jacques F\u00e9lix Duban (1797-1870), Blois (France), Ch\u00e2teau et Mus\u00e9es de Blois, 14\/06\/1996 - 29\/09\/1996 "},{"value":"Polonais en France, Paris (France), Cit\u00e9 nationale de l\u0027histoire et de l\u0027immigration, 02\/03\/2011 - 28\/08\/2011 "},{"value":"Marcel Proust, l\u0027\u00e9criture et les arts, Paris (France), Biblioth\u00e8que nationale de France, site Richelieu, 09\/11\/1999 - 06\/02\/2000 "},{"value":"Pavillon de l\u0027Horloge (Centre d\u0027interp\u00e9ration consacr\u00e9 \u00e0 l\u0027histoire du mus\u00e9e) - renouvellement, Sully, [HIST LOUVRE] Salle 901 - Salle d\u0027actualit\u00e9, 25\/01\/2022 - 31\/01\/2023 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000065263\/0000135556_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000065263\/0000135556_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2010 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ St\u00e9phane Mar\u00e9challe","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0}]}