{"arkId":"cl010060093","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010060093","modified ":"2022-06-03","title":"Monsieur Vallet","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Monsieur Vallet","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1e quart du XIXe si\u00e8cle (1800 - 1825)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 936 - Pierre Henri de Valenciennes (1750-1819) et l\u2019\u00e9tude d\u2019apr\u00e8s nature \/ Pierre-Paul Prud\u2019hon (1758-1823)","room":"Salle 936, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1800,"endYear":1825,"imprecision":"","text":"1e quart du XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Prud\u0027hon, Pierre-Paul","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1823","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1758","place":"Cluny","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q469056"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 545","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Receveur particulier des Finances","inscriptions":"Signature :  ; S.b.d.: \u0022P.P.P.\u0022","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,61","displayDimension":"0,61 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,845","displayDimension":"0,845 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,51","displayDimension":"0,51 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,74","displayDimension":"0,74 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Salon de 1812","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Sev\u00e8ne, Emile-Louis","note":"(Petite-fille du mod\u00e8le)","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"legs","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1889","startYear":1889,"endYear":1889}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"personnage masculin"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0IV. Ecole fran\u00e7aise, L-Z, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 151, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 307","comparison":false},{"bibliographyRef":"Sterling, Charles ; Adh\u00e9mar, H\u00e9l\u00e8ne, Mus\u00e9e national du Louvre. Peintures. Ecole fran\u00e7aise. XIXe si\u00e8cle. A-C, vol. I, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1958","bibliographyDate":"1958","bibliographyDetail":"n\u00b0 1509","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bri\u00e8re, Gaston, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des peintures expos\u00e9es dans les galeries.\u00a0I.Ecole fran\u00e7aise, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1924","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"p. 215, n\u00b0 759","comparison":false},{"bibliographyRef":"Guiffrey, Jean, L\u0027Oeuvre de P.P.Prud\u0027hon., Paris, Armand Colin, 1924","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"n\u00b0 637","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Pierre-Paul Prud\u0027Hon, Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, 23\/09\/1997 - 05\/01\/1998, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Pierre-Paul Prud\u0027Hon, New York (Etats-Unis), Metropolitan Museum of Art, 02\/03\/1998 - 05\/06\/1998, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000060093\/0000146890_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060093\/0000146890_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000060093\/0000053065_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060093\/0000053065_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1}]}