{"arkId":"cl010060092","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010060092","modified ":"2022-06-03","title":"L\u0027enl\u00e8vement de Psych\u00e9","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : L\u0027enl\u00e8vement de Psych\u00e9","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1e quart du XIXe si\u00e8cle (1800 - 1825)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 702 - Salle Daru, n\u00e9oclassicisme","room":"Salle 702, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1800,"endYear":1825,"imprecision":"","text":"1e quart du XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Prud\u0027hon, Pierre-Paul","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1823","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1758","place":"Cluny","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q469056"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 512","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,95","displayDimension":"1,95 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"2,313","displayDimension":"2,313 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"1,57","displayDimension":"1,57 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"1,975","displayDimension":"1,975 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Salon de 1808 et 1814","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Bernardin de Sommariva","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"legs","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1888","startYear":1888,"endYear":1888}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"personnage mythologique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Il fascino e il mito dell\u0027Italia dal Cinquecento al Contemporaneo, cat. exp. (Monza (Italie), Villa Reale, du 23 avril au 6 septembre  2015), Milan, Skira, 2015","bibliographyDate":"2015","bibliographyDetail":"p. 89, ill. coul., cat. 6","comparison":false},{"bibliographyRef":"Prud\u0027hon ou le r\u00eave du bonheur, cat. exp. (Paris, Galeries nationales du Grand Palais, 23 septembre 1997 - 12 janvier 1998 ; New York, the Metropolitan Museum of Art, 2 mars - 7 juin 1998), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1997","bibliographyDate":"1997","bibliographyDetail":"p. 243, coul, n\u00b0 175","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0IV. Ecole fran\u00e7aise, L-Z, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 151, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 306","comparison":false},{"bibliographyRef":"Sterling, Charles ; Adh\u00e9mar, H\u00e9l\u00e8ne, Mus\u00e9e national du Louvre. Peintures. Ecole fran\u00e7aise. XIXe si\u00e8cle. A-C, vol. I, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1958","bibliographyDate":"1958","bibliographyDetail":"n\u00b0 1507","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bri\u00e8re, Gaston, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des peintures expos\u00e9es dans les galeries.\u00a0I.Ecole fran\u00e7aise, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1924","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"p. 214, n\u00b0 756","comparison":false},{"bibliographyRef":"Guiffrey, Jean, L\u0027Oeuvre de P.P.Prud\u0027hon., Paris, Armand Colin, 1924","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"n\u00b0 146","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Pierre-Paul Prud\u0027Hon, Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, 23\/09\/1997 - 05\/01\/1998, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Vivant Denon, Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, 01\/10\/1999 - 12\/10\/1999 "},{"value":"Pierre-Paul Prud\u0027Hon, New York (Etats-Unis), Metropolitan Museum of Art, 02\/03\/1998 - 05\/06\/1998, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000060092\/0000909359_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060092\/0000909359_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2019 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Adrien Didierjean","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000060092\/0000053061_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060092\/0000053061_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000060092\/0000390182_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060092\/0000390182_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1995 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":2}]}