{"arkId":"cl010092540","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010092540","modified ":"2022-06-03","title":"Dais provenant du tombeau de Philippe le Hardi","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Dais provenant du tombeau de Philippe le Hardi","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1300 - 1400","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 210 - Le tombeau de Philippe Pot - La sculpture gothique au 15e si\u00e8cle : Paris, la Bourgogne, Vitrine 04 ","room":"Salle 210, Aile Richelieu, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1300,"endYear":1400,"imprecision":"","text":"Fin du XIVe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Jean de Marville","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"Atelier de","dates":[{"date":"1389","place":"","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q1969605"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""},{"label":"Sluter, Claus","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"Atelier de","dates":[{"date":"1355","place":"Haarlem","type":"date de naissance"},{"date":"avant le 31 janvier 1406","place":"Dijon","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"N 15012 A","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"dais","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,245","displayDimension":"0,245 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,22","displayDimension":"0,22 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,15","displayDimension":"0,15 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"marbre, alb\u00e2tre","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"chartreuse (France-\u003EDijon-\u003EChampmol)","historicalContext":[],"objectHistory":"El\u00e9ment du d\u00e9cor architectural ex\u00e9cut\u00e9 pour le soubassement du tombeau de Philippe le Hardi, duc de Bourgogne (+ 27 avril 1404), \u00e9rig\u00e9 dans l\u0027\u00e9glise de la Chartreuse de Champmol, pr\u00e8s de Dijon. Monument projet\u00e9 d\u00e8s 1381. Travaux commenc\u00e9s en 1384 par le sculpteur Jean de Marville (+ 1389), poursuivis par Claus Sluter (+ 1406) apr\u00e8s le 23 juillet 1389, puis, apr\u00e8s janvier 1406, par Claus de Werve (+ 1439) qui ach\u00e8ve le tombeau en 1410. D\u00e9cor architectural du soubassement con\u00e7u par Jean de Marville et ex\u00e9cut\u00e9 en majeure partie par son atelier entre 1384 et 1389. Monast\u00e8re devenu bien national \u00e0 la R\u00e9volution. Monument exclu de la vente de l\u0027\u00e9glise, le 4 mai 1791 ; d\u00e9mont\u00e9, transf\u00e9r\u00e9 et remont\u00e9 en juin-juillet 1792 dans l\u0027\u00e9glise abbatiale Saint-B\u00e9nigne de Dijon, devenue cath\u00e9drale. D\u00e9molition du tombeau d\u00e9cid\u00e9e le 9 ao\u00fbt 1793, \u00e0 l\u0027exclusion des statuettes du soubassement. El\u00e9ments du d\u00e9cor architectural en partie d\u00e9truits ou dispers\u00e9s entre 1791 et 1793 et remplac\u00e9s par des copies lors de la restauration du tombeau effectu\u00e9e par l\u0027architecte Claude Saint-P\u00e8re entre 1818 et 1828, pour sa pr\u00e9sentation au mus\u00e9e de Dijon. Dais r\u00e9apparu dans le commerce parisien (Isaac Gunztburger, dit Gansberg) au milieu du XIXe si\u00e8cle. Associ\u00e9 \u00e0 trois colonnettes (N 15012 b, d et e) pour constituer une niche abritant un pleurant (N 15012 c) provenant du tombeau d\u0027Anne de Bourgogne, duchesse de Bedford. Acquis en 1850 (comit\u00e9 du 1er juin 1850, arr\u00eat\u00e9 du 30 d\u00e9cembre 1850). Pr\u00e9sentation de cet ensemble h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne conserv\u00e9e comme t\u00e9moin du go\u00fbt du XIXe si\u00e8cle. \u0152uvre non identifi\u00e9e et sans auteur jusqu\u0027en 1990,","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Guntzburger, Isaac, Gansberg","note":"","role":"(Antiquaire \/ Marchand d\u0027art)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"01\/06\/1850","startYear":1850,"endYear":1850},{"type":"date de l\u0027arr\u00eat\u00e9\/d\u00e9cision","value":"30\/12\/1850","startYear":1850,"endYear":1850}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"\u00e9l\u00e9ment d\u0027architecture, d\u00e9cor int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur, huisserie"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"pierre"},{"value":"alb\u00e2tre"},{"value":"marbre"}],"Places":[{"value":"France"},{"value":"Dijon"},{"value":"Champmol"},{"value":"chartreuse"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Nash, Susie, \u00ab The two tombs of Philip the Bold \u00bb, Journal of the Warburg and Courtauld institutes, LXXXII, 2019, 1-111","bibliographyDate":"2019","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Baron, Fran\u00e7oise ; Jugie, Sophie ; Lafay, Beno\u00eet, Les tombeaux des ducs de Bourgogne - Cr\u00e9ation, destruction, restauration, Paris, Dijon, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"L\u0027art \u00e0 la cour de Bourgogne. Le m\u00e9c\u00e9nat de Philippe le Hardi et de Jean sans Peur (1346-1419), cat. exp. (Dijon, mus\u00e9e des Beaux-Arts, 28 mai - 15 septembre 2004 ; Cleveland, The Cleveland Museum of Art, 24 octobre 2004 - 9 janvier 2005), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2004","bibliographyDate":"2004","bibliographyDetail":"p. 226-227, n\u00b0 82","comparison":false},{"bibliographyRef":"Baron, Fran\u00e7oise, Mus\u00e9e du Louvre - Sculpture fran\u00e7aise - I - Moyen Age, Paris, 1996","bibliographyDate":"1996","bibliographyDetail":"p. 157-158","comparison":false},{"bibliographyRef":"Baron, Fran\u00e7oise ; Thi\u00e9baut, Dominique ; Gaborit-Chopin, Danielle, Charles V et ses fr\u00e8res, Paris, Service culturel du mus\u00e9e du Louvre, 1993","bibliographyDate":"1993","bibliographyDetail":"p. 48, n\u00b0 22","comparison":false},{"bibliographyRef":"Baron, Fran\u00e7oise, \u00ab Le d\u00e9cor du soubassement du tombeau d\u0027Anne de Bourgogne, duchesse de Bedford (+ 1432) \u00bb, Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 nationale des antiquaires de France, 1990, 262-274","bibliographyDate":"1990","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Aubert, Marcel ; Beaulieu, Mich\u00e8le, Mus\u00e9e national du Louvre. Description raisonn\u00e9e des Sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes, t. 1, Moyen \u00c2ge, Paris, 1950","bibliographyDate":"1950","bibliographyDetail":"n\u00b0 354","comparison":false},{"bibliographyRef":"Vitry, Paul, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes. Premi\u00e8re partie, Moyen \u00c2ge et Renaissance ; deuxi\u00e8me partie, Temps modernes, I, Paris, 1922","bibliographyDate":"1922","bibliographyDetail":"n\u00b0 221","comparison":false},{"bibliographyRef":"Michel, Andr\u00e9, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des sculptures du Moyen Age et de la Renaissance et des temps modernes, Paris, 1897","bibliographyDate":"1897","bibliographyDetail":"n\u00b0 211 ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Barbet de Jouy, Henry, Mus\u00e9e imp\u00e9rial du Louvre. Description des sculptures modernes, 1855","bibliographyDate":"1855","bibliographyDetail":"n\u00b0 83","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000092540\/0000327798_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092540\/0000327798_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000092540\/0000855024_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092540\/0000855024_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000092540\/0000855025_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092540\/0000855025_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000092540\/0000855026_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092540\/0000855026_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2006 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000092540\/0000855041_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092540\/0000855041_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1997 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000092540\/0000855042_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092540\/0000855042_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1997 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000092540\/0000855043_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092540\/0000855043_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1997 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000092540\/0000855044_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092540\/0000855044_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1997 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000092540\/0000855019_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092540\/0000855019_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1990 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Photographe inconnu","type":"","position":8},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000092540\/0000855020_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092540\/0000855020_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1990 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Photographe inconnu","type":"","position":9},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000092540\/0000855021_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092540\/0000855021_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1990 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Photographe inconnu","type":"","position":10},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000092540\/0000855022_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092540\/0000855022_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1990 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Photographe inconnu","type":"","position":11},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000092540\/0000855023_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092540\/0000855023_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1990 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Photographe inconnu","type":"","position":12},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000092540\/0000855027_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092540\/0000855027_OG.JPG","copyright":"\u00a9 Mus\u00e9e du Louvre","type":"","position":13}]}