{"arkId":"cl010094332","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094332","modified ":"2022-06-03","title":"Deux personnages, une femme et un homme tenant ses gants sous une arcature tr\u00e9fl\u00e9e","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Deux personnages, une femme et un homme tenant ses gants sous une arcature tr\u00e9fl\u00e9e\nAutre titre : Fragment du soubassement d\u0027un tombeau","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : vers 1300 - 1333","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 207 - Gisants gothiques - La sculpture fun\u00e9raire au 14e si\u00e8cle, Vitrine 03 ","room":"Salle 207, Aile Richelieu, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1300,"endYear":1333,"imprecision":"vers","text":"1er tiers du XIVe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"France Aquitaine","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"?","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2202","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"bas-relief","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,39","displayDimension":"0,39 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,44","displayDimension":"0,44 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,09","displayDimension":"0,09 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"pierre calcaire","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Pourrait \u00eatre originaire de la r\u00e9gion bordelaise (analyse p\u00e9trographique Annie Blanc,1993). Collection George et Florence Blumenthal, n\u00e9e Meyer, Paris. Don de George Blumenthal en son nom et celui de sa femme (+ 1930), 1932 (comit\u00e9 du 4 juillet 1932).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Blumenthal, George","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don","doubt":"","dates":[{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"04\/07\/1932","startYear":1932,"endYear":1932}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"relief"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"pierre"},{"value":"pierre calcaire"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Baron, Fran\u00e7oise, Mus\u00e9e du Louvre - Sculpture fran\u00e7aise - I - Moyen Age, Paris, 1996","bibliographyDate":"1996","bibliographyDetail":"p. 142","comparison":false},{"bibliographyRef":"Aubert, Marcel ; Beaulieu, Mich\u00e8le, Mus\u00e9e national du Louvre. Description raisonn\u00e9e des Sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes, t. 1, Moyen \u00c2ge, Paris, 1950","bibliographyDate":"1950","bibliographyDetail":"n\u00b0 237","comparison":false},{"bibliographyRef":"Vitry, Paul, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes. Suppl\u00e9ment avec notice historique sur les collections de Sculptures modernes, Paris, 1933","bibliographyDate":"1933","bibliographyDetail":"n\u00b0 1597","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094332\/0000324593_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094332\/0000324593_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2012 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ St\u00e9phane Mar\u00e9challe","type":"","position":0}]}