{"arkId":"cl010061299","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010061299","modified ":"2022-06-03","title":"Jeune homme en armure","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Jeune homme en armure\nAncien titre : Saint Th\u00e9odore\nAncien titre : Saint Guillaume d\u0027Aquitaine (?), 1099-1137","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 2e quart du XVIIe si\u00e8cle (vers 1625 - 1627)","currentLocation":"Richelieu, [Peint] Salle 828 - Les peintres de Louis XIII, roi de France de 1610 \u00e0 1643","room":"Salle 828, Aile Richelieu, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1625,"endYear":1627,"imprecision":"vers","text":"2e quart du XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Vouet, Simon","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1649","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1590","place":"Paris","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q317920"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"DL 1970 19","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,165","displayDimension":"1,165 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"1,353","displayDimension":"1,353 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,91","displayDimension":"0,91 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"1,14","displayDimension":"1,14 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Historique:\nGalerie Cailleux, Paris ; acquis de celle-ci par le mus\u00e9e des Beaux-Arts d\u2019Alger, 1935 ; d\u00e9p\u00f4t du mus\u00e9e des Beaux-Arts d\u2019Alger en vertu du trait\u00e9 franco-alg\u00e9rien du 11 juillet 1968, 1970.\n\nCommentaire:\nCette oeuvre de Simon Vouet doit dater de la fin de sa p\u00e9riode romaine, avant son retour en France en 1627. L\u2019identification du sujet ne va pas de soi. En 1959, Louis R\u00e9au a propos\u00e9 de reconna\u00eetre dans ce jeune homme saint Thomas d\u2019Aquitaine (cf. R\u00e9au, 1955-1959). Maximilien Durant a sugg\u00e9r\u00e9 qu\u2019il s\u2019agissait de saint Th\u00e9odore (cf. Jacquot et Kazerouni, 2005). Philippe Malgouyres a pr\u00e9cis\u00e9, \u00e0 juste titre, que ces identifications reposent sur bien peu d\u2019\u00e9vidence et que le sujet peut tout aussi bien \u00eatre profane (cf. Malgouyres, 2007). Le succ\u00e8s du tableau est attest\u00e9 par le nombre important de copies qui en ont \u00e9t\u00e9 faites : mus\u00e9e de Riga (huile sur toile ; 113 \u00d7 86,8 cm) ; mus\u00e9e de Rouen (huile sur toile ; 103 \u00d7 85 cm) ; pinacoth\u00e8que communale de Gubbio (sous le titre de Saint Crescentino) ; collections royales de Belgique \u00e0 Bruxelles (huile sur toile ; 54,5 \u00d7 47,5 cm) ; vente Sotheby\u2019s Milan, 2 d\u00e9cembre 1999, no 205 (huile sur toile ; 118 \u00d7 93,5 cm) ; vente Vienne, Dorotheum, 18 octobre 2016, no 273 (huile sur toile ;135 \u00d7 103 cm) (N. Milovanovic, 2021).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Galerie Cailleux","note":"","role":"(Antiquaire \/ Marchand d\u0027art)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"d\u00e9p\u00f4t","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1970","startYear":1970,"endYear":1970}]}],"ownedBy":"Mus\u00e9e des Beaux-Arts, Alger","heldBy":"","longTermLoanTo":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"guerre\/combat\/chasse"},{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"guerrier\/homme arm\u00e9"},{"value":"sc\u00e8ne\/culte\/personnage chr\u00e9tien"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Milovanovic, Nicolas, Peintures fran\u00e7aises du XVIIe du mus\u00e9e du Louvre, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2021","bibliographyDate":"2021","bibliographyDetail":"p. 257, ill. coul., n\u00b0537","comparison":false},{"bibliographyRef":"Simon Vouet : les ann\u00e9es italiennes, 1613-1627, cat. exp. (Nantes, mus\u00e9e des Beaux-Arts, 21 novembre 2008 - 29 f\u00e9vrier 2009 ; Besan\u00e7on, mus\u00e9e des Beaux-Arts et d\u2019Arch\u00e9ologie, 27 mars - 29 juin 2009), Paris, Hazan, 2008","bibliographyDate":"2008","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Malgouyres, Philippe (dir.), Charles Mellin : un Lorrain entre Rome et Naples, cat. exp. (Nancy, mus\u00e9e des Beaux-Arts, 4 mai-27 ao\u00fbt 2007 ; Caen, mus\u00e9e des Beaux-Arts, 21 septembre-31 d\u00e9cembre 2007), Paris, Somogy, 2007","bibliographyDate":"2007","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Orangerie, 1934 : les \u0022peintres de la r\u00e9alit\u00e9\u0022 : avec la r\u00e9impression en fac-simil\u00e9 du catalogue de l\u2019exposition de 1934 par Paul Jamot et Charles Sterling, cat. exp. (Paris, mus\u00e9e de l\u0027Orangerie, 22 novembre 2006 - 5 mars 2007), Paris, Mus\u00e9e de l\u0027Orangerie, 2006","bibliographyDate":"2006","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Jacquot, Dominique (dir.), \u0022Loth et ses filles\u0022 de Simon Vouet, cat. exp. (Strasbourg (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 20 octobre 2005 - 22 janvier 2006), Strasbourg, \u00c9d. des Mus\u00e9es de Strasbourg, 2005","bibliographyDate":"2005","bibliographyDetail":"n\u00b017","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0IV. Ecole fran\u00e7aise, L-Z, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 279","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0V. Ecole fran\u00e7aise. Annexes et index, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 10, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"R\u00e9au, Louis, Iconographie de l\u0027art chr\u00e9tien, tome III., Iconographie des Saints. III. P-Z R\u00e9pertoires, Paris, PUF, 1959","bibliographyDate":"1959","bibliographyDetail":"p. 626","comparison":false},{"bibliographyRef":"Loire, St\u00e9phane, \u00ab Simon Vouet en Italie (1612-1627). Questions d\u0027attributions et de datations \u00bb, dans Bonfait, Olivier ; Rousteau-Chambon, H\u00e9l\u00e8ne (dir.), Simon Vouet en Italie (Actes du colloque de Nantes, \tArchives d\u00e9partementales-Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 4-6 d\u00e9cembre 2008), Rennes, Presses \tUniversitaires de Rennes, p. 183-233","bibliographyDate":"","bibliographyDetail":"p. 218-219, 233, note 137","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Orangerie 1934 : les peintres de la r\u00e9alit\u00e9, Paris (France), Mus\u00e9e de l\u0027Orangerie, 21\/11\/2006 - 05\/03\/2007 "},{"value":"Charles Mellin, Caen (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 21\/09\/2007 - 31\/12\/2007, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Charles Mellin, Nancy (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 04\/05\/2007 - 27\/08\/2007, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"P\u00e9riode italienne de Simon Vouet, Besan\u00e7on (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts et d\u0027Arch\u00e9ologie, 27\/03\/2009 - 29\/06\/2009, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Eclairages sur un chef d\u0027\u0153uvre. Loth et ses filles par Simon Vouet, Strasbourg (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 21\/10\/2005 - 22\/01\/2006 "},{"value":"P\u00e9riode italienne de Simon Vouet, Nantes (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 20\/11\/2008 - 23\/02\/2009, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061299\/0000134692_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061299\/0000134692_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2008 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000061299\/0000054605_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061299\/0000054605_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000061299\/0000054606_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061299\/0000054606_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000061299\/0000054604_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061299\/0000054604_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":3}]}