{"arkId":"cl010064780","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010064780","modified ":"2022-06-03","title":"Saint Paul ermite","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Saint Paul ermite","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 2e quart du XVIIe si\u00e8cle (1642)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 718, Salle 718 - Bartolom\u00e9 Esteban Murillo (1618-1682)","room":"Salle 718, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1642,"endYear":"","imprecision":"","text":"2e quart du XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Ribera, Jusepe de","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1652","place":"Naples","type":"date de mort"},{"date":"1591","place":"Jativa","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q297838"},{"label":"Espagne","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 125","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Peint \u00e0 Naples en 1642 ( date apparue lors de la restauration men\u00e9e en 2013). A noter \u00e0 l\u0027arri\u00e8re-plan \u00e0 droite, en contrebas, la silhouette de saint Antoine, ermite, g\u00e9n\u00e9ralement associ\u00e9 \u00e0 saint Paul ; il se dirige vers ce dernier tandis qu\u0027au dessus, dans le ciel, appara\u00eet le corbeau tenant un pain dans son bec qui, selon la l\u00e9gende, venait tous les jours nourrir saint Paul ermite.","inscriptions":"Signature :  ; \u0022Jusepe de Ribera espa\u00f1ol F.P 1642\u0022 (\u00e0 gauche sur une pierre)","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,97","displayDimension":"1,97 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"2,23","displayDimension":"2,23 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"1,53","displayDimension":"1,53 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"1,8","displayDimension":"1,8 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Naples; command\u00e9 ou acquis sur place par don Juan Alfonso Enr\u00edquez de Cabrera (1599-1647), 9e grand-amiral de Castille et 5e duc de Medina de Rioseco, vice-roi de Naples de 1644 \u00e0 1646 (n\u00b0385 de l\u0027inventaire dress\u00e9 \u00e0 Madrid le 19 VI 1647, apr\u00e8s son d\u00e9c\u00e8s survenu peu apr\u00e8s son retour d\u0027Italie); son fils, Juan Gaspar Enr\u00edquez de Cabrera (1625-1691), 10e grand-amiral de Castille et 6e duc de Medina de Rioseco, Madrid, 1647; donn\u00e9 par ce dernier \u00e0 l\u0027\u00e9glise du couvent Saint-Pascal-Babylon \u00e0 Madrid, couvent de Franciscaines d\u00e9chauss\u00e9es qu\u0027il avait en 1683; rest\u00e9 sur place jusqu\u0027en 1809; Mathieu de Faviers ( 1761-1833), ordonnateur en chef de l\u0027arm\u00e9e fran\u00e7aise op\u00e9rant en Espagne de 1808 \u00e0 1813, Madrid, 1810; rapport\u00e9 par ce dernier \u00e0 Paris; entrepos\u00e9, \u00e0 son d\u00e9c\u00e8s, dans l\u0027atelier du peintre Fran\u00e7ois G\u00e9rard, rue de l\u0027Abbaye \u00e0 Paris (cf.Gotteri); vente apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s du baron Mathieu de Faviers, Paris, 11 IV 1837, n\u00b020; marquis Am\u00e9d\u00e9e de Gouvello (1821-1907), diplomate et homme politique, d\u00e9put\u00e9 du Morbihan, au moment de la vente de son tableau au Louvre; acquis de ce dernier, 1875.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"de Gouvello, Am\u00e9d\u00e9e","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"de Faviers, Mathieu","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"achat","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1875","startYear":1875,"endYear":1875}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"sc\u00e8ne\/culte\/personnage chr\u00e9tien"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Meslay, Olivier ; Foucart-Walter, \u00c9lisabeth, \u00ab Ecoles espagnole, portugaise et mexicaine \u00bb, dans Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Catalogue des peintures britanniques, espagnoles, germaniques, scandinaves et diverses du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des peintures], Paris, Louvre \u00e9ditions \/ Gallimard, 2013, p. 57-103","bibliographyDate":"2013","bibliographyDetail":"p. 83, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Spinosa, Nicola, Ribera. L\u0027opera completa, Madrid, Fundaci\u00f3n Arte Hisp\u00e1nico, 2008","bibliographyDate":"2008","bibliographyDetail":"p. 476, n\u00b0A355","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gerard Powell, V\u00e9ronique ; Ressort, Claudie, Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures. Catalogue : Ecoles espagnole et portugaise, Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2002","bibliographyDate":"2002","bibliographyDetail":"p. 232-234","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gotteri, Nicole, \u00ab Un collectionneur alsacien, le baron Mathieu de Faviers (1761-1833) \u00bb, Revue d\u0027Alsace, 121, 1995, p.111-146","bibliographyDate":"1995","bibliographyDetail":"p. 131,136,141","comparison":false},{"bibliographyRef":"Brejon de Lavergn\u00e9e, Arnauld ; Thi\u00e9baut, Dominique, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre. II. Italie, Espagne, Allemagne, Grande-Bretagne et divers, Paris, R.M.N., 1981","bibliographyDate":"1981","bibliographyDetail":"p. 122","comparison":false},{"bibliographyRef":"Gaya Nu\u00f1o, Juan Antonio, La pintura espa\u00f1ola fuera de Espa\u00f1a (historia y cat\u00e1logo), Madrid, Espasa Calpe, 1958","bibliographyDate":"1958","bibliographyDetail":"p. 286, n\u00b02412","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"4\u00e8me centenaire de la mort de Giuseppe Ribera, New York (Etats-Unis), Metropolitan Museum of Art, 16\/09\/1992 - 22\/11\/1992, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"4\u00e8me centenaire de la mort de Giuseppe Ribera, Madrid (Espagne), Museo Nacional del Prado, 28\/05\/1992 - 09\/08\/1992, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"4\u00e8me centenaire de la mort de Giuseppe Ribera, Naples (Externe, Italie), Museo Capodimonte, 27\/02\/1992 - 17\/05\/1992, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064780\/0001015050_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064780\/0001015050_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2019 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Beno\u00eet Touchard","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064780\/0001015093_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064780\/0001015093_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2019 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Beno\u00eet Touchard","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064780\/0001015094_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064780\/0001015094_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2019 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Beno\u00eet Touchard","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000064780\/0000054046_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064780\/0000054046_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000064780\/0000389346_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000064780\/0000389346_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1992 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ G\u00e9rard Blot","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":4}]}