{"arkId":"cl010061990","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010061990","modified ":"2022-06-03","title":"La Nuit; un port de mer au clair de lune","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : La Nuit; un port de mer au clair de lune","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 3e tiers du XVIIIe si\u00e8cle (1771)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 933 - \u00c9lisabeth Vig\u00e9e-Le Brun (1755-1842)","room":"Salle 933, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1771,"endYear":"","imprecision":"","text":"3e tiers du XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Vernet, Claude-Joseph","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1789","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1714","place":"Avignon","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q315819"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"INV 8334","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"MR 2622","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,98","displayDimension":"0,98 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"1,23","displayDimension":"1,23 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"1,64","displayDimension":"1,64 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"1,88","displayDimension":"1,88 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Salon de 1773. Fait partie d\u0027une s\u00e9rie de quatre tableaux repr\u00e9sentant les quatre parties du jour, command\u00e9s par la comtesse du Barry pour le pavillon de Louveciennes. Cf. INV. 8329; des deux autres compositions, l\u0027une \u0022Le soir, coucher de soleil, retour de la p\u00eache\u0022 (INV. 8330) est d\u00e9pos\u00e9e par le Louvre au S\u00e9nat, l\u0027autre, \u0022Le midi\u0022, a disparu. Saisie r\u00e9volutionnaire de la collection du comte d\u0027Artois.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Barry, Jeanne du, comtesse du Barry, B\u00e9cu de Cantigny, Jeanne","note":"","role":"(Commanditaire)"},{"value":"Charles X, roi de France (n\u00e9 Charles-Philippe de France, comte d\u0027Artois)","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"saisie r\u00e9volutionnaire","doubt":"","dates":[]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"architecture\/jardin"},{"value":"d\u00e9placement\/transport"},{"value":"paysage, ph\u00e9nom\u00e8ne naturel, \u00e9l\u00e9ment du cosmos"},{"value":"architecture\/ouvrage li\u00e9 \u00e0 l\u0027eau"},{"value":"embarcation"},{"value":"paysage (divers)"},{"value":"paysage maritime"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Fabre, Alexia ; Malgouyres, Philippe (dir.), La lune. Du voyage r\u00e9el aux voyages imaginaires, cat. exp. (Paris (Externe, France), Galeries nationales du Grand Palais, 2019), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux-Grand Palais, 2019","bibliographyDate":"2019","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Brownlee, Peter John, Samuel F. B. Morse\u0027s Gallery of the Louvre. A guide to the Painting, Chicago, Terra Foundation for American Art, 2014","bibliographyDate":"2014","bibliographyDetail":"p. 24","comparison":false},{"bibliographyRef":"Peter John Brownlee (dir.), Samuel F. B. Morse\u0027s Gallery of the Louvre and the art of invention, cat. exp. (exposition itin\u00e9rante \u00e0 travers les Etats-Unis, 2015-2018), Chicago, Terra Foundation for American Art\/ Yale University Press, 2014","bibliographyDate":"2014","bibliographyDetail":"p. 12, 155, 197-198, pl. 1","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0IV. Ecole fran\u00e7aise, L-Z, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 269, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole ; Rosenberg, Pierre, Mus\u00e9e du Louvre. Catalogue illustr\u00e9 des peintures. Ecole fran\u00e7aise. XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles : II, M-Z, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1974","bibliographyDate":"1974","bibliographyDetail":"p. 148, 224, fig. 875, n\u00b0 875","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 390","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bri\u00e8re, Gaston, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des peintures expos\u00e9es dans les galeries.\u00a0I.Ecole fran\u00e7aise, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1924","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"p. 256, n\u00b0 925","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"La lune. Du voyage r\u00e9el aux voyages imaginaires, Paris (Externe, France), Galeries nationales du Grand Palais, 01\/04\/2019 - 22\/07\/2019 "},{"value":"Madame Du Barry, de Versailles \u00e0 Louveciennes, Louveciennes (France), Mus\u00e9e promenade, 21\/03\/1992 - 29\/06\/1992 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061990\/0000136279_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061990\/0000136279_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000061990\/0000053570_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061990\/0000053570_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1}]}