{"arkId":"cl010060838","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010060838","modified ":"2022-06-03","title":"Le Concert (ou Conseil) des dieux pour les mariages r\u00e9ciproques de la France et de l\u2019Espagne","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Le Concert (ou Conseil) des dieux pour les mariages r\u00e9ciproques de la France et de l\u2019Espagne\nAncien titre : Le Gouvernement de la Reine","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1e quart du XVIIe si\u00e8cle (1600 - 1625)","currentLocation":"Richelieu, [Peint] Salle 801 - Galerie M\u00e9dicis","room":"Salle 801, Aile Richelieu, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1600,"endYear":1625,"imprecision":"","text":"1e quart du XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Rubens, Petrus Paulus","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1640","place":"Anvers","type":"date de mort"},{"date":"1577","place":"Siegen (Westphalie)","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q5599"},{"label":"Pays-Bas du Sud","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"INV 1780","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"MR 971","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"La Galerie M\u00e9dicis: Suite de vingt-quatre tableaux illustrant sur un mode h\u00e9ro\u00efque la vie de Marie de M\u00e9dicis (1573-1642), reine de France, \u00e9pouse de Henri IV. Peints de 1622 \u00e0 1625 pour l\u2019une des deux galeries \u2013 la galerie occidentale \u2013 occupant le premier \u00e9tage des deux ailes du palais de Marie de M\u00e9dicis \u00e0 Paris, ou palais du Luxembourg, actuel S\u00e9nat, palais lui-m\u00eame \u00e9difi\u00e9 de 1615 \u00e0 1622. Ces grandes toiles, ouvrages hors du commun car enti\u00e8rement autographes contrairement \u00e0 ce qui est souvent affirm\u00e9, meublaient les parois des entrefen\u00eatres de la galerie (\u00e9clair\u00e9e de neuf fen\u00eatres, c\u00f4t\u00e9 cour [est] et neuf fen\u00eatres, c\u00f4t\u00e9 jardin [ouest]). L\u2019autre galerie, pr\u00e9vue \u00e0 l\u2019aile orientale, \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9vocation de Henri IV et des hauts faits et victoires de son r\u00e8gne, mais le travail fut \u00e0 peine commenc\u00e9, entre 1628 et 1631, et bient\u00f4t abandonn\u00e9 \u00e0 cause de l\u2019exil de Marie de M\u00e9dicis hors de France (1631). De ce dernier cycle t\u00e9moignent une demi-douzaine d\u2019esquisses (Held [1980], nos 80-88) et deux grands tableaux plus ou moins achev\u00e9s, conserv\u00e9s aux Offices \u00e0 Florence (Jaff\u00e9, nos 954 et 959). Int\u00e9gralement conserv\u00e9 quoique retir\u00e9 de son emplacement d\u2019origine (voir Hist.), le cycle de Marie de M\u00e9dicis se lisait depuis l\u2019entr\u00e9e, de gauche \u00e0 droite, avec dix tableaux de chaque c\u00f4t\u00e9 sur les murs longitudinaux, trois portraits sur le mur d\u2019entr\u00e9e, un grand tableau sur le mur du fond r\u00e9pondant aux portraits de l\u2019entr\u00e9e, laquelle \u00e9tait situ\u00e9e dans le palais au sud, la galerie \u00e9tant orient\u00e9e vers le nord (elle se terminait sur un pavillon d\u2019angle donnant sur la rue de Vaugirard).\nTroisi\u00e8me et derni\u00e8re grande toile du fond, plac\u00e9e (\u00e0 l\u2019origine) \u00e0 l\u2019angle nord-est de la galerie, et inaugurant la deuxi\u00e8me longue s\u00e9quence des tableaux (c\u00f4t\u00e9 cour, donnant sur l\u2019est), laquelle se laisse toujours lire de la gauche vers la droite en remontant cette fois vers l\u2019entr\u00e9e marqu\u00e9e par les trois portraits du cycle (voir les INV. 1790-1792). \u00c0 gauche, Jupiter (Henri IV) et Junon, d\u00e9esse du mariage, \u00ab consultent pour mettre l\u2019Europe en repos par l\u2019alliance de France et d\u2019Espagne \u00bb (m\u00e9morandum du fonds Baluze) \u2013 dessein politique cher \u00e0 la reine \u2013 que symbolisent deux couples de colombes pos\u00e9es sur le globe du monde et reli\u00e9es entre elles. Dans l\u2019Olympe, la Paix au faisceau de fl\u00e8ches et la Concorde au caduc\u00e9e (Marie ?) appuient le projet. Sur le devant, Apollon et Minerve chassent les vices (Discorde, Fureur, Fraude), et V\u00e9nus retient Mars, dieu de la Guerre. Nombreuses r\u00e9miniscences de la sculpture antique, notamment dans les figures du premier plan (l\u2019Apollon du Belv\u00e9d\u00e8re, etc.). \u2013 Esquisse \u00e0 Munich, avec la porte nettement indiqu\u00e9e \u00e0 gauche (Held [1980], n\u00b0 71 ; Jaff\u00e9, n\u00b0 736).\nB. g., traces de la porte donnant sur la terrasse du portique qui ferme au nord la cour du palais du Luxembourg et borde l\u2019actuelle rue de Vaugirard.","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"3,94","displayDimension":"3,94 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"7,02","displayDimension":"7,02 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"L\u2019historique des tableaux se confond partiellement avec celui du palais du Luxembourg : Marie de M\u00e9dicis (1573-1642), reine de France, propri\u00e9taire du palais et commanditaire de la s\u00e9rie ; par h\u00e9ritage, Gaston d\u2019Orl\u00e9ans (1608-1660), son fils, fr\u00e8re de Louis XIII ; par r\u00e8glement successoral impos\u00e9 par Louis XIV en 1665 entre, d\u2019une part, les deux filles de Gaston (en fait, demi-s\u0153urs), Anne-Louise d\u2019Orl\u00e9ans (1627-1693), duchesse de Montpensier (\u00ab la Grande Mademoiselle \u00bb), et \u00c9lisabeth-Marguerite d\u2019Orl\u00e9ans (1646-1696), duchesse de Guise depuis 1667, et, d\u2019autre part, la m\u00e8re de cette derni\u00e8re et veuve de Gaston, Marguerite de Lorraine (1613-1672), duchesse d\u2019Orl\u00e9ans : le palais du Luxembourg est alors partag\u00e9 par moiti\u00e9 entre la Grande Mademoiselle et Marguerite de Lorraine, avec interdiction de vente, ce qui m\u00e9nageait \u00e0 terme l\u2019int\u00e9gration du palais au domaine royal ; Mademoiselle habita l\u2019aile est (celle qui aurait d\u00fb recevoir la Vie de Henri IV), et Marguerite l\u2019aile ouest (celle de la Galerie M\u00e9dicis) ; \u00e0 la mort de cette derni\u00e8re en 1672, en cons\u00e9quence d\u2019une convention n\u00e9goci\u00e9e ant\u00e9rieurement, Mademoiselle occupa tout le palais et le prit enti\u00e8rement \u00e0 sa charge ; en 1686, elle en r\u00e9troc\u00e9da la moiti\u00e9 \u00e0 la duchesse de Guise qui vint y habiter ; description de la Galerie M\u00e9dicis dans l\u2019Inventaire de Paillet, entre 1686 et 1693 (cf. Hustin [1904], p. 57-60) ; \u00e0 la mort de Mademoiselle (1693), la duchesse de Guise devient la seule propri\u00e9taire du palais qu\u2019elle donne \u00e0 Louis XIV, son cousin, sous r\u00e9serve d\u2019usufruit, 1694 ; entr\u00e9e d\u00e9finitive du palais et de la Galerie M\u00e9dicis dans le domaine royal \u00e0 la mort de la duchesse de Guise, 1696 ; ouverture officielle de la galerie au public, 1750-1779 ; cession du palais (moins les toiles de la Galerie M\u00e9dicis) au fr\u00e8re du roi, le comte de Provence (futur Louis XVIII), en 1779, le transfert des tableaux au Louvre ayant \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9 d\u00e8s cette date mais effectu\u00e9 seulement en 1790 ; \u00e0 l\u2019ouverture du Mus\u00e9um (Louvre) en 1793, seuls deux tableaux de la galerie sont expos\u00e9s, cat. n\u00b0 312, All\u00e9gorie sur la f\u00e9condit\u00e9 (INV. 1776), et cat. n\u00b0 495, Tableau all\u00e9gorique correspondant, vu les dimensions et le sujet, \u00e0 l\u2019un des deux tableaux \u00e9troits de la s\u00e9rie (l\u2019INV. 1769 ou l\u2019INV. 1789) (cf. Dubreuil) ; retour de l\u2019ensemble de la s\u00e9rie au Luxembourg pour exposition de 1802 \u00e0 1815 dans la galerie orientale du palais (mus\u00e9e cr\u00e9\u00e9 et install\u00e9 par le S\u00e9nat), un escalier ayant \u00e9t\u00e9 construit dans l\u2019aile occidentale qui abritait \u00e0 l\u2019origine le cycle de Marie de M\u00e9dicis ; transfert d\u00e9finitif des tableaux au Louvre et exposition de l\u2019ensemble dans la Grande galerie, 1816 ; installation du cycle dans une salle sp\u00e9ciale au bout de la Grande galerie, 1900, cette salle Rubens \u00e9tant cependant trop petite pour pr\u00e9senter tous les tableaux ensemble (une partie est alors plac\u00e9e dans la salle Van Dyck voisine) ; salle Rubens remani\u00e9e en 1953, avec une pr\u00e9sentation toujours incompl\u00e8te, les trois portraits de l\u2019entr\u00e9e n\u2019\u00e9tant pas pr\u00e9sent\u00e9s faute de place (ils seront temporairement d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 Versailles) ; installation int\u00e9grale du cycle dans une nouvelle salle \u00e0 l\u2019aile Richelieu, 1993","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Louis XIV, roi de France","note":"","role":""},{"value":"Marie de M\u00e9dicis, reine de France","note":"","role":"(Commanditaire ; Propri\u00e9taire)"},{"value":"Orl\u00e9ans, Gaston d\u0027","note":"","role":""},{"value":"Duchesse de Guise","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"ancienne collection royale\/de la Couronne","doubt":"","dates":[]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"litt\u00e9rature\/fantastique"},{"value":"sc\u00e8ne\/th\u00e8me all\u00e9gorique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Milovanovic, Nicolas, Le Louvre 1h30 Chrono. Le guide de la visite, Paris, Louvre \u00e9ditions\/ Hazan, 2018","bibliographyDate":"2018","bibliographyDetail":"p. 90-91, ill. coul.","comparison":false},{"bibliographyRef":"Rubens: The Power of Transformation, cat. exp. (Vienne, Kunsthistorisches Museum, 17 octobre 2017 - 21 janvier 2018), Munich, Hirmer, 2017","bibliographyDate":"2017","bibliographyDetail":"p. 55","comparison":false},{"bibliographyRef":"Rubens. Portraits princiers, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e du Luxembourg (S\u00e9nat), 4 octobre 2017 - 14 janvier 2018), Paris, Mus\u00e9e du Luxembourg (S\u00e9nat) \/ \u00c9ditions de la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2017","bibliographyDate":"2017","bibliographyDetail":"p. 16-35, 162, p. 27 (coul.), fig. 13","comparison":false},{"bibliographyRef":"Le mus\u00e9e avant le mus\u00e9e. La Soci\u00e9t\u00e9 des beaux-arts de Montpellier (1779-1787), cat. exp. ([exposition : Montpellier, mus\u00e9e Fabre, 09\/12\/2017 au 11\/03\/2018]), Gand, Snoeck, 2017","bibliographyDate":"2017","bibliographyDetail":"p. 76-77","comparison":false},{"bibliographyRef":"Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Foucart, Jacques, Catalogue des peintures flamandes et hollandaises du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Peintures], Paris, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 232, ill. n\u0026b","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000060838\/0000388680_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060838\/0000388680_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1989 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean\/Lewandowski","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000060838\/0000053871_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060838\/0000053871_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000060838\/0000388682_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060838\/0000388682_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1989 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean\/Lewandowski","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000060838\/0000892673_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060838\/0000892673_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1989 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean\/Lewandowski","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":3}]}