{"arkId":"cl010055782","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010055782","modified ":"2022-06-03","title":"La Force, figure all\u00e9gorique","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : La Force, figure all\u00e9gorique","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : XIXe si\u00e8cle (1827)","currentLocation":"Quimper (France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, salle d\u0027exposition","room":"","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1827,"endYear":"","imprecision":"","text":"XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Steuben, Charles Baron de","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1856","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1788","place":"Bauerbach (pr\u00e8s de Mannheim)","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q69708"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"INV 7974","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"C 241","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,4","displayDimension":"1,4 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"1,75","displayDimension":"1,75 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Command\u00e9  pour la quatri\u00e8me salle du Conseil d\u0027Etat avec \u0022L\u0027Innocence...\u0022 (INV 7973):  6000 fr. sont vers\u00e9s pour les deux tableaux le 29 mars 1825.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[],"acquisitionDetails":[{"mode":"entr\u00e9e - Collection de Charles X","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"29\/03\/1825","startYear":1825,"endYear":1825}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"Mus\u00e9e des Beaux-Arts, Quimper","index":{"Category":[{"value":"peinture"}]},"bibliography":[],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000055782\/0000048737_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000055782\/0000048737_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1993 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Ren\u00e9-Gabriel Oj\u00e9da","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000055782\/0000042377_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000055782\/0000042377_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 Mus\u00e9e du Louvre \/ Peintures","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble","position":1}]}