{"arkId":"cl010063407","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010063407","modified ":"2022-06-03","title":"La Comtesse Catherine Vassilievna Skavronskaia (1761-1829)","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : La Comtesse Catherine Vassilievna Skavronskaia (1761-1829)","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 4e quart du XVIIIe si\u00e8cle (1796)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 933 - \u00c9lisabeth Vig\u00e9e-Le Brun (1755-1842)","room":"Salle 933, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1796,"endYear":"","imprecision":"","text":"4e quart du XVIIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Vig\u00e9e-Le Brun, Louise-\u00c9lisabeth","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1842","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1755","place":"Paris","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q213163"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 1966 5","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"Signature :  ; S.D.mi-h-g.: \u0022E. Louise Vig\u00e9e Le Brun A St Petersbourg 1796\u0022","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,8","displayDimension":"0,8 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"1,05","displayDimension":"1,05 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,66","displayDimension":"0,66 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,9","displayDimension":"0,9 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Le mod\u00e8le est la ni\u00e8ce du prince Potemkine, dame d\u0027honneur de l\u0027imp\u00e9ratrice Catherine II, veuve du comte Skavronsky, ministre \u00e0 Naples, plus tard comtesse Litta.\nCommand\u00e9 vraisemblablement pour la soeur du mod\u00e8le, la princesse Tatiana Vassilievna Youssoupova (1769-1841) ; collection Youssoupoff (prince Felix Felixovitch Youssoupoff) ; entr\u00e9 avec cette collection \u00e0 l\u0027Ermitage en 1925 pour le quitter en 1930 ; don de Mlle Edith Blum, en m\u00e9moire de ses parents, M. et Mme Albert Blum, 1966.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Blum, Edith Clara","note":"(en m\u00e9moire de ses parents M. et Mme Albert Blum)","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don","doubt":"","dates":[{"type":"date de donation","value":"1966","startYear":1966,"endYear":1966}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"personnage f\u00e9minin"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Fabre, C\u00f4me ; Laugier,\u00a0Ludovic (dir.), Louvre. L\u0027art du portrait dans les collections du Louvre, cat. exp. (Tokyo (Japon), The National Art Center, 30 mai - 3 septembre 2018 ; Osaka (Japon), Osaka City Museum of Fine Arts, 22 septembre 2018 - 14 janvier 2019), Tokyo, Nippon Television Network Corporation, 2018","bibliographyDate":"2018","bibliographyDetail":"p. 142 (vol. 1), 59 (vol. 2), ill. p. 142 (vol. 1), n\u00b095","comparison":false},{"bibliographyRef":"L\u0027art du portrait dans les collections du mus\u00e9e du Louvre, cat. exp. (Osaka (Externe, Japon), Osaka City Museum of Fine Arts, 2018), 2018","bibliographyDate":"2018","bibliographyDetail":" ","comparison":false},{"bibliographyRef":"Elisabeth Louise Vig\u00e9e Le Brun (1755-1842), cat. exp. (Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, du 23 septembre 2015 au 11 janvier 2016; New York, The Metropolitan Museum of Art, du 9 f\u00e9vrier au 15 mai 2016; Ottawa, National Gallery of Canada, du 10 juin au 12 septembre 2016), Paris, R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux-Grand Palais, 2015","bibliographyDate":"2015","bibliographyDetail":"p. 270, 271, 359, ill. coul, p. 271, cat. 121","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0IV. Ecole fran\u00e7aise, L-Z, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 273, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole ; Rosenberg, Pierre, Mus\u00e9e du Louvre. Catalogue illustr\u00e9 des peintures. Ecole fran\u00e7aise. XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles : II, M-Z, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1974","bibliographyDate":"1974","bibliographyDetail":"p. 155, 226, fig. 892, n\u00b0 892","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 393","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Elisabeth Louise Vig\u00e9e Le Brun (1755-1842), Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, 21\/09\/2015 - 11\/01\/2016, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Elisabeth Louise Vig\u00e9e Le Brun (1755-1842), Ottawa (Canada), National Gallery of Canada, 10\/06\/2016 - 12\/09\/2016, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Peintures fran\u00e7aises du XVIIe et du XVIIIe si\u00e8cles, Francfort (Allemagne), St\u00e4delsches Kunstinstitut, 30\/10\/1986 - 01\/03\/1987 "},{"value":"L\u0027art du portrait dans les collections du mus\u00e9e du Louvre, Tokyo (Externe, Japon), National Art Center, 30\/05\/2018 - 03\/09\/2018, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Les portraits dans l\u0027art, Tokyo (Japon), National Museum of Western Art, 20\/09\/1991 - 31\/12\/1991 "},{"value":"De Fragonard \u00e0 Delacroix, Sydney (Australie), Art Gallery of New South Wales, 16\/10\/1980 - 30\/11\/1980, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"L\u0027art du portrait dans les collections du mus\u00e9e du Louvre, Osaka (Externe, Japon), Osaka City Museum of Fine Arts, 22\/09\/2018 - 14\/01\/2019, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Elisabeth Louise Vig\u00e9e Le Brun, Fort Worth (Etats-Unis), Kimbell Art Museum, 05\/06\/1982 - 15\/08\/1982 "},{"value":"De Fragonard \u00e0 Delacroix, Melbourne (Australie), National Gallery of Victoria, 19\/12\/1980 - 15\/02\/1981, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Elisabeth Louise Vig\u00e9e Le Brun (1755-1842), New York (Etats-Unis), Metropolitan Museum of Art, 10\/02\/2016 - 15\/05\/2016, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Louvre Abu Dhabi, troisi\u00e8me accrochage, Abu Dhabi (Externe, Emirats Arabes Unis), Louvre Abu Dhabi, 30\/10\/2019 - 30\/11\/2020 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000063407\/0000136276_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063407\/0000136276_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2011 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063407\/0000053602_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063407\/0000053602_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063407\/0000053603_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063407\/0000053603_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":2}]}