{"arkId":"cl010063585","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010063585","modified ":"2022-06-03","title":"Deux chevaux de poste \u00e0 la porte d\u0027une \u00e9curie","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Deux chevaux de poste \u00e0 la porte d\u0027une \u00e9curie","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1e quart du XIXe si\u00e8cle (1800 - 1825)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 941 - Th\u00e9odore G\u00e9ricault (1791-1824)","room":"Salle 941, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1800,"endYear":1825,"imprecision":"","text":"1e quart du XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"G\u00e9ricault, Th\u00e9odore","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1824","place":"Paris","type":"date de mort"},{"date":"1791","place":"Rouen","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q184212"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 367","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"cheval aub\u00e8re, crins lav\u00e9s et petites balzanes, homme donnat \u00e0 boire \u00e0 un cheval gris blanc et lad.","inscriptions":"Signature :  ; Sign\u00e9 en bas \u00e0 gauche: Gericault.","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,38","displayDimension":"0,38 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,5","displayDimension":"0,5 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,46","displayDimension":"0,46 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,58","displayDimension":"0,58 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur papier coll\u00e9 sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Coutan","note":"","role":"(Collectionneur)"},{"value":"hauguet, Schubert, Milliet","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1883","startYear":1883,"endYear":1883}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"animal\/plante\/nature morte"},{"value":"sc\u00e8ne de genre\/vie quotidienne\/travail"},{"value":"animal (mammif\u00e8re)"},{"value":"sc\u00e8ne\/th\u00e8me animalier"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"G\u00e9ricault, cat. exp. (Paris, Galeries nationales du Grand Palais, du 10 octobre 1991 au 6 janvier 1992), Paris, R.M.N., 1991","bibliographyDate":"1991","bibliographyDetail":"p. 230, 392, ill. coul., n\u00b0244","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0III. Ecole fran\u00e7aise, A-K, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 277, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Grunchec, Philippe, Tout l\u0027oeuvre peint de G\u00e9ricault, Paris, 1978","bibliographyDate":"1978","bibliographyDetail":"n\u00b0 211","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 180","comparison":false},{"bibliographyRef":"Sterling, Charles ; Adh\u00e9mar, H\u00e9l\u00e8ne, Mus\u00e9e national du Louvre. Peintures. Ecole fran\u00e7aise. XIXe si\u00e8cle. A-C, vol. I, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1958","bibliographyDate":"1958","bibliographyDetail":"n\u00b0 949","comparison":false},{"bibliographyRef":"Bri\u00e8re, Gaston, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des peintures expos\u00e9es dans les galeries.\u00a0I.Ecole fran\u00e7aise, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1924","bibliographyDate":"1924","bibliographyDetail":"n\u00b0 354","comparison":false},{"bibliographyRef":"Clement, Ch., G\u00e9ricault, \u00e9tude biographique et critique avec le catalogue raisonn\u00e9 de l\u0027oeuvre du ma\u00eetre, Paris, 1879","bibliographyDate":"1879","bibliographyDetail":"n\u00b0 143","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Les Salons d\u0027art dans les villes du Nord et du Pas-de-Calais, Calais (Externe, France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 17\/04\/1993 - 14\/06\/1993, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Les Salons d\u0027art dans les villes du Nord et du Pas-de-Calais, Dunkerque (Externe, France), Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 02\/07\/1993 - 30\/08\/1993, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Th\u00e9dore G\u00e9ricault, Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, 26\/09\/1991 - 06\/01\/1992 "},{"value":"Les Salons d\u0027art dans les villes du Nord et du Pas-de-Calais, Douai (Externe, France), Mus\u00e9e de la Chartreuse, 15\/09\/1993 - 25\/11\/1993, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000063585\/0000373083_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063585\/0000373083_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2015 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Philippe Fuzeau","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063585\/0000597288_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063585\/0000597288_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2010 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063585\/0000049992_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063585\/0000049992_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000063585\/0000375747_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000063585\/0000375747_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1988 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Christian Jean","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":3}]}