{"arkId":"cl010062150","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010062150","modified ":"2022-06-03","title":"J\u00e9sus chassant les marchands du Temple","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : J\u00e9sus chassant les marchands du Temple","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 3e quart du XVIIe si\u00e8cle (1645 - 1650)","currentLocation":"Richelieu, [Peint] Salle 800 - Peintures, Europe du Nord","room":"Salle 800, Aile Richelieu, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1645,"endYear":1650,"imprecision":"","text":"3e quart du XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Jordaens, Jacob","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1678","place":"Anvers","type":"date de mort"},{"date":"1593","place":"Anvers","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q270658"},{"label":"Pays-Bas du Sud","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"INV 1402","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"MR 791","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Peint vers 1645-1650, dans la grande p\u00e9riode de maturit\u00e9 de l\u2019artiste.","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"2,88","displayDimension":"2,88 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"4,36","displayDimension":"4,36 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Charles Natoire (1700-1777), peintre ; acquis de ce dernier par Louis XV, 1751 ; expos\u00e9 \u00e0 l\u2019ouverture du Mus\u00e9um (Louvre) en 1793, cat. no 527 (cf. Dubreuil).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Louis XV, roi de France","note":"(Acquis du peintre Charles Natoire)","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"ancienne collection royale\/de la Couronne","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1793","startYear":1793,"endYear":1793}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"sc\u00e8ne de genre\/vie quotidienne\/travail"},{"value":"divinit\u00e9\/Trinit\u00e9 chr\u00e9tienne"},{"value":"sc\u00e8ne\/culte\/personnage chr\u00e9tien"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Van Hout, Nico (dir.),  Rubens Study heads and anatomical studies, Londres \/ Turnhout, Harvey Miller publishers, 2020","bibliographyDate":"2020","bibliographyDetail":"p. 118","comparison":false},{"bibliographyRef":"Jordaens 1593-1678, cat. exp. (Paris, Petit-Palais, Mus\u00e9e des Beaux-Arts de la Ville de Paris, du 19 septembre 2013 au 19 janvier 2014), Paris, Paris Mus\u00e9es, 2013","bibliographyDate":"2013","bibliographyDetail":"p. 22, 23, coul, p. 23, ill. 4","comparison":false},{"bibliographyRef":"Koenig, St\u00e9phanie, \u00ab Le Mus\u00e9um des Arts (Louvre) en 1796 : catalogue des peintures expos\u00e9es \u00bb, Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019histoire de l\u2019art fran\u00e7ais, 2010, 2011, p. 169-189","bibliographyDate":"2011","bibliographyDetail":"p. 178, 188, n\u00b0 60","comparison":false},{"bibliographyRef":"Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Foucart, Jacques, Catalogue des peintures flamandes et hollandaises du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Peintures], Paris, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 166, ill. n\u0026b","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000062150\/0000387873_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000062150\/0000387873_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1996 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000062150\/0000050948_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000062150\/0000050948_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1999 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1}]}