{"arkId":"cl010094621","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010094621","modified ":"2022-06-03","title":"Marceau en uniforme de hussard (Fran\u00e7ois Severin Marceau Desgraviers dit Marceau) (1769-1796)","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Marceau en uniforme de hussard (Fran\u00e7ois Severin Marceau Desgraviers dit Marceau) (1769-1796)","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1800 - 1815","currentLocation":"Richelieu, [SCULPT] Salle 225 - Antoine-Denis Chaudet (1763-1810), le n\u00e9oclassicisme en sculpture \/ James Pradier (1790-1852), Salle 225 - Chaudet, Vitrine 02 ","room":"Salle 225, Aile Richelieu, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1800,"endYear":1815,"imprecision":"","text":"D\u00e9but du XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Dumont, Jacques-Edme","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1761","place":"","type":"date de naissance"},{"date":"1844","place":"","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q3157914"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 2711","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"statuette","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,435","displayDimension":"0,435 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,22","displayDimension":"0,22 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,17","displayDimension":"0,17 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"terre cuite","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Petit mod\u00e8le (premi\u00e8re version) de la statue command\u00e9e en 1804 par les \u00ab\u00a0pr\u00e9teurs\u00a0\u00bb pour l\u0027escalier du S\u00e9nat conservateur au palais du Luxembourg. Don de Paul Cailleux (1884-1964), 1951 (comit\u00e9 du 31 mai, conseil du 7 juin 1951).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Cailleux, Paul, Cayeux de S\u00e9narpont, Paul de","note":"","role":"(Collectionneur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"don","doubt":"","dates":[{"type":"date du conseil","value":"31\/05\/1951","startYear":1951,"endYear":1951},{"type":"date de comit\u00e9\/commission","value":"31\/05\/1951","startYear":1951,"endYear":1951}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"statue, statuette, figurine"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"terre"},{"value":"terre cuite"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Napol\u00e9on et le Louvre, cat. exp. (P\u00e9kin (Chine), Cit\u00e9 Interdite - Palais imp\u00e9rial, 04\/04\/2008-02\/07\/2008), P\u00e9kin, The Forbidden City Publishing House, 2008","bibliographyDate":"2008","bibliographyDetail":"p. 201, fig.22","comparison":false},{"bibliographyRef":"Vattier, G., Une famille d\u0027artistes : les Dumont (1660-1884), 1890","bibliographyDate":"1890","bibliographyDetail":"p. 88-89, 236","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094621\/0000559890_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094621\/0000559890_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 Mus\u00e9e du Louvre \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094621\/0000559886_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094621\/0000559886_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 Mus\u00e9e du Louvre \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094621\/0000559887_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094621\/0000559887_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 Mus\u00e9e du Louvre \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094621\/0000559888_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094621\/0000559888_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 Mus\u00e9e du Louvre \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094621\/0000559889_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094621\/0000559889_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 Mus\u00e9e du Louvre \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094621\/0000559891_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094621\/0000559891_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2016 Mus\u00e9e du Louvre \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094621\/0000269441_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094621\/0000269441_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094621\/0000269442_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094621\/0000269442_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094621\/0000269443_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094621\/0000269443_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":8},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000094621\/0000269444_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000094621\/0000269444_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1994 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":9}]}