{"arkId":"cl010060911","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010060911","modified ":"2022-06-03","title":"La Vierge allaitant l\u0027Enfant, dit La Vierge au coussin vert","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : La Vierge allaitant l\u0027Enfant, dit La Vierge au coussin vert\nTitre d\u0027usage : La vierge au coussin vert","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1e quart du XVIe si\u00e8cle (?) (vers 1507 - 1510)","currentLocation":"Denon, [Peint] Salle 710 - Grande Galerie, Salle 710 - (2e trav\u00e9e)","room":"Salle 710, Aile Denon, Niveau 1","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1507,"endYear":1510,"imprecision":"vers","text":"1e quart du XVIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Solario, Andrea (dit Andrea di Bartolo)","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1524","place":"?","type":"date de mort"},{"date":" vers 1465","place":"Milan ?","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q495110"},{"label":"Italie","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"INV 673","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"MR 484","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"Nature de marque :  ; cachet de cire","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,595","displayDimension":"0,595 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,844","displayDimension":"0,844 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,475","displayDimension":"0,475 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,752","displayDimension":"0,752 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur bois","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Blois, couvent des Cordeliers\u00a0; Marie de M\u00e9dicis, vers 1617-1619 (cit\u00e9 par F\u00e9libien, 1688)\u00a0;\u00a0? cardinal de Richelieu (1585-1642), Paris (Boubli [1985], p. 110\u00a0)\u00a0; cardinal Mazarin (1602-1661), Paris (inventaire de 1653, n\u00b0 92\u00a0; inventaire de 1661, n\u00b0 937\u00a0; Michel [1999], p. 128)\u00a0; son neveu, A.-C. de la Porte de La Meilleraye, duc de Mazarin, Paris (cit\u00e9 en 1682)\u00a0; V.-A. de Carignan, Paris\u00a0; acquis par Louis XV par l\u2019interm\u00e9diaire de N. Araignon, 1742.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Louis XV, roi de France","note":"","role":""},{"value":"Victor-Am\u00e9d\u00e9e I de Savoie, Carignan, Prince de Carignan","note":"","role":""},{"value":"de La Porte de La Meilleraye, Armand-Charles, duc de Mazarin","note":"","role":""},{"value":"Mazarin, cardinal Jules","note":"","role":""},{"value":"Richelieu, Armand-Jean du Plessis, cardinal de, Cardinal de Richelieu","note":"","role":""},{"value":"Marie de M\u00e9dicis, reine de France","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"ancienne collection royale\/de la Couronne","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1742","startYear":1742,"endYear":1742}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"divinit\u00e9\/Trinit\u00e9 chr\u00e9tienne"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Une Renaissance en Normandie, le cardinal Georges d\u0027Amboise, bibliophile et m\u00e9c\u00e8ne, cat. exp. (Evreux, mus\u00e9e d\u0027Art, Histoire et Arch\u00e9ologie, 8 juillet - 22 octobre 2017), Montreuil, \u00e9ditions Gourcuff Gradenigo, 2017","bibliographyDate":"2017","bibliographyDetail":"p. 98, p. 98, Fig. 4","comparison":false},{"bibliographyRef":"Le raccolte del principe Eugenio condottiero e intelletuale. Collezionismo tra Vienna, Parigi e Torino nel primo Settecento. I quadri del Re, cat. exp. (Venaria Reale (Turin): Sale delle Arti, du 5 avril au 9 septembre 2012), Milan, Silvana Editoriale, La Venaria Reale, 2012","bibliographyDate":"2012","bibliographyDetail":"p. 130, 137, 138, 153,157, 305, p. 138, n\u00b0 2","comparison":false},{"bibliographyRef":"Scailli\u00e9rez, C\u00e9cile, \u00ab XVIe si\u00e8cle \u00bb, dans Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Catalogue des peintures italiennes du mus\u00e9e du Louvre. Catalogue sommaire: XVIe si\u00e8cle autres \u00e9coles, [Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des peintures], Paris, Editions Gallimard\/Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2007","bibliographyDate":"2007","bibliographyDetail":"p. 100, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Yoshida-Takeda, Tomiko ; Lebrun-Jouve, Claudine, Inventaire dress\u00e9 apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s en 1661 du cardinal Mazarin (M\u00e9moires de l\u0027Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-Lettres, 30), Paris, 2004","bibliographyDate":"2004","bibliographyDetail":"p. 176","comparison":false},{"bibliographyRef":"Volle, Nathalie, \u00ab La Renaissance italienne \u00e0 la Grande Galerie du Louvre \u00bb, Techn\u00e8, 13-14, 2001","bibliographyDate":"2001","bibliographyDetail":"p. 197","comparison":false},{"bibliographyRef":"Brown, David Alan, Andrea Solario, Milan, Electa, 1987","bibliographyDate":"1987","bibliographyDetail":"p. 52","comparison":false},{"bibliographyRef":"B\u00e9guin, Sylvie (dir.), Andrea Solario en France, cat. exp. (Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures. Les dossiers du D\u00e9partement des Peintures n\u00b031), Paris, 1985","bibliographyDate":"1985","bibliographyDetail":"p. 47","comparison":false},{"bibliographyRef":"Brejon de Lavergn\u00e9e, Arnauld ; Thi\u00e9baut, Dominique, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre. II. Italie, Espagne, Allemagne, Grande-Bretagne et divers, Paris, R.M.N., 1981","bibliographyDate":"1981","bibliographyDetail":"p. 239, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Cogliati Arano, Luisa, Andrea Solario, Milan, E. T. I., 1966","bibliographyDate":"1966","bibliographyDetail":"p. 34","comparison":false},{"bibliographyRef":"Suida, Wilhelm, Leonardo und sein Kreis, Munich, Bruckmann, 1929","bibliographyDate":"1929","bibliographyDetail":"p. 200-201","comparison":false},{"bibliographyRef":"Hautecoeur, Louis, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des peintures expos\u00e9es dans les galeries. II. Ecole italienne et Ecole espagnole, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1926","bibliographyDate":"1926","bibliographyDetail":"n\u00b01530","comparison":false},{"bibliographyRef":"Badt, Kurt, Andrea Solario, sein Leben und seine Werke. Ein Beitrag zur Kunstgeschichte der Lombardei, Leipzig, Klinkhardt \u0026 Biermann, 1914","bibliographyDate":"1914","bibliographyDetail":"p. 205","comparison":false},{"bibliographyRef":"Ricci, Seymour de, Description raisonn\u00e9e des peintures du Louvre. I. Ecoles \u00e9trang\u00e8res. Italie et Espagne, Paris, Imprimerie de l\u0027art, 1913","bibliographyDate":"1913","bibliographyDetail":"n\u00b01530","comparison":false},{"bibliographyRef":"Engerand, Fernand, Inventaire des tableaux command\u00e9s et achet\u00e9s par la Direction des B\u00e2timents du Roi (1709-1792), Paris, E. Leroux, 1900","bibliographyDate":"1900","bibliographyDetail":"p. 534","comparison":false},{"bibliographyRef":"Villot, Fr\u00e9d\u00e9ric, Notice des tableaux expos\u00e9s dans les galeries du Mus\u00e9e National du Louvre. 1re partie. \u00c9coles d\u0027Italie, Paris, Vinchon, 1852","bibliographyDate":"1852","bibliographyDetail":"n\u00b0403","comparison":false},{"bibliographyRef":"Kings, Queens and Courtiers, art in early Renaissance France, cat. exp. (Chicago (Etats-Unis), The Art Institute of Chicago, 27 f\u00e9vrier - 30 mai 2011), Chicago \/ New Haven, The Art Institute of Chicago ; Yale University Press","bibliographyDate":"","bibliographyDetail":" ","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"1500: L\u0027Art en France entre Moyen Age et Renaissance, Chicago (Etats-Unis), Art Institute, 26\/02\/2011 - 29\/05\/2011, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"Andrea Solario, Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, 14\/11\/1985 - 28\/02\/1985 "},{"value":"1500: L\u0027Art en France entre Moyen Age et Renaissance, Paris (France), Galeries nationales du Grand Palais, 04\/10\/2010 - 10\/01\/2011, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000060911\/0000738402_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060911\/0000738402_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000060911\/0000737460_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060911\/0000737460_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 Mus\u00e9e du Louvre \/ Peintures","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000060911\/0000737461_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060911\/0000737461_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 Mus\u00e9e du Louvre \/ Peintures","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re ; d\u00e9tail marquage \/ immatriculation","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000060911\/0000737462_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060911\/0000737462_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 Mus\u00e9e du Louvre \/ Peintures","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re ; d\u00e9tail marquage \/ immatriculation","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000060911\/0000737463_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060911\/0000737463_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 Mus\u00e9e du Louvre \/ Peintures","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re ; d\u00e9tail cachet","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000060911\/0000737465_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060911\/0000737465_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 Mus\u00e9e du Louvre \/ Peintures","type":"dos, verso, revers, arri\u00e8re ; d\u00e9tail inscription","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000060911\/0000133998_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060911\/0000133998_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000060911\/0000384758_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060911\/0000384758_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000060911\/0000384759_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060911\/0000384759_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2005 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":8},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000060911\/0000054505_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060911\/0000054505_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":9}]}