{"arkId":"cl010059765","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010059765","modified ":"2022-06-03","title":"La petite mendiante rousse","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : La petite mendiante rousse","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 2e quart du XIXe si\u00e8cle (1825 - 1850)","currentLocation":"Sully, [Peint] Salle 941 - Th\u00e9odore G\u00e9ricault (1791-1824)","room":"Salle 941, Aile Sully, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1825,"endYear":1850,"imprecision":"","text":"2e quart du XIXe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Deroy, \u00c9mile","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1846","place":"","type":"date de mort"},{"date":"1820","place":"","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q532906"},{"label":"France","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"RF 1953 23","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"Signature :  ; Sign\u00e9 en bas \u00e0 droite: E.Deroy.","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"0,46","displayDimension":"0,46 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Hauteur avec accessoire","value":"0,585","displayDimension":"0,585 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,38","displayDimension":"0,38 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""},{"type":"Largeur avec accessoire","value":"0,5","displayDimension":"0,5 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":4,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Cr\u00e9pet, Jacques","note":"","role":"(Donateur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"legs","doubt":"","dates":[{"type":"date","value":"1953","startYear":1953,"endYear":1953}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"portrait\/personnage\/nu"},{"value":"portrait"},{"value":"b\u00e9b\u00e9\/jeune enfant\/putto"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Mus\u00e9e de la Vie romantique (dir.), L\u0027\u0153il de Baudelaire, cat. exp. (Paris, Mus\u00e9e de la Vie Romantique, du 20 septembre 2016 au 29 janvier 2017), Paris, Paris Mus\u00e9es\/Flammarion, 2016","bibliographyDate":"2016","bibliographyDetail":"p. 10, 180, coul, p. 10, Cat. 10","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Roquebert, Anne, Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre et du mus\u00e9e d\u0027Orsay.\u00a0III. Ecole fran\u00e7aise, A-K, Paris, R.M.N., 1986","bibliographyDate":"1986","bibliographyDetail":"p. 218, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"Compin, Isabelle ; Reynaud, Nicole, Catalogue des peintures du mus\u00e9e du Louvre.\u00a0I,\u00a0Ecole fran\u00e7aise, Paris, R.M.N., 1972","bibliographyDate":"1972","bibliographyDetail":"p. 138","comparison":false},{"bibliographyRef":"Sterling, Charles ; Adh\u00e9mar, H\u00e9l\u00e8ne, Mus\u00e9e national du Louvre. Peintures. Ecole fran\u00e7aise. XIXe si\u00e8cle. A-C, vol. I, Paris, Mus\u00e9es nationaux, 1958","bibliographyDate":"1958","bibliographyDetail":"n\u00b0 739","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"La vie de Boh\u00e8me, Paris (France), Mus\u00e9e d\u0027Orsay, 01\/12\/1986 - 01\/03\/1987 "},{"value":"Baudelaire et Paris, Paris (France), Biblioth\u00e8que historique de la ville de Paris (BHVP), 16\/02\/1994 - 27\/02\/1994 "},{"value":"L\u0027\u0153il de Baudelaire, Paris (Externe, France), Mus\u00e9e de la Vie Romantique, 20\/09\/2016 - 29\/01\/2017 "},{"value":"Baudelaire ou la modernit\u00e9 m\u00e9lancolique-Charles Baudelaire, Paris (Externe, France), Biblioth\u00e8que nationale de France, site Fran\u00e7ois Mitterrand, 03\/11\/2021 - 13\/02\/2022 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000059765\/0000168568_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059765\/0000168568_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2013 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Michel Urtado","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000059765\/0000049751_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059765\/0000049751_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000059765\/0000133567_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000059765\/0000133567_OG.JPG","copyright":"\u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre)","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":2}]}