{"arkId":"cl010092547","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010092547","modified ":"2022-06-03","title":"L\u0027Amiti\u00e9","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : L\u0027Amiti\u00e9","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1605","currentLocation":"Denon, [SCULPT] Salle 403 - Galerie Michel-Ange","room":"Salle 403, Aile Denon, Niveau 0","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":"","endYear":1605,"imprecision":"","text":"D\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Stati, Cristoforo","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1556","place":"","type":"date de naissance"},{"date":"1619","place":"","type":"date de mort"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q3697719"},{"label":"Italie","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"N 15051","type":"Num\u00e9ro principal"}],"collection":"D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"statue","originalObject":"","printState":"","description":"","inscriptions":"Inscription :  ; Inscription sur le socle attest\u00e9e en 1722 par John Richardson : \u00ab\u00a0Virginius Ursinus Cyriaco Mathoeio amicitioe monumentum. Statuere illustrius me ipsa Amicitia non potuit. M.D.C.V.\u00a0\u00bb","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,935","displayDimension":"1,935 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"0,655","displayDimension":"0,655 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":2,"note":""},{"type":"Profondeur","value":"0,52","displayDimension":"0,52 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"marbre","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"villa Mattei (Italie-\u003ERome-\u003Evilla)","historicalContext":[],"objectHistory":"Monument d\u00e9di\u00e9 par Virginio Orsini \u00e0 son ami, collectionneur et banquier Ciriaco Mattei en 1605. Jardins de la Villa Mattei am\u00e9nag\u00e9e par Ciriaco Mattei \u00e0 Rome au XVIIe si\u00e8cle. Vendue par le duc Giuseppe Mattei \u00e0 Pierre Marie Gaspard Grimod, comte d\u2019Orsay ( 1748-1809) en f\u00e9vrier 1776 (communication \u00e9crite d\u2019Elisabeth Schr\u00f6ter du 12 octobre 1978). Saisie dans la collection du comte d\u2019Orsay comme bien d\u2019\u00e9migr\u00e9 le 22 juillet 1789. Au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle, avant 1806, plac\u00e9 au palais du Luxembourg, puis dans le jardin du Luxembourg. Entr\u00e9 au Louvre \u00e0 la suite d\u2019une demande de L\u00e9on de Laborde, conservateur des Sculptures, du 17 octobre 1851 (comme \u00e9cole florentine de Fontainebleau).","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Grimod Comte d\u0027Orsay, Pierre","note":"","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"entr\u00e9e","doubt":"","dates":[{"type":"date d\u0027arriv\u00e9e au Mus\u00e9e","value":"1851","startYear":1851,"endYear":1851}]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Sculptures du Moyen Age, de la Renaissance et des temps modernes","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"statue, statuette, figurine"},{"value":"sculpture"}],"Materials":[{"value":"mat\u00e9riau d\u0027origine min\u00e9rale"},{"value":"pierre"},{"value":"marbre"}],"Places":[{"value":"Italie"},{"value":"Rome"},{"value":"villa"},{"value":"villa Mattei"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Bresc-Bautier, Genevi\u00e8ve, sous la direction de (dir.), Bormand, Marc ; Gaborit, Jean-Ren\u00e9 ; Guillot de Suduiraut, Sophie ; Lafabrie, Mich\u00e8le ; Le Pogam, Pierre-Yves ; Tupinier-Barrillon, B\u00e9atrice ; Leroy-Jay Lemaistre, Isabelle ; Scherf, Guilhem, Les Sculptures europ\u00e9ennes du Mus\u00e9e du Louvre: Byzance, Espagne, \u00eeles Britanniques, Italie, Anciens Pays-Bas et Belgique, pays germaniques et de l\u2019Europe de l\u2019Est, pays scandinaves, Antiques restaur\u00e9es et copies d\u2019antiques, Paris, Somogy, \u00e9ditions d\u0027art ; Mus\u00e9e du Louvre \u00e9ditions, 2006","bibliographyDate":"2006","bibliographyDetail":"p. 200, ill. 200","comparison":false},{"bibliographyRef":"D\u0027Onofrio, Cesare, Roma nel Seicento, Roma ornata dall\u2019 architettura, 1969","bibliographyDate":"1969","bibliographyDetail":"p. 321","comparison":false},{"bibliographyRef":"Vitry, Paul, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue des sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps modernes. Premi\u00e8re partie, Moyen \u00c2ge et Renaissance ; deuxi\u00e8me partie, Temps modernes, I, Paris, 1922","bibliographyDate":"1922","bibliographyDetail":"n\u00b0 736","comparison":false},{"bibliographyRef":"Michel, Andr\u00e9, Mus\u00e9e national du Louvre. Catalogue sommaire des sculptures du Moyen \u00c2ge, de la Renaissance et des Temps Modernes, Paris, 1897","bibliographyDate":"1897","bibliographyDetail":"n\u00b0 408","comparison":false},{"bibliographyRef":"Courajod, Louis, Histoire du d\u00e9partement de la sculpture moderne du mus\u00e9e du Louvre, 1894","bibliographyDate":"1894","bibliographyDetail":"p. 176-178","comparison":false},{"bibliographyRef":"Barbet de Jouy, Henry, Mus\u00e9e imp\u00e9rial du Louvre. Description des sculptures modernes, 1855","bibliographyDate":"1855","bibliographyDetail":"p. 35 ; 55, n\u00b0 41","comparison":false},{"bibliographyRef":"Explication des ouvrages de peinture et de sculpture de l\u0027\u00c9cole moderne de France expos\u00e9s le 24 avril 1818 dans les Galeries royales du Luxembourg, Paris, 1818","bibliographyDate":"1818","bibliographyDetail":"p. 86, n\u00b0 95","comparison":false},{"bibliographyRef":"Explication des tableaux, statues, bustes etc. composant la galerie du S\u00e9nat conservateur, Paris, 1806","bibliographyDate":"1806","bibliographyDetail":"p. 69, n\u00b0 107","comparison":false},{"bibliographyRef":"Richardson, Jonathan, An account of some of the statues,  bas-reliefs, drawings and pictures in Italy etc with remarks, Londres, 1722","bibliographyDate":"1722","bibliographyDetail":"p. 180","comparison":false},{"bibliographyRef":"Montaiglon, Anatole de, \u00ab Restitution \u00e0 leurs v\u00e9ritables auteurs Le Tribolo, Pietro Paolo Olivieri et Adrien de Vries, de trois statues du Louvre et de Fontainebleau \u00bb, L\u2019Athenaeum fran\u00e7ais, 11 d\u00e9cembre 1852, p. 388-389.","bibliographyDate":"","bibliographyDetail":"p. 389","comparison":false}],"exhibition":[],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000092547\/0000256263_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092547\/0000256263_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2004 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000092547\/0000266587_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092547\/0000266587_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1996 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000092547\/0000266588_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092547\/0000266588_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1996 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000092547\/0000266589_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092547\/0000266589_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1996 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000092547\/0000266590_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000092547\/0000266590_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1996 Mus\u00e9e du Louvre \/ Pierre Philibert","type":"","position":4}]}