{"arkId":"cl010061432","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010061432","modified ":"2022-06-03","title":"Attaque \u00e0 main arm\u00e9e dans un bois","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Attaque \u00e0 main arm\u00e9e dans un bois","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1e moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle (1600 - 1650)","currentLocation":"Richelieu, [Peint] Salle 802 - Grande peinture flamande de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du 17e si\u00e8cle","room":"Salle 802, Aile Richelieu, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1600,"endYear":1650,"imprecision":"","text":"1e moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Anonyme","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q4233718"},{"label":"Pays-Bas du Sud","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""},{"label":"Bril, Paul","attributionLevel":"Ancienne Attribution","linkType":"","dates":[{"date":"1626","place":"Rome","type":"date de mort"},{"date":"1554","place":"Anvers","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q540753"},{"label":"Brueghel, Famille","attributionLevel":"Ancienne Attribution","linkType":"","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q831090"}],"objectNumber":[{"value":"INV 1115","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"B 214","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Pas davantage de Bril que l\u2019INV. 1108, et d\u2019un style flamando-bruegh\u00e9lien encore plus affirm\u00e9 (voir A. Govaerts, Wildens jeune). Attribu\u00e9 \u2013 fait r\u00e9v\u00e9lateur \u2013 \u00e0 [Jan I] Breughel au d\u00e9but du XIXe s. puis redonn\u00e9 \u00e0 Paul Bril par Villot dans son inventaire du milieu du XIXe s. \u00c0 noter que ni Michel (1953) ni Faggin (1965) n\u2019ont pris en compte l\u2019INV. 1115, \u00e9cartant de fait son attribution \u00e0 Bril, tandis que Demonts ne l\u2019a pas catalogu\u00e9 \u00e0 cause de son d\u00e9p\u00f4t d\u2019alors \u00e0 Fontainebleau.","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"1,15","displayDimension":"1,15 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"1,47","displayDimension":"1,47 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Alvarez, marchand d\u2019art ; Louis XIV, 1682 (inventori\u00e9 dans la coll. du roi par le peintre Ch. Le Brun en 1683, n\u00b0 421 : Paul Bril) ; inventori\u00e9 sous la Restauration comme Brueghel (B 214) ; d\u00e9pos\u00e9 au ch\u00e2teau de Fontainebleau de 1826 \u00e0 1930.Selon l\u0027inventaire suppl\u00e9mentaire B de 1824 : son emplacement \u00e9tait Fontainebleau.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Louis XIV, roi de France","note":"","role":"(Acheteur)"}],"acquisitionDetails":[{"mode":"entr\u00e9e - Collection de Louis XIV","doubt":"","dates":[]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"sc\u00e8ne de genre\/vie quotidienne\/travail"},{"value":"sc\u00e8ne de genre"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Foucart, Jacques, Catalogue des peintures flamandes et hollandaises du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Peintures], Paris, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 104; 307, ill. n\u0026b","comparison":false},{"bibliographyRef":"The Louvre and the masterpiece, cat. exp. (Atlanta, High Museum of Art, 12 octobre 2008-6 septembre 2009, Minneapolis Institute of Arts, 18 octobre 2009-10 janvier 2010), Atlanta, High Museum of Art, 2008","bibliographyDate":"2008","bibliographyDetail":" ","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"La peinture europ\u00e9enne du XVIIe si\u00e8cle, Kyoto (Japon), Municipal Museum of Art, 30\/06\/2009 - 27\/09\/2009, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "},{"value":"The Louvre and the masterpiece, Atlanta (Etats-Unis), High Museum of Art, 11\/10\/2008 - 06\/09\/2009, \u00e9tape d\u0027une exposition itin\u00e9rante "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000061432\/0000391578_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061432\/0000391578_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Herv\u00e9 Lewandowski","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000061432\/0000050868_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000061432\/0000050868_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2000 Mus\u00e9e du Louvre \/ Ang\u00e8le Dequier","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue avec cadre","position":1}]}