{"arkId":"cl010060847","url":"https:\/\/collections.louvre.fr\/ark:\/53355\/cl010060847","modified ":"2022-06-03","title":"Hercule et Omphale: Hercule filant la laine aupr\u00e8s d\u2019Omphale","titleComplement":"","denominationTitle":"Titre : Hercule et Omphale: Hercule filant la laine aupr\u00e8s d\u2019Omphale","displayDateCreated":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication : 1e quart du XVIIe si\u00e8cle (Peut-\u00eatre peint \u00e0 G\u00eanes et \u00e0 dater vers 1606-1607, au cours du s\u00e9jour italien de l\u2019artiste (1600-1608).) (1606 - 1607)","currentLocation":"Richelieu, [Peint] Salle 802 - Grande peinture flamande de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du 17e si\u00e8cle","room":"Salle 802, Aile Richelieu, Niveau 2","isMuseesNationauxRecuperation":false,"dateCreated":[{"startYear":1606,"endYear":1607,"imprecision":"","text":"1e quart du XVIIe si\u00e8cle","type":"Date de cr\u00e9ation\/fabrication","doubt":""}],"creator":[{"label":"Rubens, Petrus Paulus","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"","dates":[{"date":"1640","place":"Anvers","type":"date de mort"},{"date":"1577","place":"Siegen (Westphalie)","type":"date de naissance"}],"creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":"Q5599"},{"label":"Pays-Bas du Sud","attributionLevel":"Attribution actuelle","linkType":"\u00c9cole de","creatorRole":"","authenticationType":"","doubt":"","attributedBy":"","attributedYear":"","wikidata":""}],"objectNumber":[{"value":"INV 854","type":"Num\u00e9ro principal"},{"value":"RF 1938 46","type":"Autre num\u00e9ro d\u0027inventaire"}],"collection":"D\u00e9partement des Peintures","printsDrawingsEntity":"","printsDrawingsCollection":"","objectType":"","originalObject":"","printState":"","description":"Th\u00e8me de l\u2019inversion des r\u00f4les de l\u2019homme et de la femme, sous l\u2019influence toute-puissante et bienfaisante de l\u2019amour, popularis\u00e9 par la litt\u00e9rature antique (Diodore de Sicile ; Apollodore, II, 6, 3) : Hercule, \u00e9pris d\u2019Omphale, reine de Lycie, lui a pris sa quenouille de fileuse, tandis qu\u2019elle s\u2019est rev\u00eatue de la peau de lion de ce dernier.\nForte et brillante d\u00e9monstration de la mani\u00e8re dont Rubens se r\u00e9approprie la sculpture antique (Torse du Belv\u00e9d\u00e8re, Laocoon). Le tableau de Rubens, la Mort d\u2019Adonis (Paris, coll. part., Jaff\u00e9, n\u00b0 25), qui est associ\u00e9 au XVIIe s. \u00e0 l\u2019INV. 854 (voir Hist.) a pu \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 un peu plus t\u00f4t (vers 1602 ?) et ne pas constituer un vrai pendant du point de vue th\u00e9matique et formel (G. V. Imperiale, leur premier possesseur, aurait-il achet\u00e9 ces deux tableaux ind\u00e9pendamment pour les apparier apr\u00e8s coup ?). \u2013 Peut-\u00eatre peint \u00e0 G\u00eanes et \u00e0 dater vers 1606-1607, au cours du s\u00e9jour italien de l\u2019artiste (1600-1608).","inscriptions":"","namesAndTitles":"","onomastics":"","dimension":[{"type":"Hauteur","value":"2,78","displayDimension":"2,78 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":1,"note":""},{"type":"Largeur","value":"2,15","displayDimension":"2,15 m","unit":"m","anteriorPrecision":"","posteriorPrecision":"","tri":3,"note":""}],"shape":"","materialsAndTechniques":"huile sur toile (transposition)","placeOfCreation":"","dateOfDiscovery":"","placeOfDiscovery":"","provenance":"","historicalContext":[],"objectHistory":"Giovanni Vincenzo Imperiale (1582-1648), G\u00eanes (tableau cit\u00e9 par Bellori, avec le pendant) ; son fils Francesco Maria ; propos\u00e9 sans succ\u00e8s par ce dernier \u00e0 Charles II de Gonzague, duc de Mantoue, par l\u2019interm\u00e9diaire du peintre G. B. Castiglione (1609-1665) et de son fr\u00e8re, 1661 (Hercule filant par Rubens avec un pendant du m\u00eame, repr\u00e9sentant la mort d\u2019Adonis) ; acquis en 1667 de la succession de Carlo Imperiale, \u00e0 G\u00eanes, par la reine Christine de Su\u00e8de (1626-1689) \u2013 elle avait abdiqu\u00e9 en 1654 pour se fixer \u00e0 Rome \u00e0 partir de 1658 \u2013, acquisition r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019entremise du cardinal Azzolino ; cit\u00e9 en sa possession \u00e0 Rome en 1688 (t\u00e9moignage de Tessin) ; succession de Christine de Su\u00e8de, Rome, 1689, n\u00b0 254 (comme Rubens, avec son pendant, n\u00b0 255) ; l\u00e9gu\u00e9 avec toute la coll. de la reine au cardinal Azzolino (\u2020 1689) ; marquis Pompeo Azzolino, neveu et h\u00e9ritier de ce dernier, Rome ; prince Livio Odeschalchi, duc de Bracciano, Rome, 1692 ; son inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s, 1713, n\u00b0 100 (Rubens, provenant de Christine de Su\u00e8de avec pendant, n\u00b0 121) ; acquis par Philippe, duc d\u2019Orl\u00e9ans (1674-1723), R\u00e9gent du royaume de France, Paris, 1721 (Rubens, n\u00b0 220 de la liste des tableaux de la reine de Su\u00e8de, avec pendant, n\u00b0 221), cette n\u00e9gociation ayant \u00e9t\u00e9 men\u00e9e par P. Crozat d\u00e8s 1714, cf. Burchard, p. 294) ; inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s du R\u00e9gent, Paris, 1724, n\u00b0 1753 ( sans nom d\u2019auteur ; tableau num\u00e9rot\u00e9 272 ; le pendant, Mort d\u2019Adonis, \u00e9galement sans nom d\u2019auteur, num\u00e9rot\u00e9 271, enregistr\u00e9 dans l\u2019inventaire sous le n\u00b0 1752) ; cit\u00e9 en 1727 avec le pendant par Dubois de Saint-Gelais, Paris, Palais-Royal (comme Willeboirts) ; par h\u00e9ritage, chez le fils du R\u00e9gent, Louis, duc d\u2019Orl\u00e9ans (\u2020 1752) mais pas dans son inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s ; entr\u00e9 dans les coll. royales avec le ch\u00e2teau de Saint-Cloud vendu en 1785 \u00e0 la reine Marie-Antoinette par Louis-Philippe d\u2019Orl\u00e9ans (1725-1785) : inventaire du ch\u00e2teau, salon de Cassel, 1785 (Hercule et Omphale seul, cf. Dubreuil) ; sans doute transf\u00e9r\u00e9 dans les r\u00e9serves du Louvre \u00e0 la R\u00e9volution ; inventori\u00e9 par Villot au milieu du XIXe s. (comme Italie XVIIIe s., avec le qualificatif d\u2019\u00ab affreux tableau \u00bb) ; red\u00e9couvert dans une r\u00e9serve du Louvre (1932) et r\u00e9inventori\u00e9 en 1938 comme Rubens (R.F. [19]38-46), le num\u00e9ro de l\u2019Inventaire Villot \u00e9tant \u00e0 pr\u00e9sent seul utilis\u00e9.","jabachInventory":"","napoleonInventory":"","previousOwner":[{"value":"Louis-Philippe, duc d\u0027Orl\u00e9ans","note":"(sans doute transf\u00e9r\u00e9 dans les r\u00e9serves du Louvre \u00e0 la R\u00e9volution)","role":""}],"acquisitionDetails":[{"mode":"ancienne collection royale\/de la Couronne","doubt":"","dates":[]}],"ownedBy":"Etat","heldBy":"Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9partement des Peintures","longTermLoanTo":"","index":{"Category":[{"value":"peinture"}],"Imagery":[{"value":"religion\/mythologie\/magie\/zodiaque"},{"value":"personnage mythologique"}]},"bibliography":[{"bibliographyRef":"Rubens: The Power of Transformation, cat. exp. (Vienne, Kunsthistorisches Museum, 17 octobre 2017 - 21 janvier 2018), Munich, Hirmer, 2017","bibliographyDate":"2017","bibliographyDetail":"p. 181, 188, Fig. 1 (coul.)","comparison":false},{"bibliographyRef":"Foucart-Walter, \u00c9lisabeth (dir.), Foucart, Jacques, Catalogue des peintures flamandes et hollandaises du mus\u00e9e du Louvre, [Mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Peintures], Paris, Editions Gallimard \/ Mus\u00e9e du Louvre Editions, 2009","bibliographyDate":"2009","bibliographyDetail":"p. 222, ill. n\u0026b","comparison":false}],"exhibition":[{"value":"Hommage \u00e0 Charles Sterling, Napol\u00e9on, Exposition Temporaire sous pyramide, 17\/11\/1991 - 13\/07\/1992 "}],"relatedWork":[],"image":[{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000060847\/0000748319_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060847\/0000748319_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Franck Raux","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":0},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000060847\/0000748320_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060847\/0000748320_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Franck Raux","type":"face, recto, avers, avant ; vue sans cadre ; d\u00e9tail","position":1},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000060847\/0000748321_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060847\/0000748321_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2017 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Franck Raux","type":"face, recto, avers, avant ; vue sans cadre ; d\u00e9tail","position":2},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000060847\/0000133677_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060847\/0000133677_OG.JPG","copyright":"\u00a9 2003 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Jean-Gilles Berizzi","type":"face, recto, avers, avant ; vue d\u0027ensemble ; vue sans cadre","position":3},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000060847\/0000133678_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060847\/0000133678_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1985 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Christian Jean","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":4},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000060847\/0000133679_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060847\/0000133679_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1985 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Christian Jean","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":5},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000060847\/0000133680_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060847\/0000133680_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1985 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Christian Jean","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":6},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000060847\/0000133682_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060847\/0000133682_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1985 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Christian Jean","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":7},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000060847\/0000133683_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060847\/0000133683_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1985 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Christian Jean","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":8},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/large\/0000000021\/0000060847\/0000133684_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060847\/0000133684_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1985 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Christian Jean","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":9},{"urlImage":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000060847\/0000389672_OG.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000060847\/0000389672_OG.JPG","copyright":"\u00a9 1985 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e du Louvre) \/ Christian Jean","type":"face, recto, avers, avant ; d\u00e9tail","position":10}]}